致香港人：《香港方舟》

=================================================================================

2046。
香港。
大灣區。

地面如此驚惶不安地震動著。
海也似乎再不能被綑綁，跟著一同瘋狂地跳盪。

港珠澳大橋。
人工島。

不斷超支，賠上過無數生命的這段建築。

現時，於我的眼前，徐徐剝落。

並且，即將化為灰燼。

像這個生命般。

像這個城市般。

2046。
香港。
大灣區。

=================================================================================

=================================================================================

香港。

櫻。

風。

最終，我還是為這個都市，做了這個選擇。
走上了這條，你不希望我向前的路。

明天冬天，倘若櫻花再隨風飄揚...
請你，一定要實現這個願望。

我，最後的願望。

=================================================================================

說好了，在一月內會有新作品的。
雖然有點太deadline fighter，幸而還是趕上了。

這是屬於香港人的故事。

拖了又拖，亦有過太多因素導致我考慮放棄。
但如果不完成這個故事，看來是不可能完成之後的故事了。
畢竟這是我從雨革時代開始便已經希望道來的故事。

革命者也好，旁觀者也好，什麼角色都好。
只要你還對這個城市有那麼一點感覺...
也希望你能把它拾起、面對。

正視我們眼前的景觀。

最後的方舟。
湧流而來的洪水。

致香港人。

==================================================================

黎天雅

過往作品：

[靈魂交換/如果你都同我一樣想死] 《自殺未遂。》
連登 link:
紙言 link:

[寂寞惹的禍] 《22:22 限時情侶》
連登 link:
紙言 link:

Instagram：
Facebook：

=================================================================================

2046年9月27日。

月黑風高。

並不是因為不易被察覺。始終全部天眼都能換成夜間模式。

只是...
不想嚇到太多途人罷了。

黑衣，黑帽子，生物偵測眼鏡。

血的味道，越發接近。
不斷傳進鼻中，再極速滲進大腦。

更是激發起人的腎上腺素。

使人禁不住，不停向前跑。
然後，停在目標人物的前方。

「原來起度...」找了好一段時間。

難為了這麼多保鏢躺在外面。
竟然是一個不懂爭取時間逃跑的地中海男人。

「你——你係咩人？！！」

...難得是個會說廣東話的高官。

「...奴隸。」你只需要如此記住就可以了。
「你—！！你呢班低等既人，竟然夠膽咁樣對我地？！」地中海男人坐在地上，驚恐地看著眼前的黑衣人，「我、我係政府高官！！你、你殺咗我既話，一定會比人捉到，佢地會殺你—！！」

而因為無法預計眼前的人在聽完此話後，將手上鐮刀指向自己的舉動，地中海男人更是顫抖得厲害。

「就算你殺咗我都冇用，香港已經玩完，唔係你地呢班恐怖份子可嗚喔喔啊啊啊啊啊啊啊——！！！！」

淒厲的慘叫聲。

往腹部一切，然後再用切腹的方法往旁邊剖開，勾向上方。
明明看以前的日本人都常常這樣做。

『叫得好慘。』耳機傳來了低聲的評語，『廿二，你又用咩變態方法殺人？』
「我都係想試下用鐮刀姐。」杜淵靈看著手上的鐮刀，「拎翻去比柏橋研究下先。」
『搞掂就快d行。』耳機的另一方已經習慣了這種狀況，『唔好留起案發現場。』
「十八。」杜淵靈注意到了地上發亮的一點，蹲下來研究著，「位置。」
『自己睇錶，我講咗你都唔識。』聲音中透著點敷衍，看來是已經有別的事讓那聲音的主人分了心，『廿二，五秒內離開案發現場。』

嘖。

杜淵靈不滿地翻了個白眼，便站了起來，翻過右邊的窗，跳到另外的屋頂上。
然後，把高度不一的屋頂當成是地面一樣奔馳。

剛好，她比較愛在高處跑。

...位置變動。

「十八。」這人在任務期間做什麼，「去邊？」
『跳入醫院，出12號出口，過對面馬路，會有黑色七人車，車牌RV 5347，你起入面等我。』

尹樂遠拋下了這樣的一句，便繼續瞄準著剛才奪去自己注意力的幾個人。

從狙擊槍的鏡片看出去，非常清楚。

於屋簷下，那幾個穿著制服的男人。
還有中間那個少女。

尹樂遠再往前進，然後伏在那群人頭上的屋頂。

總算能聽見對話內容了。
雖然是普通話。

「区区奴隶，你觉得自己能干什么？」
「乖乖跟我们回去吧。」
「还是，想要我们先调教一下再带回去？」

討人厭的口音。

這下子，也對中間那少女的模樣看得更清楚了。

長髮及腰、看上去大約十七歲。
頭上編著幾束與絲帶編在一起的辮子，其他啡髮與辮子一同散落。
束著頭髮的絲帶上，還繫有鈴鐺。

要歸類的話，無疑會被分為可愛型的氣質。

少女胸前抱著一個盒子，緩步退後，使自己貼在牆前。
右手輕輕往後探，再次抽出來時，指隙間多了點什麼。

...苦無？

五個公安。
隨即倒下了兩個。

少女單手再探出短刃，插進正撲向自己的公安的喉嚨中。
那人倒下的同時，她才看見前方有另一個公安正以手槍瞄著自己。

「噠—！」

少女以為自己會被攻擊時，那名公安卻中了槍，倒在地上。

「噠—！！」

頭部中槍。
地上躺著五人，五套藍色制服都染上了血。

少女強迫自己回過神來，立刻往槍手的方向望。
縱使那人戴著生物偵察眼鏡...

還是狠狠地烙進了她的心中。

直至那人跑走，她才意識自己也必須盡快離開。

尹樂遠跑到四百米外，往下一跳，若無其事地打開車門。

「到咗幾耐。」尹樂遠坐到駕駛座上，關上車門，戴好安全帶。
「一分鐘。」杜淵靈把替換的衣服穿好，「頭先聽到槍聲。」
「已經用咗滅音器。」尹樂遠推高車桿，「講過好多次，公子費盡心思想令我地升做平民，殺人既時候就唔好成日話自己係奴隸。」
「...佢地臨死之前，聽到殺自己既人係奴隸既反應太令人難忘，望多幾次係我樂趣。」杜淵靈邊說著，邊從後座翻到副駕駛座，「做咗咁多虧心事至可以成為高層，但比最低層既人殺死。」
「你好似都真係逐漸盲目咗。」尹樂遠看到杜淵靈已經坐好，便立刻開車，「唔知係好事定壞事。」

他剛才，還是救了那個陌生的少女。
只是因為她那個對著眼前敵人的神情...

與他剛認識時的杜淵靈，有那麼幾分相似。

恐懼，猶豫。
卻又必須要逼自己戰鬥。

「公子已經警告過你，唔好再用近戰。」尹樂遠專注的看著前方，逐漸加速。
「十八，唔好理我。」杜淵靈也已經習慣了這種速度感，「我都有叫過你唔好多管閒事，成日去救d唔關事既人，仲要係起任務進行期間。」
「殺咗陷害高家既高官，任務已經完成，而且我都係順路經過。」尹樂遠望向行車線時，又瞄了自己左手手腕上繫著的繩子一眼。

雖然與他的形象有點格格不入，卻每天都被他配戴著的那繩子。

「況且，既然每一日都唔肯定仲會唔會有第二日，咁我會寧願起仲有機會既時候救多幾個。」尹樂遠沒有分神的時間，一下子便又再專心駕駛起來。

...婦人之仁。

雖然是很想這樣說他。
但是，杜淵靈自己也很清楚，尹樂遠說的是事實。

不管是昨天，今天，或是明天。
看上去，每一天都是晴朗到失真的好天氣。

但只有在水底的人才能看到，那每一天是如此漆黑一片。

這個都市，已經成為了地獄。
曾經華麗的，東方之珠。

使他們每個人，都不能保證自己明天還能繼續活下去。

2046年，香港。

這就是一個這樣的時代，這樣的都市。

階級。
貴族。
學士。
平民。
奴隸。

權力。
中央。
鮮血。
殺戮。

革命。
發聲。
殺戮。

『暴民』。
『亂黨』。
『恐怖分子』。

十八。
廿二。

公子。

「多謝你地。」高大寶趕到船前，望向眼前那溫文儒雅的高佻男生，「呢個恩，我會報。」
「你地為右派已經付出得太多。」歐雨峰保持著一貫的微笑，「起新既地方生存落去。」
「雨峰哥哥，你要保重。」高小貝俯視著歐雨峰，依然不捨得把眼神移開。
「你地都係。」歐雨峰望向船上另一名視察著附近景觀的男子，「白樺。」

男子應聲回過頭來，與歐雨峰對視著，手卻依然不離開腰間繫著的武士刀。

「係，公子。」帶點沙啞的聲音。
「保護好高家，一到埗就依照我之前既指示做，到達安全屋就馬上聯絡我。」歐雨峰的語句極直接，毫不拖泥帶水，「萬事小心。」
「知道，公子。」白樺點了一下頭，便又看著仍然站在岸上的兩人，「大寶公子，小貝小姐，留起度越長時間，就會越危險。」
「...唔好死。」高大寶讓高小貝先上了船，再次轉向歐雨峰，「香港好需要你。」
「我會盡力。」歐雨峰笑得更從容了，「放心，我會救星仔。」

高大寶伸出手，與歐雨峰用力地握了一下，便別過頭去，跟著上了船。

歐雨峰一直站在碼頭，目送船慢慢遠去。
直到船消失於視野中，歐雨峰才轉身進入貨櫃場。

「峰。」迎面便已經是另一個等待已久的人。

縱使全身都以黑色籠罩，但還是從聲音開始便已經很清晰地表明了自身身份。

「...完成任務，離緊搵我，應該就快到。」歐雨峰的語氣還是相當平靜，「唔想佢見到你既話，最好快d走。」
「方舟既事，唔拖佢落水。」即使隔著一層布料，但聲音還是如此透徹，「呢個係最低要求。」

車的聲音逐漸接近，使那人在於歐雨峰再對視了一下後，便必須要立刻轉身離開。
歐雨峰看著從旁邊跑離的人，再看著於貨櫃門口正前方下了車，往自己跑來的兩人。

「公子～～～～！！」一貫地充滿活力。

深呼吸了一下，然後往前邁步，向著眼前的兩人走去。

咩都唔洗講，正評咗先
等咗你呢個故好耐

插一插旗
由自《自殺》開始追妳既故同ig
終於等到新故

兩個故都追曬嘅讀者留名

g持

⊕

黑暗。
血。

殺戮。

眼中，看不到其他事情。

求饒的聲音。
慘叫的聲音。

『求下你放過我個仔，佢得六歲，佢係無辜——』
『爸爸！！唔好殺我爸爸，嗚嗚嗚...』

那邊...
還有一群人。

等著我去殺。

呼吸...
呼吸不過來。

很討厭。
不想聽見。
不想再殺人。

不要再...
向我求饒。

「淵靈。」

.........？

朦朧地張開眼睛。
眼前的男生，正溫柔地替自己擦著不斷冒出的冷汗。

五官清秀，有一種陽光的氣息，但仔細看上去又散發著一種溫文爾雅而憂鬱的氣質。
仍然...

如此溫柔。

杜淵靈繼續喘著氣，汗也沒有停下來。

「公子。」神志開始清晰過來。
「嗯。」歐雨峰聽了杜淵靈這一喊，莞爾一笑，「醒咗？」
「係...」杜淵靈咽了一下口水，「淵靈而家起身。」
「有冇邊度唔舒服？」聲音也是如此細膩與柔情。
「冇。」杜淵靈被歐雨峰扶著坐了起來，「淵靈馬上起身。」
「柏橋同阿穗離咗，阿遠都已經煮好野食。」歐雨峰聽著這話，便也站了起來，「自己抹下身上面d汗，換過d衫再出離。」

看著被關上的門，杜淵靈才稍稍安靜了下來。
然後，按著自己仍然傳出陣陣痛意的前額，逐遍深呼吸著。

不知道自己在哪裡，只知道自己在殺人。
再有意識的時候，眼前是那高佻、成熟的男生。

要算的話，已經不知道算是第幾次了。
最近都是像現在一般，在近戰之後的第二天早上。

只記得第一次，是於地下奴隸市場時。

「淵靈。」歐雨峰看見往飯桌走來的杜淵靈，也輕聲呼喚著。
「杜淵靈，代號廿二。」杜淵靈立刻站好，像平常訓練時那樣。
「得啦，過離啦，冇外人。」歐雨峰微笑看著這樣的杜淵靈。
「遵命。」杜淵靈也放鬆了下來，「阿穗，你地今日過離做咩？」

「聽日你地出棋，所以我地兩個離確認一次武器，仲有你地既狀態。」眼前一頭黑色長髮的女生正坐在餐桌前，「坐低食咗野先啦，阿遠煮既。」
「到底邊個係管家，邊個係護衛？」一名戴著圍裙的啡髮男生拿著一盤雞翼走到餐桌旁，「廿二，你又係咩都唔做。」
「管家護衛呢d都係post離嫁姐。」杜淵靈反駁著道，「況且，明明係你主動話要負責煮野食既。」
「...我唔忍心公子要食垃圾。」啡髮男生經過了歐雨峰，身段看上去變得更小。
「尹樂遠，你——！！」杜淵靈正想坐下來，卻被男生的話給激怒了，「哼，今晚訓練場見。」

「十八廿二，聽日出棋，要決鬥既話，勸你地擇過個吉時。」一名頭髮滲著藍色，皮膚白晢，與黑髮女生一樣睜著一雙杏眼的男生也走近餐桌，「況且，睇離你地今晚另外有任務。」
「任務？今晚？」杜淵靈看了柳柏橋，又看了歐雨峰，「公子，我地今晚有任務？」
「嗯，臨時任務，陣間同你地解釋。」歐雨峰分發著餐具到每個位置上，「有好食既野，當然要食咗先。」
「...公子就從來都冇一次講過我煮既野好食。」杜淵靈不快地嘆了口氣，「柏橋，不如你教下我煮野食啦。」

柳柏橋撥了一下他的藍髮，坐到黑髮女生的旁邊。

「淵靈，你既天賦既然唔起烹飪上面，就專心練武啦。」柳柏橋微笑著分發杯墊，「你睇下阿穗平時叫我煮野食既時候係幾理直氣壯。」
「我係因為太忙，唔係因為唔識煮。」楚筱穗看著坐在旁邊的柳柏橋，回答得非常堅定，「靈，聽講你琴晚又犯咗禁？」

聽見楚筱穗的話，杜淵靈狠狠地盯著放下最後一碟天使麵的尹樂遠。

「唔洗倔住阿遠啦，係我逼佢比我睇任務執行記錄既。」歐雨峰調停著道，「況且，即使冇記錄，我都有方法可以估到你地做咗d咩。」
「你地公子就講得冇錯。」柳柏橋也和應著，「你每次一近戰完就會發惡夢，有幾難知道？」
「......」杜淵靈猶豫了一下，還是放棄掙扎，「公子，淵靈知罪，但係如果唔近攻既話，目標人物就會走甩，而且我地亦唔可以用手榴彈，你話過唔想我地傷害無辜既生命...」
「...聽日出棋之後，去釣三桶魚翻離。」歐雨峰決定著道。
「三桶？！！！」杜淵靈驚訝地重覆著歐雨峰的決定，「公子，你如果要罰淵靈，不如比我讓單手去幫你做多三次任務——」
「淵靈，長期持續殺戮會令人盲目，組織做暗殺任務，目標只係清除對市民造成禍害既人，你本性純良，我唔想你終有一日會成為殺戮輕如嬉之徒。」歐雨峰輕皺著眉，「去接觸大自然，可以訓練你既耐性，亦有助你感受生靈之氣，減輕殺戮對你造成既不良反應。」
「...知道，請公子唔好為淵靈煩惱，我聽日就去照做。」杜淵靈看到歐雨峰擔心的表情，態度立刻軟了下來，「淵靈應承你，如果聽日唔釣夠三桶魚，就唔會翻離大宅。」
「唔準用毒殺。」歐雨峰不忘叮囑道，「都唔準搵阿遠幫你。」

杜淵靈聽著這話，更是感到百辭莫辯。
歐雨峰總是能夠猜出杜淵靈的心思，甚至比杜淵靈本身更了解她。

「淵靈。」柳柏橋劃破了極安靜的氣氛，「知唔知道把鐮刀既主人係邊個？」
「佢冇講低自己既名，淨係話自己係唔知咩死神十二小隊。」杜淵靈這樣說著，像是突然想起了什麼的那樣，除下自己的耳環，把它遞向柳柏橋，「琴日打完之後仲見到有d類似碎片既野起度閃緊，所以就將佢放入樽，你睇下係唔係有用既野。」

「...就咁睇冇咩特別，我拎翻去研究下。」柳柏橋看著透明的耳環內放著的碎片，「唔該你，廿二。」
「直接拎走啦，耳環唔洗還都得。」杜淵靈回憶著昨晚與另一組織對戰時的畫面，「琴晚一開始嗰時，因為佢地用飛鏢，覺得佢地係忍者，但後來見到鐮刀就覺得又唔似。」

「廿二，我講多次。」尹樂遠終於能解下圍裙，坐到杜淵靈旁邊的位置，「忍者都會用鎖鐮。」
「十八，收聲。」杜淵靈再次威脅道，「呢把鐮刀點睇都冇鎖。」
「鎖鐮係講緊有鏈，唔係有鎖。」尹樂遠輕輕嘆了口氣，「你到底係點用武器？」
「唔好嘈。」杜淵靈反射地盯著尹樂遠，「我拎起件武器就用到，咁就夠。」
「唉，兩位見笑。」尹樂遠看著坐在對面的兩位客人，「佢冇常識，淨係識殺人。」
「點都好過d人連殺人都唔識，就去學人出棋。」杜淵靈輕輕鼓著嘴，「如果嗰時唔係公子救你翻離，你死咗十世。」

「每個人一開始未經訓練既時候都唔識殺人，你估個個都好似你咁咩。」楚筱穗也微笑看著爭持不下的兩人，「阿遠當時出棋都係出於孝心，況且佢既天份唔起實戰上面。」
「淵靈，你同阿遠都係阿峰專登揀翻離既人，各有天賦，應該互相合作。」柳柏橋也同樣微笑著，「我頭先睇過把鐮刀，製造既材質好特別，係起香港搵唔到既材料。」
「可以搵到源頭？」歐雨峰也專心地聽著柳柏橋的話。
「靠我一個人既話，未必。」柳柏橋也認真地看著歐雨峰，「我一陣拎佢翻方舟。」
「唔急，可以聽日再處理。」歐雨峰吃著碟上的奶油娃娃菜。
「佢聽日唔起方舟。」柳柏橋抬起頭來，再次在進食途中與歐雨峰對視，「佢都出棋，而且下星期同你地一樣，都要抽籤。」

歐雨峰聽見了這事，也停止進食，沉默了片刻。

「...阿穗，柏橋，陣間入地牢，同我傾d野。」

多謝支持啊
我都知道呢個故拖咗好耐, 多謝你地仲等緊我

我記得你啊
多謝你既支持同埋等待, 我好中意你地

多謝你啊
今次既呢個故同前兩個故既風格有d分別, 希望你都會中意

多謝g持

⊕

地牢。

把人藏到這麼深的地方...
一定是非常重要的人質吧？

「前面有機關。」杜淵靈停在地下三層的走廊前，「佢地都將目標人物收得好埋。」
「所以更加要小心。」歐雨峰也跟著杜淵靈停了下來，掃描著眼前的陷阱，「...係電腦系統，停電之後既三秒內會回復，對岸應該會有開關掣。」

歐雨峰戴上偵察鏡，再次掃描了一次。

「密碼鎖裝咗保安系統，用掃描解唔開。」歐雨峰確認著道，「睇離要過到對面至有辦法開機關。」
「...十八。」杜淵靈站到走廊前的中央位置，「停電。」

眼前一黑。
杜淵靈立刻用全速跑前，以在緊急電量供應開始前到達對岸。

三。
二。
一。

依然跑著。

紅外線開始射出。

右邊。
十一點也有。
六點。

呼。

杜淵靈踩到對岸的範圍，停在控制室的門前。

「公子。」杜淵靈望向仍在對岸的人，「應該唔差在？」

還沒有問完，歐雨峰便已經點了點頭。
杜淵靈把手上的小型炸彈黏在門上，也往旁邊移了兩步。

門被炸開了。

警報器開始響動。

杜淵靈進到控制室中，把走廊的機關強制關掉。

「公子。」看著經過走廊，往自己走來的歐雨峰，杜淵靈也指著眼前各個閉路電視的監控畫面。
『公子。』耳機中尹樂遠的聲音響起，『有人。』

聽到了這句話，杜淵靈與歐雨峰也立刻注意到於不同樓層的閉路電視畫面中，急忙地往升降機走的人。

這麼多的人，鎖住升降機與入口，看來也拖不久。
要加快進度。

這麼看來，在大廈門口，還有個女生正在徘徊著。

「公子，我可以行先。」杜淵靈繫上防毒面具，戴上手套。
「...我會殿後，一切要小心。」歐雨峰默許了杜淵靈的決定，也與她做了一樣的動作。
『廿二，跟我指示行。』耳機傳來的聲音還是保持一貫的冷靜，『出門口之後轉左，向前跑到右邊尾二既房，炸開之後入面有書櫃，將第二層第四本書抽一半出離，再將第三層第一本，同埋最底層第七本抽一半出離，地牢既門就會開。之後——』
「之後呢？」杜淵靈零耐性地催促著尹樂遠。

之後...

他看見了那個徘徊在大廈門口的少女。
他看過那個身影。
就在昨晚而已。

『之後踩中間塊板，你就會跌埋落地牢。』尹樂遠把瞄准鏡瞄向大廈門口，『小心d，都幾高。』

沒有錯。
是昨天在暗巷中被襲擊的那女孩。

「你不如下世至講？！！！」杜淵靈在還沒有聽完尹樂遠的句子前就已經跑到房間中央的板上，讓她在沒有預備的情況下往下掉，落地動作相當驚險，「我差d就跌撚死啦——！」
『當然係相信你既Free run因子。你落咗去之後就開側邊機關，比公子落埋去。』尹樂遠看著那正要下定決心，往大廈內走的女生，『公子，我想入離，監視鏡會繼續放起出面。』

「入啦。」歐雨峰沒有多問，便直接答應了尹樂遠的要求，接著一同進了地牢。
「呢間真係地牢...？」杜淵靈右手持著手槍，四處張望著，「似地下工作室多d。」

高級的電子器材整齊地林立著，像網吧一樣。
明明是看都沒有看過的器材...

但杜淵靈卻總覺得，自己好像很清楚它們的功用那樣。

然後，看到了那憔悴臉容的主人。

不，與其說是憔悴，不如說是...
可怕。

眼神失焦。
長期都像是受驚了的那樣...
目瞪口呆。

頭部不自主地扭動著。

「...星仔？」歐雨峰往那坐在地上的男生走近，「星仔。」
「公子。」杜淵靈把手槍收了起來，握住腰上的劍柄，「小心。」

杜淵靈仔細地留意著那男子的每個舉動，企圖縮短自己的反應時間。

「雨峰哥哥...」男子的眼神中突然找回了焦點，猛地抓住歐雨峰的手，「雨峰哥哥...」
「我起度，唔洗驚。」歐雨峰也抓回了那男子的手，「我會救你。」
「雨峰哥哥，求下你...」眼淚開始從那男子的眼中流出。

這樣看上去，如果不是被禁錮的話，本身會是個風靡萬千少女的理科型男子吧。

「求下你——」

男子跪在地上，看著歐雨峰，眼神極為誠懇。

「殺咗我。」

沒有為這句話驚訝的時間，杜淵靈的身體便已經轉向剛才自己一直走來的路。

...兩個。
就在前方。

而且，速度極快。

杜淵靈抽劍的同時，那穿著忍者服的人便已經攻上了，直直地以忍刀碰上了她的長劍。
硬硬地接下了那一刀，杜淵靈的劍也開始被逼往自己的方向。
知道自身的體力不適宜硬碰硬，杜淵靈往右一靠，然後再借力跳躍起來，跨越了那名刀手，再打算趁他還沒有翻身過來時從背後給他致命一擊。

「廿二，唔殺得——」

歐雨峰這一喊，卻把杜淵靈的動作完全剎停。

刀手也反應了過來，轉圈後立刻往杜淵靈的腹部用力一踢。
杜淵靈很清楚，在那瞬間的時間內，她只能選擇自我防禦，或是不讓劍傷及那刀手。

而她選擇了後者。

在收劍的同時，強大的力量擊至腹部，使她整個身體往後飛。
直至撞到背後的牆，於感受到背後那使人碎裂的痛楚後，再次墮至地上。

還有那劍與防毒面具。

「唔...」意識還很清晰。

「廿二—！！」歐雨峰驚恐地看著那樣的杜淵靈，「做咩唔避？！！」

...因為公子說他不能殺啊。
應該是認識的人吧。

「殤兒——？！！」另一名穿著忍者服，戴著圓框眼鏡的男子也趕了進來，呆看著躺在地上的杜淵靈，「阿森，停手—！！」
「公子，我已經停咗...」剛才的刀手也抹下了遮面布，「歐雨峰，點解殤兒——」

全場陷入一片沉靜。
而那名一直繫著耳機的男生，在此時打破了這份沉默。

連著那位追來的女孩。

十八...

杜淵靈找回了精神，開始嘗試控制自己的肢體。
此時，她看到尹樂遠站在自己前方，將劍指向剛才把她給踢飛的刀手。

「十八。」杜淵靈輕輕喘著氣，「冷靜。」
「我未試過咁冷靜。」尹樂遠回應著杜淵靈的話，視線卻依舊沒有離開那刀手，「頭先係你傷佢？」

「停手。」

在尹樂遠與那名刀手之間，又插進了一個女孩。
那個數分鐘前還在大廈門口前徘徊著的女孩。

「雪，點解你會起度？！」刀手身後的眼鏡男此時也變得恐慌起來。
「讓開。」尹樂遠沒有拿開劍的想法，語氣極為冷淡。
「唔準傷害森哥哥。」那女孩的眼神也是如此堅定。

杜淵靈躺在地下，以那側視的角度注視著這個情境。

...這是什麼情況？

「十八，收劍。」歐雨峰打破了這個尷尬的情形，「佢地係識既人。」
「對唔住，峰。」那刀手也收起了武器，「我唔知道會係殤——」
「呢度冇殤兒，只有自發組織『曇』既成員。」歐雨峰截停了刀手的話，「我地係離救走星仔。」
「歐雨峰，你、你最後，竟然都係將佢放咗入呢個局入面——」眼鏡男看來還是非常衝擊，「你最後都係選擇利用佢...」
「你地既然會起度，外面既人既然已經被你地解決。」歐雨峰看上去並沒有要正面回應對方的想法，「既然我地之間冇過任何聯繫，咁呢場任務上應該唔係友？」
「...峰。」刀手望向了歐雨峰一眼，瞄了身前的那女孩一眼，再看回到歐雨峰身上，「我地今日，係離殺成星。」

中間的男子聽到了這話，便又立刻反應了過來。
以那個無法容易使人接受的反應。

「殺—！！」成星像是一個被充了電的傀儡一般，身體已經彈了起來，但靈魂卻依然如此空洞，「阿雪，殺咗我，雪———」

中間那本來與尹樂遠對峙的女孩於聽到此話後，眼神急忙地浮動至成星的身上。

「你、你識得我...？」女孩瞪著清澈的雙眼，望向此刻狼狽非常的成星。

眼鏡男看到這個畫面，卻立刻往前踏步，抽出劍來，揮向成星。
歐雨峰不慌不忙地把手伸到後方，把劍連著劍鞘一同抽起，然後擋住眼鏡男的劍。

「阿港。」歐雨峰直視著眼鏡男，「我講過，我今日係離救阿星。」
「...道不同不相為謀。」眼鏡男雖是把劍停住在劍鞘前，但殺意並無減退，「阿雪，離開呢個地方。」
「哥哥，但係、但係我——」

女孩看了眼鏡男一下，還是無法邁開腳步。

但是。
她不知道那是什麼感覺，不知道那感覺從何而來。

但是，她覺得跟成星之間有著連結。
使她不能就這樣離開，或是對他掩臉不見。

明明就沒有記憶。

「雪。」眼鏡男往後瞄了一眼，「我話，離開呢個地方。」
「...睇離佢應該要知d同阿星有關既野？」歐雨峰看著兩人的交流，也開始掌握事態。
「歐雨峰，收聲。」眼鏡男又再往前壓制，以示警告，「森，帶阿雪走。」

尹樂遠聽了這話，便立刻把站在他與刀手之間的那女孩一把給拽了到自己面前，然後把刀架在她的頸上。
刀手看到此景，也拔出短槍，上了膛，指向因為剛才的重擊而仍然倒在地上的杜淵靈。

尹樂遠看著那槍，終於有了點猶豫。

即使他知道雙方對人質下手的機率亦屬低。

「...全部人都停手。」

即使聲量不大，但那句話還是於這緊張的氣氛中如此清晰。
被圍於中間的成星，現時的狀態正常得失真。

「既然消除得阿雪記憶，應該就係唔想佢回憶起以前既事？」成星連著眼神和語氣也一同認真了起來，「咁我明白啦，你想我死都好正常。」

成星敏捷地翻了一個後空翻，途中抽出尹樂遠身後的槍，然後再次以那半跪的姿態落地。

「...你叫阿港？」成星望向眼鏡男那愕然的臉龐。
「...港人港政，呂皓港。」呂皓港雖然未能完全明白這狀態，還是選擇先回答成星的問題。
「你一定要對阿雪好好。」成星為手上的短槍上了膛，「我希望佢可以幸福，比任何人都希望佢幸福。」

手沒有任何一絲抖動。
明明都已經這麼久的時間沒有拿過槍了。

「等等，星仔，你要做咩？」歐雨峰看見這樣的成星，心開始急了起來。
「峰哥哥，多謝你，你教咗我好多野。」成星望向歐雨峰，輕輕地微笑著，「你要記得，即使香港最後真係墮落，都唔係你既責任。」
「等等，星仔，唔好。」歐雨峰似乎明白了成星的用意，「我帶你翻方舟，我亦可以送你出國，令你重新生活。」
「方舟既人手已經好緊拙，我既加入會多一個考慮，對你離講係負擔。」成星也像是已經料到了歐雨峰的反應，「而且，我唔打算再冒有可能比人捉到既風險。我犯下既罪孽已經太多，唔可以再容許第二個和諧軍既出現。」

成星望向被尹樂遠架在前方的那女孩，凝在框前的眼淚似是再呆不住了，乾脆地往下掉來。

「記得，和諧軍零號既要害，係起同阿雪既紋身一模一樣既位置。」成星像是快要望穿那女孩了一樣。
「你點知道我有紋身？」女孩與成星對視著，心中一陣莫名的思念往上極速升起，「你到底係邊個...？」
「佢既要害一般會被好好保護，只有起拼死一搏既時候至會將保護既力都出埋起攻擊上，到時要害曝露既範圍會最大，但嗰一擊都將會係必殺。係一種同歸於盡既設定。」成星把槍口抵在自己的太陽穴旁，「峰哥哥，原諒我逃避責任，但請你一定要消滅佢。」
「星仔。」歐雨峰轉身望著成星，「我話過，我會救你。」
「我希望你同未央姐姐可以雙宿雙棲。」成星的淚繼續流著，笑容依舊如此真誠，「咁樣，就係救咗我。」

不知道是因為聽了這話，或是因為成星的決絕，歐雨峰的臉色更是黯淡了下來。

「阿雪。」成星再次與女孩對上眼，笑容的溫度已經超越了眼淚，「祝你幸福。」

扣下板機。

『噠—』

隔著滅音器的聲音。
與那一天，那個女孩聽見的聲音一模一樣。

可是...

為什麼？

心痛得像是快要裂開的那樣。

心很痛。
不管叫上誰把它割開，再加上幾刀。

都不會及得上這一刻的劇痛。

好痛。
在淌血了嗎。

『嗶——————』

警報器響起的聲音。

歐雨峰與呂皓港對看了一眼，便立刻行動了起來。

「森，帶阿雪走。」呂皓港命令著，走在最前方，往另一個出口的方向開路。
「...十八，拎起廿二。」歐雨峰也把劍收了起來，抱起成星的屍體。

杜淵靈聽見這話，也打起了精神來，猛地站起。

「廿二，你——」

雖然尹樂遠也感到很奇怪。

杜淵靈的反射神經太好，硬硬地吃下剛才的一擊也好，她多少一定有借一下力，使自己落牆時不會太傷。
所以於地上躺這麼久的杜淵靈...

使他極其擔心及不解。

「...十八。」杜淵靈望向門口，把手探到尹樂遠外套裡的暗格，摸出一顆手榴彈。

「我殿後。」

⊕

她其實也不知道那原因。

自己在那一刻，動不了的原因。
一開始時，的確是因為很痛。

可是，就在即將要動起來的那一刻。

『殤兒——？！！』

他的忍者服與復古風眼鏡也太不相襯了吧。

可是，沒有時間想這些。
這個名字，佔據了她全部的思緒。

『殤兒。』

不論是怎麼看，他完全是衝我著喊出這聲來的。

是誰？

『殤兒。』

聽到這個名字時，那感受極為奇怪。

心臟中好像突然沾上了什麼，隨著跳動的節拍不斷往上浮起。
使她當刻沉重得不能做出任何動作。

又是這個名字。

明明在她的記憶中，並不應該有這個名字存在過。
明明在她的記憶中，張開眼睛時，便已經對自己的背景一片空白。

不知道哪來的衝動。

首先，要逃離那看上去乾淨又高級的房間。
用盡方法逃跑以後，那街道是如此擁擠。

很奇怪的感覺。
擁擠，繁忙，而又有序。

所有人看上去，都像沒有情感的那樣。

漫無目的地走著走著，突然有哪個男人把自己拽到了一旁。
說他是貴族，她是奴隸...

說他看上她，是她的福氣。
說要她脫衣服。

在那一刻，她開始慢慢進入狀況。

她身處的都市，叫作香港。

這裡的每個人都戴著一隻智能錶，包括她。
能夠識別出身邊每個人的階級。

階級鏈。
這個都市的其中一個制度。

這個地方，分開了四個階級。
依順序，分別是貴族、學士、平民、奴隸。

貴族佔最少數，奴隸佔最多數。
評定方法一般是依照資產及成就。
成就的定義，便是『為政府作出極大貢獻』，例如高官、資本家、國家運動員等。

有資產、有成就，是為貴族。
無資產、有成就，是為學士。
有資產、無成就，是為平民。
無資產、無成就，是為奴隸。

階級鏈每三年會調整一次，名單會有變，但各階級的人數卻不變。

而她，於有意識時，便已經是一名奴隸。

她還在理解著這個狀況時，眼前的那男人已經開始想強行脫下她的衣服。
她本能地把那男人擊敗，然後逃離現場。

在混亂中，逃到了某個地下市場。

那個區域，曾經好像叫作深水埗。
而她在地下的某個極樂窟。

奧美拉城。
名字聽上去非常高貴。

但事實上，卻是一個三不管地帶。

奴隸。
鮮血。
屠殺。
煉獄。

交易。
藥物。
性派對。
極樂。

那邊的人，不斷沉迷於煉獄中尋找天堂。

據說，在那個地方，於路邊找到任何一個奴隸，都能立刻抓來輪姦。
虐待過後...

便能殺掉。

經過一番鬧劇般的追逐後，杜淵靈陰差陽錯地進了一個廝殺場。
或許也可以說是，鬥獸場。

那是地下市場的其中一個遊戲『飢餓遊戲』，商家會購買十個奴隸，讓他們在指定範圍中困獸鬥，使他們互相廝殺，看誰能生存到最後。
聽說是在仿效一部三十年前的同名電影而發展出的遊戲。

商家會作出現場直播，地下市場中的人可以參與賭博，開盤賭最後有誰能活下來。
於市場消費超過限額，更可以競投指定奴隸，若最後競投的奴隸勝利，便能出錢把該奴隸買回去。

當時的杜淵靈，只是本能地讓自己活下來。
她不斷地逃跑，避開攻擊。

到後來，開始在自衛的情況下殺掉第一個人。

還沒有讓自己消化的時間，便已經再殺了另一個撲向自己的奴隸。
回過神來時...

便已經只剩自己一人活了下來。

她看著眼前的屍體，以及手上的鮮血。
站在羅馬場的中央，重重地喘著氣。

還有感受著自己不斷掉下的淚。

她什麼也不知道。

不知道自己為何會在地下市場。
不知道自己為何會有如此出眾的戰鬥力。

只知道自己殺了許多人。

以及被告知，有誰在遊戲還沒有開始時，便已經競投了她。
那個人是個學士。

『我叫歐雨峰。』
『從今以後，叫我公子就可以。』

他的眼神是如此溫柔。

使杜淵靈在看見她的那一瞬間，便已經很有擁抱他的衝動。
滾燙的淚，不受控制地掉下來。

像是看見了哪個至親一樣。

他說，他在地下市場中購買了一名奴隸，那賣主給了他一張下注券，讓他能在奴隸賣場的各個遊戲中下注。
如果下注成功，便能達到買一送一的效果。

而他看見了她。

沒有任何理由，卻也沒有任何猶豫。
他選擇了她。

最後，他把兩名奴隸都帶了回去。
他們被歐雨峰賜名作『尹樂遠』以及『杜淵靈』。

兩年。

歐雨峰對他們很好，與他們一同生活，把他們當作家人、夥伴一樣看待。
因為歐雨峰，所以她認識了許多人，像是白樺那樣於同一個組織下的人，也像是楚筱穗、柳柏橋那樣屬於『方舟』的人。

所謂同一個組織，便是歐雨峰其下、一個名為『曇』的組織。

他們會不時進行歐雨峰所委派的行動，像是救出哪名因為政治而被困的人，或是刺殺哪個政府高官。
至於『方舟』的事，杜淵靈也只有輕略地聽過。
她知道，有一個組織叫作『香港方舟』。

她知道，那才是真正屬於歐雨峰的地方。
可是，既然歐雨峰從不主動於他們面前提起，她也不會表現自己的好奇。

只會跟著歐雨峰的旨意，不論是什麼。
她的心就這樣告訴她。

就像她剛甦醒的時候，決定逃離那個還未經過發掘的房間一樣。
那是一種本能。

不知道是誰的意思，但要離開這裡。
不知道是誰的意思，但要跟隨這個人。

像現在這樣。

「廿二。」歐雨峰的聲音把杜淵靈的精神給拉了回來，「唔好勉強。」

會場...
這裡是會場後台。

『獵人棋盤』的會場後台。

這是近年興起的地下活動。

說是活動，不如說是地下遊戲。

每三個月進行一次，每次都會有時間開放予各方報名，只要報名者通過審核，交出報名費，便會開始以晉級形式參賽。

這些成功通過報名的人，便能自動成為比賽中的黑及白棋持有人。
他們被稱為『棋手』。

而『棋子』，便會以人取代。
每邊六隻。

棋手會坐在棋盤兩旁的台上，輪流發號施令，以決定由哪位棋子前行及進行攻擊，以及攻擊敵方哪位棋子。

棋子可以自由選擇攻擊的模式，只要武器能擊中該位指定棋子，不論是正中或是擦過，除非是漂亮的接下武器，否則被擊中的棋子也會被淘汰。
棋子可以躲避攻擊，但不能離開方格。
如果在十回合之內，沒有任何一方的棋子被完全清空，便會以剩下的人數多少來決定勝負。

這個遊戲在黑白兩道非常流行，甚至催使他們重金禮聘棋子。

是因為決賽獎金極高，也是因為能夠『操縱生死』的快感。

在奴隸的圈子中，成為棋子，賺取聘金，便是能夠提高資產、升至平民的捷徑。

亦是因為這樣，不少人明知道危險，仍然會前往地下選拔，成為參賽者。
包括尹樂遠。

當時的尹樂遠，未懂得任何戰鬥技巧。
他只是想自己與家人能夠脫離那地獄般的輪迴罷了。

而在場邊等待著上場選拔的他，抖得如此嚴重。
卻突然聽見自己被誰給選中，出了重價，希望買回去當守衛的消息。

「...我可以。」杜淵靈輕輕深呼吸了一下，仰視著眼前那戴著面具與帽子的人，「我傷得唔重。」

跟平常的對話不同，她沒有提起自己的名字。

這是違法活動。

大會會全程錄影，再匿名放到網上，以爭取贊助商的贊助金。
作為香港的原創遊戲，網上的風靡程度極高，甚至有其他國家也會效法。

而參賽的棋子為了不被認出來，都會戴上面具以掩蓋容貌。

所以就連出賽的名字，也是假的。
雖然說不是每個參賽者的名字都能被記住。

大部份情況下，就只有像歐雨峰及杜淵靈這樣進到決賽的棋子，才能被記住。
而且，他們已經不只一次進入決賽。

每贏一次，棋子的身價便會翻上數倍。
尤其是他們這種從第一次參賽開始，已經連贏四屆的參賽者。

如果能打敗他們，對家的棋子身價也會上升。
以『擊敗了百戰百勝對手的棋子』作為噱頭。

他們很清楚，自己於比賽中四面楚歌。

夕霧。
桔梗。

「返到黎第十六屆《獵人棋盤》既決賽現場—！！」主持人的從麥克風發出的聲音也經過了處理，「要擊敗上一屆既冠軍隊，今次白隊簡直係來勢洶洶，雖然係第一次參賽，但一路殺入黎既每一場都必會令對手見血。黎到總決賽，對上風格一直相反，只會對對手點到即止既黑隊，到底會刷出咩火花呢？」

杜淵靈看著站於自己前方的隊伍，雖是隔著面具，卻能感受到他們的殺氣。

...拿了錢不就好了嗎。

「現時既賠率離講，主隊依然係2.1，客隊2.9，零永久傷亡8.3，更多既落注組合同埋最新賠率請上投注網睇！」主持人今天似乎選定了要使用這極具磁性的男聲效果，「由於上一屆勝利隊伍會起今屆自動出線，黑隊今日可以話係第一次體驗今屆既新賽制，面對咁多變數，今屆既棋王到底花落誰家呢？！」

新賽制。
這便是柳柏橋與楚筱穗特地找到歐雨峰家，替他們練習及準備的原因。

「重申多一次，今屆會用快攻模式，賽事只會有三回合，各隊棋子既攻擊次數依然係每個回合一人一次，兩隊都仍然係不斷攻守來回交換，但係攻擊既棋子順序將會係隨機。」主持人的肢體動作完全彌補了因面具而減退的表現力，「換言之，你唔會預先知道自己幾時要攻擊，亦唔會預先知道下一隻可能會攻擊你既棋子係邊個！」

速度、反射神經、準確度。
這便是這場遊戲的決勝點。

「而且今日，新鮮滾熱㷫，兩隊既棋手經過商議後，決定再起新賽制加碼！」主持人看了一眼自己的手稿，「首先，兩隊會各減一隻棋子，兩邊都只會使用五隻棋！」

殺一個措手不及。

「然後兩隊會分別選出隊長，隊長可以指名要邊一位隊友離開，但同時地，隊長即使被擊中，都唔會被淘汰，直至完全失去戰鬥能力為止。」主持人說到這裡，又再次望向鏡頭，「不過當然，為咗唔令佢地被擊中十五次，隊長只有首次被擊中至會計分，一次過後，即使再被擊中，都唔會計分。」

...這是陷阱。

杜淵靈與歐雨峰也同時地想到了。
於這個賽制中，當隊長的人必死無疑。

而且，這個賽制...
很適合用來殺死屢戰屢勝的棋子。

「隊長既挑選方式係自薦——」主持人舉起了自己的手，「先問客隊，有冇邊位棋子想成為隊長？」

站在隊伍首排中央位置的白衣人舉起了手。

「宙斯！白隊既槍手宙斯，決定要做隊長！」主持人望向看台的方向，「白隊既棋手，請問你點睇？」

看台上一名穿著白色西裝、戴著面具的男人，正拍著手，以示他的贊成。

「好，白隊會由槍手宙斯擔任隊長—！」主持人看了監製一眼，便立刻報告著，「黑隊又有冇棋子想自薦呢？！」

還沒有整理好過來。

對方能夠如此平淡地接受這個事實，是因為早就知道會改制吧？
現時，不能夠知道到底身邊的誰是敵是友。

於這個時間點上，歐雨峰與杜淵靈對看了一眼。

「夕霧舉咗手—！！」主持人興奮地看著眼前的狀態。

杜淵靈看著這樣的歐雨峰，極其愕然。
然後，杜淵靈也舉起了自己的手。

「桔梗都舉咗—！！」主持人繼續報告著這個情況，「果然係一對苦命鴛鴦，睇離係想為對方犧牲？！！」

可能是因為一同參加，而且每次必在同一隊伍內。
在觀眾看來，『夕霧』與『桔梗』有著情侶關係。

雖然這顯然只是有誰想為了這逐漸乏味的比賽落下一些調味劑。
但既然觀眾照單全收，這個組合也抵著這種能增加呼聲的效果，順勢推高身價。

「喔？！三角戀！！！！」主持人大聲得快要出賣掉自己的聲音，「半夏！！半夏都想成為隊長！！黑隊既棋手點睇？！！」

杜淵靈聽見這話，立刻掉過頭，看著身後的那個人。
雖然這樣看，也看不出個所然來...

『半夏』，上一屆也是優勝棋子之一。
只是，杜淵靈不太喜歡他。

在後台時，多少會聽見棋子本人的聲音。
而半夏的聲音，總會讓杜淵靈聯想起某個人。

某個她不想在記憶中找到的人。

「桔梗！！！！」

突然被點名的杜淵靈，立刻被喚回了神識。
然後才搞懂了事態。

是她。

有人計劃好要殺她。

想到這裡，杜淵靈卻竟然鬆了口氣。
更是與歐雨峰的緊張形成劇烈的對比。

是日陪屋企人拜年，停更一日
聽日會一次過更多啲

一如以往，睇幾章係唔知發生緊乜

應該要再繼續睇落去

「身為一位女選手，桔梗竟然被選中咗，唔知道黑隊既棋手係唔係有咩殺手鐧呢？！」主持人看來也對棋手的決定相當驚訝，「兩隊既隊長，而家可以直接選擇離隊成員—！」

杜淵靈聽著這話，眼神定睛於站於與自己有著兩格距離的那個人身上。

歐雨峰。

即使隔著面具，但兩人四目之間的交流毫無距離。

他凝重地搖了頭。
而她更是因為這個搖頭，下定了決心。

「係夕霧—！！！」主持人用比剛才更誇張的語氣喊著，「果然，桔梗打算犧牲自己！！唔同今次真係要打定輸數？！！」

不。

杜淵靈走前兩步，拉住歐雨峰的手。
她不是打定輸數。

只是她寧死也不會讓眼前的人冒險。

「...你知唔知自己做緊咩？」歐雨峰的聲音雖小，但語氣卻極為嚴肅。
「知。」杜淵靈的堅定亦沒有被歐雨峰壓下，「公子，冒險既事，由我做就可以。」

看著那個被工作人員拉著，漸退漸遠的身影，杜淵靈更清楚自己沒有做錯決定。

她很確定。
剛才，如果棋手選擇了歐雨峰成為隊長，他必定會指名她離開。

所以，即使會被懲罰，也顧不得這麼多。
畢竟還有命留著被懲罰的話，也算是件好事。

她不懼怕死亡。
只怕自己成為歐雨峰的負擔。

杜淵靈看著被安排至VIP觀眾席第一排的歐雨峰，輕輕嘆了口氣。

盡力活下來吧。
她不希望讓歐雨峰現場直視自己慘死的畫面。

隊長的位置。
正中央。

杜淵靈瞄了她的隊友們一眼。
弩手『半夏』、飛刀手『景天』、飛針手『向日』、鏢手『冬松』。

前排三名，後排兩名。
兩隊的陣容一樣。

「各就各位—！！」主持人大力地把旁邊的鐘響至狂震，「比賽正式開始！！」

在棋盤的上方以及兩邊，各掛著一部大電視，用以直播系統抽籤結果，以及各隊存活人數等資訊。

杜淵靈平常不會太依賴那部電視。
但這次她知道，必須要專心看著抽籤的結果。

「係白隊既——」主持人也看著電視，即時的宣佈著結果，「海倫！！」

在話語落下的同時，杜淵靈已經往右側靠，閃躲掉了飛刀的攻擊。

好快。
果然，站在這個位置就真的只有捱打的份了。

「Wow，果然係桔梗，身手極度敏捷—！」主持人的讚賞似乎極度真心，「跟住就係黑隊既攻擊—！」

杜淵靈看著螢幕，為求趕在最快的點上發動攻擊。
她知道，必須先淘汰點人，才能減少對自己的威脅。

在看見名字的瞬間，又有一把飛刀在杜淵靈的旁邊飛過。

景天。
刀不偏不倚的丟中了剛剛發出攻擊的飛刀手海倫，停了在他左手的護腕上。

不知道插得有多深，但裡面應該多少也在滲血了。
盡量不攻擊別人的要害，這是杜淵靈、歐雨峰與其他隊員之間的默契。

「白隊飛刀手海倫出局—！」主持人立刻跟上了情況。

杜淵靈沒有鬆懈下來，而是繼續專心地看著前方。
快攻，這是她唯一能做的。

「立即接落離既，係白隊既選手——」

看見名字的下一刻，杜淵靈已經於眼邊瞄到蹲了下來的半夏。

「桔梗——」半夏的聲音隔著面具後變得更為模糊，「Down！！」

在聽到這指令之前，杜淵靈已經知道自己的處境不太好。
畢竟，她才是敵方真正的目標。

在蹲下來的同時，杜淵靈還聽到回力鏢在頭上劃過空氣的聲音。
然後，那回力鏢像是有軌道似的，再次回到它主人的手上。

回力鏢手，所羅門。

「好勁，好快，真係好快喔喔喔喔！！！」主持人完全不難被猜出熱心狂迷的隱藏身份，「果然係黑隊既雙箭手，簡直係默契十足！！」

...明明剛才就沒有合作過。

杜淵靈站了起來，輕輕深呼吸了一下。
她知道，自己稍有任何一點出錯，都會血灑現場。

例如像被剛才的回力鏢掃過自己的首級。

大螢幕。
黑隊。

半夏。

「白隊弓箭手『邱比特』出局—！！」主持人興奮地看著賽況，「好快，黑隊既雙箭手實在係太快啦！！！」

很快。

其實杜淵靈也這樣覺得。
半夏是很出色的戰士。

再次強調，他對半夏仍然無法產生什麼好感。
即使只是因為聲音讓他感到厭惡。

罷了。
她也不打算與隊友們有什麼私下的交情。

「阿波羅既鏢直中黑隊飛針手！！」主持人繼續抬頭望著直播畫面，「向日出局！」

阿波羅。

杜淵靈看著敵隊剩下來的三名選手。
三名都不是泛泛之輩。

而且，當中存在著使他生畏的對手。

「所羅門輕易咁避過咗冬松既鏢！！」主持人的語氣少了一點剛才的崇拜，「而家雙方都得翻隊長未被抽到，但記得，未到螢幕出離既結果，都係唔可以郁。」

杜淵靈看著站在自己正前方的敵隊隊長，不自然地吞了一下口水。

宙斯，光線槍手。
凡被他的武器擊中的人，都會被擊至大量出血。

他的武器是光線槍，與手槍相似，但是沒有實體的子彈。
在發射時，會有一道長約4cm，口徑比子彈更粗的光線從槍口射出，被那道光線刺穿的話，會立刻留下傷口。

這種武器的殺傷力比其他槍類低，所以可以通過大會的審批，是唯一一種可在比賽上使用的槍器。
雖然殺傷力較低，但因為所射出的是光，所以比一般手槍的子彈更快。
完全躲不了。

「桔梗—！」

依舊是剛才從旁邊發出的，那模糊的聲音。

「桔梗既右腳小腿被光線槍射中咗—！側邊既半夏即刻好緊張、情深款款咁望住血流不止既桔梗—！！」

...明明就現在才開始流血。

杜淵靈望著眼前的人，心中開始盤算著後面的事情。
即使毋須出局，但她的確是被打中了。

三對三。

優勢被拉下來了。
所以，更需要快攻。

杜淵靈迅速的描準，把箭射出。
所羅門驚險地把箭躲開。

「冇中！！」主持人向大會確認後宣佈道，「係唔係因為受咗傷，桔梗既箭竟然被人避開咗！！」

...是因為留了力。

杜淵靈把重心放在左腳上，讓自己勉強還能站穩。

不該這樣婦人之仁的。
不該減慢箭速，不該避過要害。

這樣也只是把自己進一步逼近峭壁。

忍著痛意的力量讓杜淵靈輕輕喘起氣來，她卻更是強迫自己專心往前看。

進退失據。

比賽完結以前，沒有任何辦法離開這個會場。
而且，在未來的數分鐘內，她眼前的光線槍會再次朝她射擊一次。

避過要害。

她想起，楚筱穗在與他們進行練習時，也是如此說的。

『光速太快，要避開既話，就唔可以靠眼同耳。』
『要相信自己既身體。』

這種靈異的話，從楚筱穗的口中說出來，尤其有說服力。
而且，杜淵靈也很清楚自己的優勢。

那是不能靠學習或訓練而得的優勢。
她很明白，那是她最大的天賦。

第六感。

「進入第二回合，由於黑隊剩低既棋子多過白隊，所以係黑隊先攻！！」主持人不給任何喘息的時間，「到底會係邊位棋子呢？！」

冬松一察覺到自己的名字出現，便立刻朝敵方攻擊。

「阿波羅又避過咗攻擊，果然係防守同攻擊力都非常高既戰士，兩邊而家旗鼓相當！」主持人的語調中帶著一點婉惜，「下一位就係白隊既攻擊啦！」

杜淵靈緊盯著大螢幕。

宙斯。

還是來了嗎。

她最恐懼的，那不能避開的攻擊。

杜淵靈直直地站著，閉上雙眼。

故事背景會隨劇情越照越明

好了解
邀請讀者邊緩衝邊往下睇

即使像個瘋子一樣。
但也沒有別的辦法了。

只能相信自己的身體一次。

無視掉其他人的緊張。
只有自己處於輕鬆狀態。

像平時出任務時的那樣。

正前靠左。

「神啊，係神啊—！！！！！」主持人都快要崩潰了，「佢竟然合埋眼避過咗，桔梗係神，桔梗萬歲喔喔喔喔喔喔！！！」

...並沒有完全避開。
杜淵靈感受著自己左臂與右腳的暖流。

還是擦到了。
但這樣想來，剛才應該是瞄準心臟的一擊。

「到底點解咁憎桔梗？明明就已經擊中過，唔會再計。」主持人完全沒有要持平的意思，「但唔緊要，桔梗係不敗，桔梗係神啊啊啊啊啊！！！」

...到底是根據什麼基準來選的主持人？

杜淵靈放棄了深究這個問題，專心地看著大螢幕。

「神啊，真係神，係宇宙真神啊啊喔喔！！！」主持人再次被杜淵靈的動作給震撼到，「仲未回氣，就已經將箭插咗入阿波羅既手臂！！！」

...雖然是有點抱歉。
可是，已經沒有空間留白，讓自己的箭只擦過對手了。

杜淵靈流著血與汗，更用力地喘著氣。

腳傷得比想像中嚴重。
開始站不穩了。

杜淵靈於此時瞄到了歐雨峰的身影。

...十八。
對了。

今天是十八的生日。
他們不知道自己的身世，所以生日都是歐雨峰替他們決定的。

「所羅門起呢個時候，擊中咗黑隊既飛刀手景天！」主持人似乎又冷靜了下來，「兩隊簡直就係不分軒輊，到底最後會鹿死誰手呢？！」

杜淵靈喘氣之間，腦中浮起尹樂遠的樣子。

活著回去。
明晚...

要送他生日禮物。

正當還這樣想著的時候，眼前有誰遮擋了她的視線。

「移動，係移動！！」主持人剛剛才冷靜了點，現在又因半夏的行動而激動了起來，「起呢個生死存亡之際，半夏竟然選擇移動—！！」

杜淵靈看著這個場景，心中暗暗地咒罵著眼前的人。

「呢個實在係太罕見，起之前咁多個直播入面都冇出現過，所以要再同各位觀眾解釋一次！」主持人看著大會對自己的指示，「棋子起自己攻擊既時間，係可以選擇攻擊或者移動，揀咗攻擊就冇得移動，揀咗移動就冇得攻擊！！」

而眼前的這個人...

「而半夏竟然起呢個危急存亡之秋選擇移動，佢寧願唔攻擊，都要保護桔梗！！」主持人又興奮起來了，「夕霧一走，半夏就想化身成白馬王子，好浪漫啊！！枯梗係女神啊喔喔！」

杜淵靈艱鉅地站著，強迫自己打起精神來。

「第三回合，係第三回合，依然係由有更多棋子既黑隊先攻！！」

抽中我吧。
抽中我。

杜淵靈這樣期盼著，抬頭望著大螢幕。

『桔梗』。

戰術。
已經無戰術可言。

杜淵靈艱難地邁出腳步，由左腳先走，拖著右腳，越過了半夏，一步一步地走了到黑隊範圍的最前排。
也就是半夏的右前方。

現時的杜淵靈，與宙斯的距離不足十米。

「勇敢！！我地既女神好勇敢！！」主持人都快要哭了，「冇事嫁女神，你會避得過嫁！」

可以的。
可以活下來的。

即使沒有任何人保護。
即使不拖累任何人。

我也不會死的。

「冇中！！！」主持人鬆了一大口氣，「所羅門想攻擊冬松，但係冇中到！」

杜淵靈看著這樣的情景，愣了幾秒。
...所羅門。

他不打算殺我嗎。

「睇離已經到咗決一勝負既時候—！！」

...決一勝負。

是誰也好。
快點結束這場比賽吧。

「半夏擊中咗宙斯既左手！！」主持人真誠地歡呼著，「好型！！對方用邊隻手傷害自己既女神，就要打佢邊隻手！！」

...重點不是這個吧。

杜淵靈看著大螢幕上顯示著的生存棋子。

「白隊既棋子起最後呢一回合已經再冇攻擊權，無論最後冬松有冇打中所羅門，最後淨低既棋子都係黑隊較多！」主持人完全無法掩蓋自己的興奮，「換言之，第十六屆獵人棋盤，黑隊獲得連勝—！！！！」

宣佈下來的那一刻，杜淵靈也到了極限，無力地往下倒。
後方立刻有誰抱緊了她。

...又是這個多管閒事的人嗎。

「離開，全部人離開。」幾名工作人員衝出，命令著場上的棋子，「立即。」

剛被扶穩，歐雨峰也立刻到達了二人的旁邊。

「夕霧——」冬松也把杜淵靈的手跨過自己的頸，用力地邊撐著她邊走往後台。
「夕霧。」半夏也於一旁觀察著杜淵靈的傷勢，「腳傷好嚴重，仲未止血。」
「我知道，交比我。」歐雨峰也跟著走到後台，「你地去睇下向日同景天傷成點。」

歐雨峰說完這句話，把杜淵靈接了過來，抱到待機室。

「係唔係好痛？」歐雨峰拿出急救箱中的敷料，全部按在杜淵靈右腿的傷口上。
「因為穿得好深，所以出血好嚴重。」杜淵靈的汗越流越快，使她更是壓住自己的氣息，「公子，唔好留起度。」

留在會場的時間越長，便會越危險。

他們正在參與非法活動，還有人想殺她。
而且，全部人都知道他們正在會場範圍。

黑白兩道的人...
都可能會找上。

「...好，我地出去先。」歐雨峰把敷料用繃帶簡略地固定好，便揹起兩人的背包，並在自己的背包中找出了一個藥瓶，倒出裡面的藥，遞給杜淵靈，「食咗佢。」

杜淵靈接過藥的同時，歐雨峰已經又把背包揹好，然後抱起了她。
她也立刻把藥吞了進去。

歐雨峰帶著她走的畫面開始變得模糊。
聲音也開始漸遠。

眼皮有種被什麼重物壓住的感覺。

眼前一黑。

⊕

生日禮物。

杜淵靈。
醒來。

你必須要立刻醒來。

掙開你的眼睛。
掙開。

...？

杜淵靈輕輕皺著眉，以減少光線對自己的刺激。

「呢個女人真係好恐怖。」旁邊一個男聲響起，「到底係咩意志力？」

熟悉的聲音及語氣。
柳柏橋。

「...公子...？」杜淵靈還是必須要先確認歐雨峰的行蹤。
「起度。」

歐雨峰握了杜淵靈的手兩下，讓她能更快清醒過來。

還沒有完全適應光線，杜淵靈就已經憑聲音別向歐雨峰。

「公子。」總算是清醒過來了。
「...淵靈。」歐雨峰坐在杜淵靈的床邊，「太衝動。」
「公子冇事，咁樣就夠。」杜淵靈擠出了一個微笑，再看了看自己的腳。

被牢牢地包紮著。

「琴日阿峰比你食既藥叫做移代散，佢會強制將你身體入面既力量都用哂離加速新陳代謝，所以你至會一食完就訓著。」柳柏橋向杜淵靈報告著，「至於你既腳傷，如果唔亂用既話，應該不出一個月就可以跑得翻。」
「一個月？！！」杜淵靈一起來就聽見這個讓自己嚇著的數字，「咁點得？！」
「冇得唔得。」柳柏橋完全不動於衷，「冇計，邊個叫你咁衝動。」
「就算我冇做隊長，佢係要中腳，就係會中腳。」杜淵靈不滿地反駁著，「公子，我行到，真係行到。」
「...淵靈，你性格太衝動，我會好擔心。」歐雨峰的語調雖然柔和，但還是能聽出當中的嚴厲，「如果之後我唔起度，你咁樣可以點照顧自己？」
「公子點會唔起度？公子要去邊？」杜淵靈依然沒有正面回答歐雨峰的話，「公子去到邊，淵靈就會跟到去邊。」

杜淵靈像是突然想起了點什麼，把床邊的鐘朝自己的方向扭。

9月30日。
晚上七時二十六分。

已經睡這麼久了嗎。

「公子。」杜淵靈默默抿了一下唇，「我冇同十八講生日快樂。」
「...你只要休息就可以。」歐雨峰摸了一下杜淵靈的頭，「餓唔餓？阿遠同埋阿穗起下面預備緊晚餐。」
「公子。」杜淵靈還是沒有放棄，緊抓住歐雨峰的衣袖，「我想去。」

歐雨峰看著這樣的杜淵靈，緩緩嘆了口氣。

「食完飯之後，我渣車。」

⊕

「白馬王子喎。」

黝黑的皮膚，高佻的身形，一身結實的肌肉。
鼻樑比一般亞洲人高，眼睛呈圓形，配上微微倒八字的眉毛。

此刻正饒有興味地看著一踏進練武室便先從冰櫃拿了罐可樂的那男生。

「唔好聽個on 9主持人講野得唔得？」張烯晨坐到沙發上，打開了可樂，立刻喝上一口。
「女神喔喔喔喔喔。」司徒鏗把手上的長矛放回武器櫃，「仲咁輕鬆，姐係冇整親啦？」
「我冇。」張烯晨的表情突然就黯淡了下來，「佢有。」

司徒鏗走到模擬場景邊緣，抓著圍欄，一下子便翻了過來，於休息區拿起了濕透的毛巾，放到自己身上，讓自己降溫。
並且向張烯晨伸手。

「屌你咪撚咁噁心得唔得？日鳩日都起度飲我d野。」張烯晨雖是說著這話，卻還是把可樂給遞了過去。
「屌你，呢度用緊邊撚個d錢？嗝———」司徒鏗一口氣便喝了半罐可樂，又遞了回去，「放心啦，佢冇事，好好休養就得。」

原本還在躊躇著自己還應否繼續喝手上可樂，然而這句話卻讓張烯晨完全地分了心。

「佢冇事？點會冇事？」張烯晨往前一靠，俯視著把毛巾掠好在衣架上的司徒鏗，「你點知佢有冇事？」
「你想知既話，點解唔親自去睇下？」司徒鏗停下了動作，與張烯晨對視著，「聽講佢地要去西貢玩煙花喎，好似好開心咁，搞到我都想去下。」

張烯晨聽著司徒鏗的話，開始動搖了起來。

⊕

「煙花—！！！」

杜淵靈看著眼前的畫面，完全地著了迷。

「淵靈，小心d，唔好整到隻腳。」歐雨峰在一旁整理著一系列的煙火。
「公子都一齊玩啦，唔洗執得咁整齊啦～！」杜淵靈擺弄著手上的仙女棒，「公子，呢一隻叫咩名？」
「滴滴金。」歐雨峰也朝眾人的方向邁開腳步，「台灣人叫佢做仙女棒。」
「『滴滴金』。」杜淵靈重覆了一次，「咁呢個呢？」
「手持煙花。」歐雨峰微笑著回答道，「阿遠手上嗰隻係識變色既。」
「咁神奇？！」杜淵靈立刻轉頭看著旁邊人身上拿著的煙花，「我要玩——」
「喂。」尹樂遠無奈地看著自己被強制交換回來的煙花，「未到十二點，你唔準得寸進尺啊。」

尹樂遠的生日，定了於九月二十九日。
杜淵靈的生日則於十月一日。

所以，每年的九月三十日...
歐雨峰都會與他們一同慶生。

「火箭煙花，火箭煙花！！」杜淵靈把火箭煙火放到了在中間，「點火點火！！」
「淵靈，你再唔乖乖地退開，我驚阿峰會收哂所有煙花。」柳柏橋奪過杜淵靈手上的打火機，走到煙火旁邊，「全部人退開啦。」
「危險啊。」楚筱穗把杜淵靈拉後了兩步，「小心隻腳。」

柳柏橋確認杜淵靈已經退開以後，便彎下身來，點燃煙火，然後立刻跑開。

煙火在散發了幾點火花後，便向著高處直衝，然後再落下。

「...好似都係識變色嗰隻靚d。」杜淵靈於一旁冷靜地評價道。
「公子聽到你話想玩，又搵煙花翻離，又要離d冇人會發現既地方玩，你仲起度嫌。」尹樂遠也以一貫嫌棄的語氣向著杜淵靈，「公子平時真係縱壞你。」
「我冇話唔開心喎，你唔好離間我同公子，公子咁錫我，我不知幾開心。」杜淵靈立刻駁斥著尹樂遠的話，「快d啦，十八，我要再去拎有火噴出離嗰隻。」
「...唉。」尹樂遠猶豫了兩秒，還是蹲了在杜淵靈的身前，「行啦。」

杜淵靈自然地靠到尹樂遠的背上，讓他揹起自己。
然後興奮地控制尹樂遠向前跑。

「好似小朋友咁。」楚筱穗看著這樣的兩個人，便在一旁述說著。
「講到你好似好老咁。」歐雨峰也玩著地上的沙，「明明你仲細過淵靈。」
「係因為淵靈天真既本性唔識變姐。」柳柏橋也坐到這兩人的身邊，「仲有，佢呢種中意火既本性。」

聽了這話，歐雨峰立刻沉寂了起來。
然後，輕輕嘆了口氣。

「幫我照顧好佢。」歐雨峰看著跑到車旁邊的杜淵靈與尹樂遠，「聽日開始，會發生咩事，我真係唔知道。」
「個個都唔知聽日會發生咩事嫁啦。」楚筱穗露出了個不屑的笑容，「但我知道，如果呢單野比佢發現咗，一定會衝去搵你。」
「所以，唔好比呢種事發生。」歐雨峰也不反對楚筱穗的話，「真係好唔得既話，就叫埋阿鏗同白樺睇住佢。」
「你明知冇可能。」柳柏橋一下子就清晰地指出矛盾，「佢係一隻咁中意火既飛蛾。」
「...我知道。」歐雨峰輕輕嘆了口氣，「但我唔想佢有事，即使我已經冇辦法照顧佢。」
「The city is dying, you know?」楚筱穗的語氣也開始變重，「點解要為呢個破爛不堪既城市冒險？又唔係冇錢，既然係想繼續同佢地生活，移民都係個唔錯既選擇。」
「阿穗，你知我唔會咁做。」歐雨峰看著手上正在燃燒的仙女棒，莞爾一笑，「我之所以存在，係有相對既意義。起我呢種黑暗既生活遇上佢地，加添剎那既色彩，對我離講係bonus。」
「...我地會幫你。」楚筱穗呼了一口長長的氣，「放心啦，既然係我落既手，我就更加唔會比佢有事。」

在車的那邊，尹樂遠正收集著車尾箱放著的各種煙花。

「行啦。」把煙花都裝在同一個膠袋中，尹樂遠也提醒著一旁的杜淵靈。
「等等先啦。」杜淵靈觀察著坐在沙灘上的那三人，「佢地好似有野傾緊，費事過去打斷佢地。」
「...又好似真係。」尹樂遠也望向沙灘的方向，「咁坐低等陣先？」

杜淵靈與尹樂遠走到沙灘旁的休憩處，並排坐了下來。

「咁送住生日禮物先啦。」杜淵靈想了一下後便提議道，「伸隻手出離啦。」
「未又係呢份。」尹樂遠把左手手腕上繫著的繩子解了下來，遞向杜淵靈。

雖然與他的形象有點格格不入，卻每天都被他配戴著的那繩子。

「聰明。」杜淵靈滿足地接過手繩，順著紋路解開，再於一整排並列的繩結上多打了一個。

再次把手繩圍起來，成為一個可以配戴的形狀。
然後遞回去給尹樂遠。

「生日快樂，十八。」杜淵靈露出一個滿意的笑容，「真係唔打算用下d願望？再係咁落去就戴唔落嫁啦。」
「梗係啦，逢親公子想我地交換禮物既時候你就打結，咁打法點會戴得落？」尹樂遠看著手繩中央的七個繩結，「諗埋哂d咩願望交換繩，咩一個結一個願望，明明就係唔想買野。」
「喂，大佬，問親你想要咩，你就一d諗法都冇，就連問你有咩願望都答唔到。」杜淵靈的語句中帶著不滿，接過手繩，幫尹樂遠戴上，「咁好難送姐。」
「係你d問題太虛。」尹樂遠冷靜地表達著自己的不同意，「姐係咁，如果係我問你有咩願望，你會點答？」

杜淵靈聽了這話，情緒從本來的輕鬆，開始變得嚴肅了起來。

「我真係有。」杜淵靈直視著眼前的尹樂遠。

真的。
非常真誠的願望。

「如果有一日，我同公子同時陷入險境。」杜淵靈的臉上不掛任何一點笑意，「應承我，一定要救公子先。」

這是她在醒來後，第一個面對的煩惱。

她很害怕獵人棋盤的混亂會再次出現。
更害怕下一次的目標會轉移成歐雨峰。

她開始想，也許真的會有出現那麼一天，自己再也保護不了歐雨峰。
所以，必須要有誰守在歐雨峰身邊，能夠好好保護他不受傷害。

尹樂遠看見了杜淵靈的這個行為，也變得沉默不語。
二人之間，靜下了半分鐘。

「...翻去啦。」尹樂遠打破了鴉靜，再次蹲在杜淵靈的身前，「公子會擔心。」

...還是不行嗎。

雖然杜淵靈也知道，於緊急時刻只能救一個人的話，這將是一個極難的抉擇。
但畢竟地位不同，所以杜淵靈有曾經想過，或許尹樂遠並不會猶豫，會直接救歐雨峰。

可是，她現在知道，事情不是這樣。

兩人於再次回到眾人面前時，還是沒有道出一言一語。

「做咩啊你地，又嗌交？」楚筱穗立刻就察覺到二人的不對勁，「又嘈d咩啊？」
「佢囉，佢唔比我再玩多次火箭煙花。」杜淵靈一著了地，便立刻若無其事地朝歐雨峰指控著，「公子啊，你離評下——」

話還沒有說完，杜淵靈已經感覺到從歐雨峰傳來的溫度。
有點熟悉，又有點陌生的溫度。
感受了的話，會變得想哭的溫度。

「淵靈。」

歐雨峰把杜淵靈緊緊擁抱住，往她的臉旁說著輕聲耳語。

「生日快樂。」

⊕

生日。

碰上了抽籤日。
說真的，感覺不太爽。

而且又不能與公子膩在一起。

杜淵靈這樣嫌棄著，手上還是拿著抽籤場地的地圖。

十月一日。

這是『紫荊守衛』的抽籤日。

所謂『紫荊守衛』，說穿了，便是用冠冕堂皇的理由，進行一場公民版的地下遊戲。

它是從一個公民組織『紫荊之籽』發起及爭取的政策。

每當有政案通過，代替示威模式，將會由紫荊之籽根據單位抽出十八位於香港土生土長、18-23歲的香港人代表參賽。
參賽者會於一個虛擬場地內進行比賽，於比賽所進行的四十八小時內，只要能避過由政府組織一方所設下的狙擊手及陷阱，並完成大會任務，便算成功取得勝利。

如途中被狙擊手抓到，或是掉落陷阱，只要在四小時內不能逃出，便會被淘汰。
會有受傷的機會，但由於比賽公開，所以狙擊手及陷阱均不會置參賽者於死地。

除非發生『意外』，否則參加者一般不會有生命危險，參賽者亦可於衡量自身的身體情況下選擇退出比賽。

除非發生『意外』。

如取得勝利的一方為參賽者方，政案則會由一人一票普選形式定案；如參賽者無法取得勝利，定案則會被完全通過。
被選中的參賽者可以拒絕參賽，但及後所有能以普選形式定案的法案，該參賽者都會被失去投票資格。

而且，每個單位的人選最多只有兩人，如果第一人選拒絕，便會抽出第二人選。
如果第二人仍然拒絕，該單位便不會有人參賽。

每年平均會有兩次的比賽，而在過去六屆中，只有一屆曾經取得勝利。

因為那次比賽，『廿三條』將會永遠的被廢除。

唯一一次勝利的比賽。
唯一一次死了人的比賽。

而階級法、反壟斷法、旅客限制法、五天工作法、新聞和諧法，全部都因不同屆別的比賽結果而塵埃落定。

以往，每屆的『紫荊守衛』均會以不同的單位來抽取參賽者，例如學校、行業、收入等。
而今屆，大會決定用十八區來分區。

這亦是杜淵靈於生日時也必須出席抽籤的原因。
算是一種『法律』吧。

「其實放得咁近，我真係會睇唔到。」

尹樂遠看著緊緊地貼在眼前的地圖，冷冷地投下了一句。

「遠d囉。」杜淵靈把自己的手伸前，「到底係咩年代，仲起度用紙地圖。」
「又唔係你睇。」尹樂遠把背上的人輕拋了一下，喬好了位置，「就到。」
「咁我都應該要落地行。」杜淵靈聽見這話，也開始看著身邊的境象，「開始見到d人流。」
「點解遲到都仲可以咁多人？」

尹樂遠也看到了人流，重重地嘆了口氣。

「收埋地圖啦，唔洗啦。」尹樂遠嘗試把杜淵靈放了下來，「得唔得？」
「冇事。」杜淵靈落了地，扶著尹樂遠的右肩，「慢慢行都得。」

於閘口登記後，杜淵靈也蹣跚地一路跟著尹樂遠走到大堂。

因為沒有劃位的關係，二人走進了大堂，然後一同被領到隊伍上。
台前偏右的那一組，第七排的第三及第四個位置。

在對方的身旁站著。

「驚唔驚？」尹樂遠帶著空氣感的耳語傳進杜淵靈的耳中。
「驚。」杜淵靈也誠實地回答道，「我驚公子會抽中。」

19-23歲。
這一屆，是歐雨峰符合參賽資格的最後一屆。

而由於以十八區作為分派場地的單位，所以二人與歐雨峰被分發到不同場地。

歐雨峰個人的官方登記地址，位於沙田區。
雖然不知道原因，但他一直都沒把自己的舊址更新至將軍澳。

於此刻，不能在歐雨峰的身邊，完全加深了杜淵靈的不安。

「公子會照顧自己。」尹樂遠似乎也預想到了杜淵靈的答案，「你擔心自己就得。」
「咁我有你照顧嫁嘛。」杜淵靈與尹樂遠對視著，「我有你擔心就得。」

尹樂遠看著如此的杜淵靈，重重地嘆了口氣。
他非常清楚。

奪走她心思意念的，另有人在。

台下的燈於此時熄滅，整個會場一時安靜了下來。

「歡迎各位來到第七屆『紫荊守衛』既抽籤會場—！」看來六個會場的人都到齊了，主持人的映像也在會場的三個螢幕上展現著，「起抽籤之前，我地首先比執行抽籤呢項神勝任務既貴賓—西貢區議會議員陳思平太平紳士為我地致辭—！！」

杜淵靈非常肯定，如果不是有工作人員在旁邊監視著，現場現在該會有一堆罵髒話的聲音。

雖然只是看著旁邊人們的表情，也有種像是能聽見他們聲音的感覺。

在致辭到一半，中年太平紳士太太說得眉飛色舞的時候，工作人員終於出面阻止，示意須盡快抽籤，趕上公佈時間。
大會在十一點以前，必須集齊十八位參加者的名單，然後在網上公佈，讓全港市民都能知道自己的親友是不是被抽中的人。

「咳，既然大家都知道呢次比賽的重要性，我地就事不宜遲，立即進行呢個既期待又怕受傷害既抽籤儀式～」看到工作人員們的示意，中年太太立刻把自己的演講結尾。

這次比賽的重要性...嗎？

杜淵靈聽了這話，心中若有所思。

的確，這次比賽中圍繞著的議案，是已經拖了很久，死過很多人的議案。

『特首普選』。

如果這次的比賽，參賽者贏了，便會根據『紫荊之籽』所提出的那樣，以公民提名方式提名特首候選人，以一市民一票的方式進行投票。
如果參賽者輸了，市民便自動被當成通過議案，繼續以中央政府直接委任的方式決定香港特首的人選。

如此一來，《基本法》當中承諾的『提出普選』也完成了。

這次比賽中被抽中的參賽者，將會是親手把香港推進黑洞的人。
誰都不想成為這個人。

所以，杜淵靈也極不希望歐雨峰成為那個人。

「大會消息，又有更新啦！」中年太太興奮地聽著自己耳機中的指令，「首先，呢次既比賽比較特別，一開始就已經制定咗男女比例。呢一屆參賽者既男女比例，將會係15:3，十五男三女，一諗到螢幕入面會出現好多年輕既肉體，就覺得真係好正...」

不同於中年太太的欣喜若狂，杜淵靈於此時重重地抽了一口氣。

十五男。

公子。
十八。

「好榮幸，我地西貢區抽到既參賽者性別，係女。」

鬆了半口氣。

只是尹樂遠卻於此時緊張了起來。
與會場中所有男生的歡欣成為極大的對立。

「女仔既箱，係——呢個～」中年太太把手指指向左邊的透明箱，然後把手塞進去，「wow，好興奮，好緊張，竟然可以成為萬綠叢中一點紅，呢位幸運兒！！」

全場鴉雀無聲。
時間像是停頓了下來的那樣。

沒有被凝結的，只剩下那名中年太太。
以及那張被她打開的籤。

「編號7Q8290。」

就連唸字的時間，也好像慢了下來的那樣。

「好靚既名，真係好靚。」

使人感到快要窒息。

「杜淵靈。」

。

剛才被鬆了下來的那半口氣，被翻成千萬倍的那樣抽了回來。
狠狠地擊至尹樂遠的心坎處。

「...十八？」

杜淵靈看著前方，找回了焦點，逼自己反應過來。

「十八。」

轉過頭去，杜淵靈看著比自己更像是失了魂的尹樂遠。

聽著工作人員們在找出參賽者的聲音，杜淵靈知道自己不能繼續站在原地。

「冇...事。唔會有事。」尹樂遠重重地深呼吸了一下，把自己的情緒逼下，「唔好應承，咩都唔應承就得。」

於邁出腳步的那一刻，杜淵靈緊握了尹樂遠的手一下。
她還能感受到那隻手傳來的顫動。

打起精神來。
心跳開始加速。

工作人員看到主動踏出的杜淵靈，立刻核對了她的身份證。
確認過後，四人圍在了杜淵靈的四角，把她帶往台上。

她不知道自己在往哪個方向走去。

這是她第一次踏上的路線。

這種陌生的孤獨感，她很討厭。
不，並不完全陌生。

有點熟悉。
身體好像有著這樣的回憶。

「wow，係素顏既高冷妹！！」中年太太看來是真的很開心，「又清純到令人想保護，又冷酷得令人想駕馭，呢一type未就係傳說中令男人最想要又插唔到，最可以將男人玩弄起手心之中既扯旗女？！！」

聽著這種平常會讓她感到反胃的話，杜淵靈卻沒有任何反應。
只是直直地看著台下的尹樂遠。

「Oh，一時太興奮，唔記得問添。」中年太太看到一旁工作人員的示意，便又拾回了少得可憐的理智，「你願唔願意加入呢個晚晚可以訓唔同人，一諗起就濕哂既活動？」

...令人感到不安。

杜淵靈卻懶理中年太太的說話內容，專心地整理著狀況。

尹樂遠與杜淵靈對視著，凝重地搖了頭。

對吧。

要理智一點。

『唔會逃避。』

於杜淵靈剛逼自己鬆下一口氣的同時，腦中突然響起了誰的聲音。

『我唔會。』
『你都唔會。』

那個讓她感到真正反胃的聲音。
讓她連聽到類似語氣，也會產生討厭反應的聲音。

怎麼會？

白痴。

他與你，沒有任何關係。

你應該要想著的，只有公子與十八。
為了他們，你必須要拒絕。

這是明顯不過的答案。

杜淵靈看著遞到前方的麥克風，輕輕吸上一口氣。

並且看到了台邊提詞機上的螢光幕。

確認參賽名單。
...已經有別的單位完成抽籤了嗎？

『葵青區。』
『軒轅未央。』

杜淵靈看著螢幕中出現的名字，腦中快速地運轉著。
她曾經看到過這個名字。

曾經——

『沙田區。』
『歐雨峰。』

螢幕不時地加上更多名字。

但杜淵靈的眼前，有一個瞬間，好像黑了一樣。

用力地眨了眼。
再次看往螢幕。

沒有變。

沙田區。

歐雨峰。

「果然高冷既人就係cool d～」中年太太仍然把麥克風遞在杜淵靈的嘴前，笑容開始變得僵硬，「但都要快d決定啦，你接唔接受呢個挑戰啊扯旗女？」

沙田區。
歐雨峰。

沙田區。
歐雨峰。

最後一次。
怎麼會？

明明，已經是最後一次。

怎麼會——

「我接受。」

⊕

第十七區代表。

杜淵靈到現在還是感覺不了任何實感。
她意識不到自己下了一個多麼嚴重的決定。

她只是，看見螢幕上出現了歐雨峰的名字。
然後，毫不猶豫地決定參賽。

她要保護歐雨峰。

不能讓他獨自去冒險。

「杜渊灵。」

休息室的門被打開，杜淵靈立刻抬頭望往門的方向。

熟悉的面龐。
只有幾小時不見，卻變得如此憔悴。

「十八。」因為清楚自己會被監視，所以更是要使用代號，「查清楚未？」
「係公子。」尹樂遠還沒能坐下，便已經急著回答杜淵靈的問題。

杜淵靈聽到了這個答案，懊惱地扶著自己的額頭。

怎麼會這樣？

「聽我講。」尹樂遠坐到杜淵靈的對面，「十八區既參賽者全部都答應參賽，而且全部都係第一個抽中既人。」

杜淵靈聽見這話，呆住看著尹樂遠。

「呢場比賽既參賽者，全部都係內定。」尹樂遠也知道，杜淵靈已經猜出了這個結論，「包括公子。」

亂。

這一切，都亂得不能整合。

所有參賽者都答應參賽。
如果是內定，也就是說，他們全部都早就知道自己會參賽。
甚至，是自動請纓要參與紫荊守衛。

包括歐雨峰。

『如果之後我唔起度，你咁樣可以點照顧自己？』

她記起了昨晚歐雨峰對自己說的話。
還有他與柳柏橋、楚筱穗三人討論的畫面。
以及他緊緊地抱著自己，對自己說『生日快樂』的場景。

一切都如此格格不入。
卻好像都在這裡拼了在一起。

沒錯。
歐雨峰早就知道自己會參與紫荊守衛。

所以杜淵靈抽中了，也是件好事。
起碼能保護歐雨峰。

可是，為什麼會抽中？

杜淵靈還是沒能明白過來。

既然是內定，每個參賽者就應該已經清楚明白自己將會被抽中參與。
可是，杜淵靈卻完全沒有想過。

為什麼？

「廿二。」尹樂遠往前一靠，眼神及語氣也相當凝重，「而家退出，仲離得切。」
「公子一日唔退出，我就冇可能退出。」杜淵靈不假思索地拋下這句話。

公子...

杜淵靈很清楚。
他不會退出。

歐雨峰於這方面的取態，跟那個人很像。

不會退出。
不論是為了什麼。

⊕

「點解會咁樣？」

歐雨峰辦完了一切手續，暫時回到家中。
位於沙田的『家』。

「話我知，發生咩事？」不安中帶著點焦躁，「孜孜呢？」
「峰，冷靜。」柳柏橋察覺到了一下子把門打開的歐雨峰，回過頭來，「冇人知道發生緊咩事，孜孜自己都唔知道點解西貢區抽籤既結果唔係佢。」
「咁點解廿二會應承？」歐雨峰更是不明白了，「既然佢冇預過會抽到自己，就冇可能會應承參賽。」
「到呢度為止都講得啱。」柳柏橋冷靜地陳述著，「但因為係內定結果，所以似乎起答覆之前，廿二已經見到其他區既參加者名單。」

歐雨峰聽到這裡，懊惱地扶著自己的頭。

他立刻就猜到了。
杜淵靈是因為自己，才毫無猶豫地決定參賽的。

她的情緒該有多複雜？

要接受自己被抽中，自己一人走上台中央。
在一片未知當中，突然看見歐雨峰被抽中。
然後決定參賽。

「真係唔退出？」楚筱穗俯視著這樣的歐雨峰，「我諗呢個係唯一一個令佢肯退出既方法。」

歐雨峰聽著這話，難得地猶豫了一下。
幾秒過後，又再次抬起頭來。

「你知我唔會。」歐雨峰與楚筱穗對視著。
「...都係既，一邊係心肝寶貝，一邊係靈魂伴侶，又可以點揀。」楚筱穗正評論著，卻瞄到了朝自己打著眼色，讓自己不要再提的柳柏橋，便又立刻改了語氣，「雖然我知，你唔係為咗呢d啊嘛。」

歐雨峰卻已經把話都聽了進去。

「峰，係時候要出發去報到。」柳柏橋很明白歐雨峰的立場，「我知你擔心緊好多野，但記得，我地一定會幫你，會幫殤兒。」

歐雨峰像是被這話給提醒了什麼似的，轉頭去與柳柏橋對視著。

「柏橋。」歐雨峰的眼神及語氣也是如此堅定，「記得我同你講過既野。」

柳柏橋正收拾著的動作，也因歐雨峰的這句話而停了下來。
因為他似乎明白了過來，歐雨峰在說的是哪個約定。

「如果有一日，我同廿二真係只可以救一個——」

歐雨峰每一字一句也是如此清晰，使得柳柏橋不能裝作聽不見。

「一定要救咗佢先。」

無啦啦打簡體，有含意嫁？

⊕

「杜小姐您好，为您介绍，这位是您的经纪人Apple。」

陪杜淵靈來到報到場地後，尹樂遠還是被以禁區為由而無法進入。
然後，杜淵靈便一路被帶到辦事處，並與眼前的人碰面。

看上去二十多歲，戴著一副粗框眼鏡。
這樣看來，是個智慧及職業型的女人。

「Hello，我叫Apple。」聽得出是女性的聲線，但又帶著一點強勢，「係紫隊既經紀人。」

紫隊。
經紀人。

杜淵靈完全對眼前的畫面無法理解。

「睇離你唔係好知道關於比賽既野。」Apple向剛才把杜淵靈帶來的警衛點了頭，示意讓其離開，「跟我離，首先要換咗隊服先。」

...隊服？

這次的比賽，是分組形式嗎？
那麼...

她與歐雨峰，會是同組的嗎？

如果不是的話...
她絕對會把自己組的人全部擊敗。

換好了紫黑配搭的戰鬥式運動服，杜淵靈被帶至了一個攝影棚內。

「企上去，個台會360度轉，到時就會cut翻你地既身形出離，再組合翻你地一組人既樣出離。」Apple向杜淵靈指示著，「當d人用app睇，就可以360度睇你地既樣同身體。」
「...你未話我知。」比起拍照，杜淵靈更集中於另一事件上，「分組，係咩一回事？」
「...影咗相先，你點都係要影。」Apple冷靜地說服著，「影完之後，再帶你去見其他隊員。」

杜淵靈雖是想繼續問下去，但不想於一個有太多攝影機的地方停留太久，便像Apple所說的那樣，先隨便地拍了照。

即使感到害怕，不安。
但她要保護歐雨峰。

所以，面對著自己不能理解的這一切也好。
她也會忍耐。

就算耐性很快便會忍到盡頭。

「影完。」杜淵靈一走下拍攝台，便立刻直直地看著Apple。

是一種示意，亦是一種警告。

Apple看著杜淵靈的反應，先是斜笑了一下，再走出攝影棚。
杜淵靈也跟著，一路走到主場館禮堂後方的更衣間。

「呢間房冇cam，亦收唔到監視器材，要記得。」Apple把門關好，坐到那房間中唯一的沙發上。
「...你可以講。」杜淵靈雖然對Apple的身份產生更大疑惑，但仍然不容許自己放錯重點。
「今屆紫荊守衛分三隊，六個人一隊，五男一女。紫荊守衛入面有任務要完成，只要完成到，就係市民一邊贏。」Apple把自己的頭髮往後一撥，靠在沙發上，「所以可以話係競賽，亦可以話係合作。」
「咁點解要分組？」杜淵靈並不明白箇中的意義。
「因為即使係市民，都有唔同取態，尤其係對特首選舉呢d咁大影響既事。」Apple取出一支煙，並在煙底部的機關推了一下，煙立刻開始燃燒了起來，「呢度每隊既成員都係內定，紅隊係親中派，藍隊係歸英派，紫隊係港獨派。」

杜淵靈一次過聽見這幾個平常太少被提起的名字，並不能消化過來。

「...但係，我唔係內定。」面對著無畏懼的Apple，杜淵靈也不轉彎抹角，「我甚至唔知道自己係咩隊。」
「就係因為你唔係內定，所以我而家至剩係照顧你。」Apple呼出了一小口煙，「至於隊，我頭先自我介紹已經講咗，加上你望一望自己件衫都會知，係紫隊。」

紫隊。

港獨派...？

「我對咩隊，咩派別，全部都冇興趣。」杜淵靈直接地表明自己的立場，心裡卻開始有點急了起來，「其他隊員，起邊度？」
「放心，你關心既、想見既人，全部都係同你同隊。」Apple很清楚杜淵靈要的答案。

杜淵靈卻因為Apple的這種清楚，而感到更是不解。

「包括沙田區代表，歐雨峰。」

Apple這次呼出了一大口煙，使杜淵靈差點就要被嗆到。

「亦包括屯門區代表。」

Apple看著杜淵靈，嘴角染上了一抹不明的微笑。

「張烯晨。」

簡體係代表用普通話講嘅說話

公告

斷續的日更已經將近三星期，
非常感謝各位讀者於這段期間的支持。

由於作者的更新份量即將趕上事先庫存份量，
亦由於作者本身為全職人士，
於網上連載的同時，亦要兼顧個人工作、生活及身體狀況，
故決定由今天起，故事更新時間會改為週更兩篇，
與紙言一樣，每星期三、四亦會更新，
更新份量亦會比現時更多及更連貫。

感謝各位讀者的支持，
請各位讀者別要吝嗇你們的讚好及留言，
使這個故事被更多人看見。

感謝大家 =]

⊕

張烯晨。
屯門區代表。

現在正衝往參加者宿舍的途中。
但並不是自己的宿舍。

「歐雨峰。」伴隨著巨大的撞門聲。

張烯晨直直地衝進宿舍，一到了歐雨峰的身前，便立刻張拳，往他的臉打了下去。

歐雨峰卻完全沒有打算反抗。

張烯晨似乎還未消氣，一下子用左手把歐雨峰給拽了起來。
右拳正要伸出，卻被後方的人被握住了。

「奀咕咕。」司徒鏗此刻看上去卻相當冷靜，「我知你好嬲，但都係咪撚打傷自己人得唔得？」
「自己人？佢係自己人既話，點解要害殤兒？！」張烯晨與司徒鏗鬥著力，示意讓他放開自己，「歐雨峰，我話過，我既底線係唔拖佢落方舟既水。」
「阿火，我知道你好緊張淵靈。」歐雨峰也在此時開了口，「但係，我的確唔知情。由棋盤開始，就好明顯有人想殺佢。既然佢已經決定參加紫荊守衛，倒不如將錯就錯，放佢起我地身邊，由我地親身保護佢。」
「我一開始將佢讓比你，係想佢安全，而唔係要佢冒險。」張烯晨額上的青筋開始冒現，「你自私，我冇所謂，我可以幫你，但唔可以係殤兒——」

話說未完，逐步接近的腳步聲已經使張烯晨分了心。

腳步聲的主人以極速到達，擠了於張烯晨及歐雨峰之間，逼使張烯晨放開了歐雨峰。
然後，杜淵靈的劍準確地架了在張烯晨的脖前。

時間像在此刻停了下來的那般。

短短的時間中，張烯晨能看出杜淵靈眼神中流露出的情緒。

仇恨。
思念。

愛。

「傷我公子者...」杜淵靈似是恨下了心來，把劍再往前移，「殺。」

司徒鏗卻早一步反應了過來，踏前來，把劍朝杜淵靈的方向壓。
杜淵靈被這道力給逼後了兩步，回過神來，劍已經被司徒鏗給搶了走。

「去去武器走。」司徒鏗看著自己手上的劍，微笑著把它遞向張烯晨，再把其推後，讓自己面對著杜淵靈，「唔好話我唔gentlemen，同廿二小姐打，我唔用武器又點話。」
「鏗。」張烯晨於後方輕聲喚著，「佢有傷。」
「...我知。」司徒鏗雖然回答著後方的人，但眼神依然停在前方的女孩身上，「但你應該知道，打交對呢一刻既廿二小姐離講係最好既解決方法。」

雖然非常好奇對方為何會知道自己的身份，但既然咽不下這口氣，杜淵靈選擇先行下手。

把腰上繫著的匕首拉出，杜淵靈直直地向著對方攻去。
司徒鏗從容一笑，往右閃過杜淵靈的攻擊，一手把她手上的動作鎖住，另一手把她給拽到自己身前。

杜淵靈也並未料到眼前的人速度之快，想抬腳掙扎，司徒鏗卻一下子擊往她的腹部，使她的腳步更是亂掉，往後一倒。
司徒鏗看見這個畫面，把杜淵靈再次扶了起來，朝著因反射神經而閉上眼的可人兒，輕輕吻上她的唇。

杜淵靈感覺到唇前的觸感，立刻睜開雙眼來，然後往後退。
司徒鏗此刻放開杜淵靈的動作，看上去卻出奇地紳士。

「你合埋眼，我會以為你Ready好。」司徒鏗似乎不覺得自己造就了眼前女生的怒氣。
「...你想死？」杜淵靈緊握著手上的匕首，怒意不斷往上衝。
「我知道你青出於藍，但係要打贏教自己武功既人，似乎有d異想天開。」司徒鏗仍然沒有因為杜淵靈的反應而有半點慌張，「唔好話我唔提你，再過離既話，我唔排除我會再錫你。」
「我既武功係無師自通，我同你，從來都冇見過面。」杜淵靈的聲音中帶著點輕微的顫動，「亦唔需要再見面。」

司徒鏗這次先讓杜淵靈攻到自己身前，再閃躲著她的攻勢。
他就像是早就能預料到杜淵靈的每個動作一般，杜淵靈反手攻擊、側面伸拳、出其不意，全部都在他的掌握之下。

終於，司徒鏗抓住了某個時間點，一手把杜淵靈的雙手一併從後方鎖住，然後一手固定於她的後勺，用力地吻了下去。

這下子，杜淵靈才突然感受到，剛才司徒鏗一直都沒有拿出全力戰鬥。
甚至，可能不到實力的一半。

「你退步咗。」司徒鏗輕輕把臉退後，「弱點始終都一樣。」

杜淵靈看著這個畫面，更是搞不清楚，眼前的人到底是誰。

明明應該想要把他砍開十塊八塊，以洩心頭之恨。
可是...

心中不斷湧現的思念之情，使杜淵靈不能明白過來。

「阿鏗。」張烯晨於此時插了話，「夠就收手，佢有傷。」

杜淵靈聽了這話，立刻把目光對焦在張烯晨身上。
他知道她受了傷。

為什麼？

「好，收手。」司徒鏗於此刻卻非常聽話，「廿二小姐，正式介紹，我係紫隊既武術導師，亦姐係你既武術導師，司徒鏗。」

...複姓。
是貴族。

「...唔需要。」杜淵靈退到歐雨峰身前，「我唔想再見到你。」
「咁hurt既說話，唔好講得咁快。」司徒鏗雖嬉皮笑臉，但眼神中卻閃過一絲苦澀，「我驚你後悔既時候，會搵唔到我講對唔住。」

找不著。
找不到你。

湧上的悲傷感，亦使杜淵靈更是不解。

明明於記憶中，真的完全沒有見過眼前的人。
但是，這人卻不斷衝擊著自己的情緒。

毫無防備地。

這種感覺，像是第一次遇見歐雨峰時那樣。
亦像是，第一次遇見張烯晨時那樣。

張烯晨把劍遞回向杜淵靈，杜淵靈一下子把劍抽回，再次抵在張烯晨的脖前。

「...點解唔避？」杜淵靈看著眼前人的反應，把聲線壓低。

張烯晨沒有回答，只是繼續注視著杜淵靈。
連結起來的視線，張烯晨瞳孔中的不捨，使杜淵靈更為動搖。

理性希望逃避。
心中卻不斷有留在此刻的衝動。

「廿二。」歐雨峰的聲音於這個緊繃的場面中響起，「夠。」

杜淵靈聽見此話，聽話地把劍收了回去，插到腰間的劍鞘中。

「休息下先啦，你地都應該有好多野想講。」司徒鏗望向眼前三人，再次展出了個詭異的微笑，「火希日辰同學，要走啦。」

張烯晨也難得地聽話，嘆了口氣，與歐雨峰對看了一眼，還是向後退。
轉身前，仍然與杜淵靈對視著。

直至被司徒鏗拽出去。

「行啦，呢排大把機會比你望。」司徒鏗把張烯晨拎遠，往練武場走去。
「喂，仆街仔。」張烯晨總是開了口，「唔好錫佢得唔得，會亂倫。」
「咁我掛住佢，係唔係唔得？」司徒鏗的語氣相當理直氣壯，「況且，我都係錫兩啖姐。如果我呢d叫亂倫，你嗰d叫咩？」

張烯晨聽了這話，更是無言以對。
只能再次嘆了口氣，跟著司徒鏗，往練武場走去。

剛才衝突處處的宿舍內，現時卻沒有任何響起一句話。

杜淵靈始終朝著剛才張烯晨離去的方向看。
無法輕易地移開自己的眼神。

歐雨峰其實知道得很清楚。

縱使杜淵靈一直以為他不知道。

可是，張烯晨與杜淵靈邂逅的時機、情形，他全部都知道得很清楚。

對於他們的一見鍾情，他很清楚。
甚至連他們睡了，他也很清楚。

包括，張烯晨於離別時的絕情；杜淵靈對他這種絕情的恨；還有那份始終無法移走的愛。

他全部都很了解。

「...淵靈。」歐雨峰率先打破了這份氣氛，「有冇野問？」

杜淵靈的眼神，似是因為這句話而找回了重心。

「除非公子主動同我講，否則淵靈唔會過問。」杜淵靈這下子終於轉過頭來，望向歐雨峰，「你知道，只要你一句，我會為你去死。」

歐雨峰看著杜淵靈瞳孔中的冷靜與熱切，輕輕嘆了口氣。

「仲有十五分鐘，全部隊員就要去練武場集合。要解釋既野太多，所以不如就起大會解釋過後，我再作釐清。」歐雨峰說著，碰了一下自己的傷口。

看來張烯晨也沒能盡全力下手。

那傢伙。
至今仍然感到愧疚嗎？

而杜淵靈看上去，是如此心有餘悸。
大概是因為太久沒有看見張烯晨，一再會時便已經要拔劍相待吧。

杜淵靈回過神來，依然沒有問什麼，只是使用她笨拙的包紮手法，替歐雨峰的傷口消了毒，噴上人工皮膚。

雖然到達練武場後，還是每個人都能明顯地發現歐雨峰臉上的傷口。

「特技化妝？」司徒鏗第一個注意到歐雨峰臉上的人工皮膚，回過頭去看著杜淵靈，「廿二小姐，其實你知唔知道人工皮膚係點用？」
「我叫杜淵靈。」杜淵靈還是直直地盯著司徒鏗，「仲有，我識唔識用都唔關你事。」
「喂，峰，點解佢個人會串咗咁撚多既？」司徒鏗輕輕嘆了口氣，「都唔可以話唔關我事，須知道，未來既日子，你應該會不斷用到急救用品。」

杜淵靈沒能馬上反駁。

司徒鏗說的每句話，都自動地掛了在她的心上，卻又聽不明白當中意思。
使她更為在意。

包括站在司徒鏗後方，盯著自己看的張烯晨...
她都感很在意。

「仲有三個。」Apple也提早到達了練武場，「峻賢，阿森，阿港。」
「就講就到。」司徒鏗望向門口的方向，「垃圾仔，遲到。」
「好撚多野要處理。」穿著紅色球衣的男生走在最前方，「點撚似你d黑警，日日起度鳩fing fing。」

有點眼熟。
不論是這個紅衣男，或是後面跟著的忍者男。

杜淵靈不斷調整著自己的視角，使自己能看清兩人的臉龐。

「唔洗gup啦。」司徒鏗也注意到了杜淵靈的動作，「兩位，好心你地咪撚咁冇禮貌，明明早兩日已經認識咗淵靈，就更加應該打下招呼啦。」

兩名男生在聽了這話後，轉頭望向杜淵靈。

然後，杜淵靈立刻記起眼前的兩人。

「淵靈——」歐雨峰還未能叫住，杜淵靈已經又抽出劍來，指向紅衣男。

後面的忍者男反應也相當快，立刻也抽出劍，擋在紅衣男的前方，碰上杜淵靈的劍。

錯不了。
一模一樣的感覺。

前晚的那兩個人。

阻止他們的行動...
最後，還是間接導致目標人物死亡了的兩人。

好像是叫作『星仔』的目標人物。

那麼，被擋在後的這名公子...
當天自我介紹時，有說過叫作『呂皓港』吧。

「冷靜。」司徒鏗與歐雨峰對看了一眼，便再次介入著，「隊友們，不如咁，一係就而家打哂佢，比賽既時候唔打；一係就完咗比賽至打。」
「淵靈，放低劍。」歐雨峰也介入著這個情況，「港，森，我地冇要打既理由。」
「歐雨峰，我唔知你既部下對我阿妹做咗咩，但係如果佢繼續見我阿妹，我唔會比面你。」呂皓港卻道出完全位於範圍以外的話。
「我部下？」歐雨峰也是一頭霧水，「不如講清楚d？」
「上次因為阿森打咗佢而發脾氣既男仔。」呂皓港把手指向杜淵靈，「唔係你部下？」
「十八？」歐雨峰更是不能理解過來，「佢同阿雪有咩關係？」
「唔知道佢做咗咩，阿雪突然間話對佢一見鍾情，仲話要出離搵佢。」呂皓港的臉色凝重，「我已經禁咗佢足。」
「荒謬。」杜淵靈下了這個評價，「咩年代？連中意邊個都唔可以自己揀？」
「四個字既，唔好以為我唔會郁你。」呂皓港聽了這話，狠狠地盯著杜淵靈，「你根本咩都唔知，憑咩批判我既行為？」
「咁你又唔係你阿妹，憑咩決定佢中意邊個？」杜淵靈完全沒有被呂皓港的氣場給壓過去，「前晚又係咁，我睇得好清楚，你阿妹同嗰個星仔根本就有d野，又係你呢d自以為是既人起度棒打鴛鴦，有冇重視過人感受？」

呂皓港似是想要停止這個對話，舉起槍來，向著杜淵靈。

歐雨峰及張烯晨見狀，立刻走前，擋在杜淵靈身前。

「港，起我地三個面對向住佢舉槍，好似唔係太好喎。」司徒鏗的表情雖然輕鬆，但聲線卻難得地再壓低了點。

聽上去相當認真。
而且比起勸告，更多了點警告的意味。

「唔洗比賽啦咁？你地要唔要自己再分兩組？」Apple於此時冷冷地拋下了一句，「係就唔該比賽前自己隊冧先，我可以做少好多野。」

於這個僵持不下的情況中，誰也沒有先放下自己的武器。

「我可唔可以申請自己分一隊？」一名紮著髮的男生把練武場的門推開，「我遲咗d姐，睇離已經開始練緊武，仲出埋槍添。」

順著各人的注意力被紮髮男生奪去，司徒鏗也先把呂皓港手上拿著的槍給推下。
數人看到這個場景，也逐個把自己舉著武器的手放下。

「Hello，高峻賢，九龍城區代表。」高峻賢繞到杜淵靈的前方，伸出手來，「幸會。」
「...杜淵靈，西貢區代表。」杜淵靈看到歐雨峰的示意，也伸出手來，「點解淨係要向我介紹？」
「因為在場，應該得你一個唔知我係邊個。」高峻賢微笑注視著杜淵靈，「你唔係都好清楚咩？呢度得你一個人，唔係內定人選。」

面對著這種直接，杜淵靈反而難得地動搖了起來。

「幫你介紹埋，呢位公子叫呂皓港，中西區選手，係個文人。」高峻賢先是把手掌向著呂皓港，再移動至向忍者男，「至於呢位，係灣仔區選手，范競森，平時主要都係要保護佢前面呢位珍貴既文人，佢飛鏢好準，呢個年齡既保鏢離講係最高水平。」

杜淵靈順著高峻賢所介紹的順序看，期間不時留意著其他人的反應。
場面竟然被這個人給壓回去了嗎。

「呢位叫張烯晨，屯門區選手，比較切合性格既花名係阿火。」高峻賢頗有饒味地望著杜淵靈，「而『淵』入面既水，同『烯』入面既火，都好似幾襯。」

然後杜淵靈立刻明白了過來，其他人於此時不說話的原因。
這個高峻賢，他知道的事情極多。

每說一句話，當中都帶有更多的意味。

到底是試探，或是調侃...
使人摸不著頭緒。

我睇依段，仲以為十八叫佢，原來有個警衛講普通話
get錯曬

⊕

「所以話唔好亂郁。」歐雨峰坐在地上，替杜淵靈腳上的傷進行著消毒，「傷口復原既進度好慢。」
「公子，淵靈可以自己離——」
「係平時既話就比你試下自己離。但而家趕住要好返，就要用最有效既方法。」歐雨峰完全沒有要讓步的意思。

杜淵靈無奈的嘆了口氣，繼續任由歐雨峰處理自己的傷口。

宿舍的分法，是每兩位選手使用一間房間。

剛才Apple說過，由於杜淵靈是唯一的女選手，所以可以優先選擇室友。
她毫不猶豫地選擇了歐雨峰。

而范競森與呂皓港亦被分了在一起。

換言之...
與張烯晨同一房間的，是高皓賢吧？

那個讓人很在意的男生。

「唔洗擔心，阿火會自己攝入教練房同阿鏗訓。」歐雨峰看穿了杜淵靈正在擔心著的事情，「至於峻賢，佢講既野可能會令人有戒心，但實力的確好好。」

還是被猜中了。
杜淵靈知道，歐雨峰便是如此了解自己。

說起了解——

「公子...似乎都好了解張烯晨同埋司徒鏗。」杜淵靈小心地拋出了這個句子。
「我了解既人咁多，點解淨係問阿火同阿鏗既？」歐雨峰反問著杜淵靈，「定係佢地比到一d其他人比唔到既感覺你？」

...真的很了解。

司徒鏗，的確給了杜淵靈一種其他在場人士不能給的感覺。

與剛從這個世界甦醒時，對歐雨峰的感覺很類似。

還有對張烯晨的感覺也是。

杜淵靈不會忘記，於初遇張烯晨時，被他所吸引的感覺，與她第一次看見歐雨峰的感覺非常類似。

感到親密。
想要擁抱住。
思念的感覺，不斷湧出。

感到幸福。

與他牽手。
被他抱住。
每個吻。
於床上的每個動作，當中帶給雙方的每個觸感與感應。

都使她感到異常地幸福。

「我同阿火、阿鏗好熟。我地都係香港方舟既人，起方舟入面，甚至有人叫我地做方舟三俠。當然，我地都嫌呢個朵有點mk。」歐雨峰主動延伸這個話題，「至於香港方舟，係一個地下組織，同『曇』既運作模式有d似，但方舟既規模比起『曇』大出非常多。」

杜淵靈明白到歐雨峰即將要向她說明過去一直沒有提及過的事情，便安靜地聆聽著。

「首先，香港方舟係一個港獨派地下組織，起27年前，亦姐係2019年，十九運動之後創立。」歐雨峰於杜淵靈的傷口上敷上紗布，「方舟既創辦人，係我既父母。」

——！！！

語氣雖然相當平淡。
但卻直直地衝進淵靈的腦中。

歐雨峰，從來都沒有主動提及過自己的身世。
包括他的家人。

「之後，佢地就不斷將呢個組織越滾越大。政府由2019年開始用武力鎮壓示威既人，而佢地最常做既係起呢d時候對抗警察，同埋救走主要領袖人物。同而家既『曇』有d似，但方舟既最終目的好明確，就係港獨。」歐雨峰繼續以淡然的語氣解釋著，「有冇聽過『怡和街事件』？」

杜淵靈聽到這裡，吞了一下口水。

楚筱穗有告訴過她。
關於香港的歷史事件。

包括『雨傘運動』、『十九運動』及『怡和街事件』。

當中，『十九運動』是香港歷史上第一場武力鎮壓示威事件。

起初，像『雨傘運動』一般，只是有數十名學生上街靜坐，說是要於2019年，做一場『十九』佔領運動，並邀請廣大市民一同參與，以泄對政府不滿。

於是，有數個組織的人亦紛紛參與行動。
一日之間，人數不多，不出三百。

市民，警察，對立。

市民中，甚至會有不同派別的人互相摳鬥。

本來就只是如此普通不過的非法佔領。
卻造就了香港政治運動中的第一名犧牲者。

疑似黑社會人士，混在示威者中。
靜坐期間，刺殺了一名政治論文專欄記者。

記者被送醫後不治。

這個消息引來大量民眾上街反抗。
指出該位黑社會人士是由政府所安排的陰謀論，不斷傳開。

因為威嚇傳媒，因為打壓新聞自由。
把一位編寫不利於中央的文章的記者除掉，並把該位記者的死推到社運及黑社會身上。

不同的版本不斷傳出，串成不同的故事。
而卻沒有人能保證，哪一個才是真實的。

此時，被收監六年的民間政治領袖梁浩奇，亦被傳出於監獄中絕食後昏倒，送院時被發現身上有大量外傷傷痕。

此消息進一步燃起了民眾的抗爭之火。
越來越多民眾把矛頭直指政府，上街示威。
胡椒噴霧及警棍已經不能阻止眾人的戰鬥慾。
他們開始以武器及磚頭等道具反抗。

正當衝突越演越烈，各媒體都開始估計政府會作出讓步，承諾撤查梁浩奇之傷及記者之死之際。

突然地，不只有香港警察在處理此事。

公安派出所...
受中央所委，對煽動顛覆國家政權的香港人，絕不姑息。

公安到達後，發現情況已經無法收拾。

在市民一方有更多人增援之前...

軍方決定，開出第一槍。

連發。
槍聲。
尖叫聲。

槍聲。

所有媒體直播立刻被截停。
之後再翻看店舖閉路電視的片段，以及民眾自發拍攝的影片時...

已經橫屍一街。

當日的事件，根據官方數字，一共14人死亡，359人受傷。

於這件事件之後，香港幾乎再也沒有示威事件。
只要一上街示威...

便會被以『煽動顛覆國家政權罪』拘捕。

即使如此，還是有人會悼念在『十九運動』中死去的人。
每年，於悼念活動的遊行中，便會傳出有人將要暗殺遊行領袖的消息。

但每次，該領袖總會於後期消失，並於翌日再次於網上媒體出現。

「阿穗...佢有話過比我聽。」杜淵靈無論如何調節自己的視角，仍然無法確認此刻低頭替自己包紮著的歐雨峰的表情。

『怡和街事件』。

2039。
為了紀念『十九事件』二十週年，有民眾在維園聚會，點起燭光。

其中一群民眾在聚會進行到一半，突然改變安排。
他們，朝怡和街移動，靜坐於馬路上，造成交通擠塞。

沒有出乎各人的預料。

中央政府在兩小時內把事件定性為『暴亂』，展開武力鎮壓行動。

出乎人所預料的，是抗爭者中，有著驚人的戰鬥力。
一對抗爭者中的夫婦，他們於最前線，以卓越的功夫，把攻向自己的公安全部一擊弊命。
於是，中央政府唯有出動傘兵。

傘兵尚未落地，便在半空中以武器向民眾掃射。

當日，根據官方數字，共14死36傷。

包含12位在軍機上的傘兵，還有一對抗爭者夫婦。

「當日，同傘兵同歸於盡既嗰對夫婦。」歐雨峰完成了替杜淵靈的包紮，「就係我既親生父母。」

心臟重重地沉了一下。

她無法想像，眼前這個與自己生活了兩年的人...
有著如此的身世。

「實際上，我諗以佢地既實力，加上行動記錄，嗰日都應該殺到最少八十個中央兵既。」歐雨峰抬頭看著杜淵靈，微微一笑，「佢地犧牲之後，我就成為咗香港方舟既代主席。」

這個微笑...
現在看上去，卻如此苦澀。

「方舟既事太多、太危險、亦太敏感，我唔想有太多新人介入。加上好多叔父都對非直系親屬既新人有戒心，我就更加唔想將你地放入一個是非之地。」歐雨峰再次低頭，收拾著地下的包紮用品，「所以，我將方舟既好多野掉咗比阿火，私下成立咗『曇』呢個組織，引入新人，做翻最貼地既野。」

杜淵靈聽到這裡，依然沒能擠出什麼話來。
只是輕輕從床上站起來，再坐到地上，與歐雨峰的視線對在一起。

「仲有阿鏗，佢亦引入咗一班香港紀律部隊入面既港獨派人士，組成地下組織『黑牌』，佢地不時會暗中協助逃獄，亦會起得到資訊後比我地，令我地可以起公安行動之前救走我地要救既人。」歐雨峰收拾完後，將背靠在床旁，「佢係一個好好既鬥士，方舟入面既武事都係佢負責。仲有柏橋同阿穗，佢地都係方舟——」

歐雨峰說到這裡，開始留意到了杜淵靈的表情變化。

兩年。
這兩年裡，沒有再看到過的情緒。

凝在眼框上。

「...唔好為我傷心。」歐雨峰明白到了杜淵靈欲哭的理由，「已經好多年，我習慣咗，呢個係我既命數。」

是過去。
是現在。

...亦是未來。

歐雨峰非常清楚。
在他有意識，知道自己的父母在做什麼時...

他便已經預想到自己的未來。

所以，即使自私。
即使孤獨——

「我會幫你。」杜淵靈的語氣極度堅定，「只要你講一句，我就會為你去死。」
「...向前衝。」歐雨峰話語中的堅定卻不輸杜淵靈，「只要有一個信念，就唔好理任何人，向前衝。直至冇人可以捉得住你。」
「...公子。」杜淵靈聽到這裡，輕輕嘆出了口氣，「請你...唔好講到好似要赴死既人咁樣。」
「我每過一日，都做好赴死既準備。」

不論是被政府派找出來暗殺掉。
於行動中被對手殺死。
組織的事跡敗落而被治死。
或是於抗爭的過程中戰死。

每一天，他都做好這樣的心理準備。

「我知道你而家唔係太中意阿火同阿鏗，但如果我死咗，你一定要投靠佢地。」歐雨峰看著眼前想哭，卻又強行忍住的杜淵靈，不禁微笑了出來。
「...唔會。」杜淵靈的聲音也能聽出強忍著的哽咽，「如果公子死，淵靈會一齊死。」
「你而家知既野太少。」歐雨峰笑得更溫柔了，「你既命比你想像中珍貴，所以唔好白白賠上。」

杜淵靈聽到這裡，還是沒能忍住淚水。

「點解...？」杜淵靈沒打算管自己的眼淚，依舊皺眉看著歐雨峰，「點解將呢d說話，講得咁輕鬆？」

歐雨峰看著語氣聽上去有點叛逆的杜淵靈，卻沒有半點受到威脅的感覺。

因為。
因為這在我的腦海中，已經說過無數次了。

「放心，我都唔會白白賠上我既命。呢場比賽，可能冇你想像中咁危險。」歐雨峰也深呼吸了一下，想要穩定自己的情緒，「但我已經做好心理準備，為香港既民主犧牲，呢個係事實。」

為香港。
為民主。

「點解？」杜淵靈更是不解了，「呢d咁既人，一世都唔會值得公子既命。」

毫不打算自己努力。

卻又批評年輕一輩不努力。
或是上一代不努力。

當有人走出來爭取時，只顧自己的安全及利益。

謾罵的人是他們。
但於犧牲過後，能夠坐享其成的人也是他們。

很聰明。

不須付出任何代價，便有人幫自己爭取更好的生活。

「...果然，佢地講得冇錯，都係冇變過。」歐雨峰聽見了杜淵靈的話，卻不慌不忙地微笑著。

又來了。
這種使人摸不著頭緒的話。

「聽我講。」歐雨峰再靠近了杜淵靈一點，「要成為點樣既人，係由我地自己去決定。」

情境。
還有句子。

都與當時一模一樣。

「對我離講，呢個都市係我既屋企，我既屋企，有佢應該有既面貌。」歐雨峰俯視著抱膝的杜淵靈，「我唔打算逃離呢度，亦唔打算望住我屋企任人魚肉。」

事實上，已經考慮過無數次。

不如逃離這裡吧。

既然經濟許可...

為甚麼要留在一個地獄之中？

「而屋企入面，有另外既人，同我對屋企既期望好唔同。」歐雨峰用手指在地上模擬地畫了一個『家』的樣子，「佢地期望，無論有幾大、幾深既矛盾都好，都要繼續和平既假象，咁樣至可以有一個『完整』既家。」

要健全。

即使已經遍體鱗傷。
只要不反抗，便不至於支離破碎。

「只係我呢一種人，會寧願將成個家，連埋假象一齊破壞。」歐雨峰把急救箱壓在自己剛才畫著的範圍上，「一係我就離開，而既然我選擇咗唔走，我就要負責任負到底。即使呢種負責任，本身係一種不負責任。」

很玄。
歐雨峰卻知道，杜淵靈明白他的意思。

「我建立一個烏托邦既同時，都係拆卸緊其他人既烏托邦。所以會有人反對，我好理解。佢地都可能好躁，點解我地唔理解佢地既烏托邦，明明當建成後，我地都有份享用佢地心目中好好既生活。」歐雨峰與杜淵靈對視著，「所以，我唔打算將我既價值觀夾硬塞起佢地度，我會用我既力量，去建立我既烏托邦。即使代價可能係犧牲，我都唔打算由得自己既屋企成為一個同我相反既烏托邦。」

更何況...

「更何況，我會繼承我屋企人既遺志。」歐雨峰一看見杜淵靈，還是無意識地微笑了，「但係我諗，即使我屋企唔係有呢個背景，我都係會咁揀，好似阿火咁。」

張烯晨。

之所以能要好成這樣，大概因為是同一種人吧。

「行呢一條路，成為呢一種人，係我對我自己既選擇同決定。」

杜淵靈面對著眼前熟悉的人，及陌生的形象，更是感到混亂。

「公子既烏托邦...」杜淵靈的眼淚雖往下掉，但臉上的表情卻極其冷靜，「係點樣既？」
「冇階級制，呢個地方係屬於香港人既地方，以香港人既利益為先，唔會有任何人可以剝奪或者分薄我地既資源。」歐雨峰抬頭望向天，「當我地有野要申訴既時候，我地依然可以表達，然後每個人都會尊重我地既諗法，唔係一味既批判、亦唔係盲目既跟從。」

在腦海中...
想像過無數次，但依然很難想像出來的畫面。

「諗法可以唔同，但每個人都會互相尊重。」歐雨峰緩緩地眨了一下眼睛，「每個人都有自己既容身之所，夢想唔需要被扼殺，每個人既價值都唔係由佢地擁有幾多而判別。」

但如果，在哪一天，這個都市真的可以成為這樣的地方。

「人亦同樣感謝曾經為香港民主付出過既人，起一個好靚既地方，會有一個民主墓園。」歐雨峰說到這裡，竟然也有一點點的哽咽，「唔再係偷偷將骨灰埋起組織地底，我既屋企人，會葬起嗰個墓園，可以話比全世界知，佢係為民主而犧牲既。」

而我...
亦會葬於該地。

最後的這句話，歐雨峰沒有說出口。
但他只是輕輕撫著杜淵靈頭髮的舉動...

卻像把這番想法傳了給杜淵靈一樣。

使她無法停止哭泣。

睇翻都可能真係會咁諗

所以其實你哋時不時講下個故有冇bug或錯字，
對我離講真係會係件好事

⊕

橋。
月亮。

夜空。

一切都如此夢幻。

哥哥。

如果你發現，你不在的這段期間，我還是如此逃跑了的話。
請你不要太難過。

我只是，想用我的方式...
支持你。

「起度做咩？」

突然響起的聲音，讓梅梓雪嚇得差點就尖叫了出來。
手腳慌亂的節奏，使她一時甚至拿不出武器來。

「...如果真係有危險，你死咗好耐。」

尹樂遠看著眼前的少女，無奈地嘆了口氣。

「你——」梅梓雪這下才看清了眼前的人，「你起度做咩——！！」

卻又突然意識到自己不應該太張揚，立刻就掩上了自己的嘴。

「呢個問題，好似係我問你先。」尹樂遠調整了一下自己的面具，「同埋，點解你總係會認到我？」

...因為第一次救我的時候。
你也是這樣，只讓人看到雙眼。

「...總之，唔好理我。」梅梓雪下了決心，往橋的另一方走去。
「嗰邊有人。」尹樂遠輕聲警告道，「要走出呢個範圍，勸你跟實我。」

只是對視了兩秒...
尹樂遠又邁開腳步，從屋頂走起。

並放慢了腳步，使後方不服氣的那女生能跟上。

然後，把她引到了目的地。

安全屋。
一旁的裝潢，全部都在吸引著梅梓雪的注意力。

「...喂。」梅梓雪看著這個像是倉庫一樣的地方，「你帶我離咩地方？」
「點解你明知我係引你入離，你都照入？」尹樂遠依舊以問句代替回答，「仲有，點解可以有咁多人想追捕你？」
「...通常都分兩班人。」梅梓雪坐到一張殘舊的沙發上，「一係屋企保鏢，一係政府特派人員。」
「如果係出動到頭先追上離既人，應都係好重要既政治人物。」尹樂遠整合著他過去的經驗，以及剛才一路的經歷。
「係重要政治人物，但唔係我，係我阿哥。」梅梓雪的語氣開始帶點驕傲，「知唔知我阿哥係邊個？」
「呂皓港。上次間接殺死目標人物既人。」與杜淵靈的印象完全一模一樣，「完。」
「你—！」梅梓雪看來是真的生氣，「大膽，竟然唔識我阿哥！！」

看到這個反應，尹樂遠更是感到無奈。

「...邊位？」一定要認識才行嗎？
「我阿哥，係『黑媒』既寫手！」梅梓雪也沒料到尹樂遠竟然是真的不知道呂皓港的身份，氣忿地介紹著，「香港最大既地下媒體，『黑媒』既寫手，就係我阿哥！！」

尹樂遠聽到這裡，輕輕皺了眉。
這麼說來，好像有點印象。

『黑媒』是數一數二地奉行著新聞自由，卻又沒有被找出來治罪的媒體。

還在好奇當中的理由。
原來是因為主編的風格。

呂皓港，公子哥兒。
不愁吃不愁穿，出入亦有其超群的保鏢范競森保護。
家人也早早就移民了。

加上從事媒體的人，散播消息極快。
所以，中央一直都沒能碰呂皓港。

...那麼，是威脅吧？
他的妹妹，便成為了一個把柄。

「我唔想再連累哥哥。」梅梓雪於此時說的話，應驗了尹樂遠的猜測。

是個威脅沒有錯。

「我知道，寫出真相，對哥哥離講好重要。」梅梓雪閉上了自己的眼睛，「我唔想成為佢既負累。」
「佢地係要搵你既，無論你去到邊，佢地都會搵到。」尹樂遠指出了矛盾點，「出咗你阿哥保護範圍，可能會更危險，而且你阿哥會專心唔到比賽。」
「...咁我跟住你。」梅梓雪下了一個尹樂遠完全沒有想到的結論，「跟住你，我就會安全。」
「...你會更危險。」尹樂遠輕輕皺了一下眉，「唔好相信我，我既武藝唔足以保護你幾耐。」

況且...
我必須保護那傢伙。

「我相信既唔係武藝，而係你。」梅梓雪卻極其堅定，「我中意你，我想跟住你。」

面對如此直接的告白，尹樂遠卻毫不動搖。

「...你想要咩？」尹樂遠直視著梅梓雪的雙瞳，「你可以直接講。」
「我想搵答案。」梅梓雪也沒有怯懼，同樣直視著尹樂遠，「我出現起呢個世界既理由，哥哥要保護我既理由，我既過去，星仔同我既關係。」
「即使你哥哥唔想？」尹樂遠似是早早料到了梅梓雪的期望。
「我知道佢地係想保護我。」梅梓雪說著，洩出一道淡然的笑容，「但係已經足夠。有一d事，唔係我單方面忘記，就會真係消失。」

...雖然知道，是截然不同的兩個人。
但在這些時候，卻又再次覺得看到了她的影子。

一陣腳步聲傳來，且越發接近。
二人立刻站好，把武器舉向門口，隨時應戰。

「金屋藏嬌～？」打開門的人卻完全習慣此種節奏。
「...自己人。」尹樂遠看到了若無其事地進到安全屋的兩人，也輕輕壓下了梅梓雪舉著苦無的手，「你兩個都幾遲。」
「知唔知有幾多野要忙？」楚筱穗直直地走到沙發上坐下，「計埋廿二，有三個方舟既人入咗去做選手，仲有阿鏗同阿櫻，搞到好似入去開p咁，痴撚線。」
「十八。」柳柏橋也把安全屋的門關好，「呢位係？」

楚筱穗隨著柳柏橋的示意，也一同轉頭看著梅梓雪。
然後，再也無法移開目光。

她看過這個臉龐。

「...呂皓港阿妹？」現在應該是這個身份。

梅梓雪聽了這話，也不解地看著楚筱穗。

本來只是因為好奇，為什麼又會有人知道自己的身份。
可是——

梅梓雪與楚筱穗對望時，產生了一種奇怪的感覺。

明明就沒有見過她，也沒有理由見過她。

可是，感到毛骨悚然。
總覺得，眼前的人...

會傷害自己。

⊕

「up乜春？！！！」

雖然是可預見的反應。

但這個太突然的節奏，還是讓楚筱穗下意識地縮了一下。

「屌你老味。」楚筱穗也毫不客氣地拋下這一句，「嚇撚死咩。」
「你條仆街劊子手。」呂皓港完全不打算修飾自己的情緒，「收埋我阿妹做乜勁？」
「你條冚家拎，我而家係收留緊你阿妹。」楚筱穗也以眼還眼，「仲有，我只係受人所托落手嗰個，如果我係劊子手，咁下令嗰個叫咩？」
「.........」呂皓港一時無法辯駁，「總之，我就係唔放心我阿妹。」
「你而家離一招空城計，令其他人以為你阿妹起屋企，咁可能更安全。」楚筱穗開始冷靜地說服著，「而且，我諗你同應該同我差唔多咁唔信任你組織既人。」

楚筱穗的話過於一語中的，使呂皓港更是無言以對。

「...我同時都信唔過方舟既人。」呂皓港極認真地直視著楚筱穗，「你應該都好清楚。」
「放心，十八係信得過。」楚筱穗心不在焉地保證著，「反而係你阿妹，佢似乎因為上次星仔既事，開始有更多想搵翻記憶既意識。」
「...我都諗緊係唔係呢個原因。」呂皓港沉重地嘆了口氣，「你覺得，我係唔係太殘忍？」
「星仔應該都理解，所以至會選擇自栽。」楚筱穗也正是因此而出神，「為勢所逼，即使當刻佢地兩個相認，只會令阿雪更痛苦同危險。」

到時候...
會導致梅梓雪被當成人質劫走的，就不再只有呂皓港。

「落呢d決定，我知道你地都係好痛苦。」楚筱穗深呼吸了一下，拍了拍呂皓港的肩膀，「但係，比阿雪自己去試，去選擇一條自己既路，可能都係一件好事。」

呂皓港閉上眼睛，重重地嘆了口氣。

「...我冇酒比到你飲嫁喎。」楚筱穗看著呂皓港的這個樣子，不禁輕笑了出來，「你專心做翻自己應該要做既野啦，阿雪都係因為想咁樣，所以至離家出走，唔比自己連累到你。」
「終有一日，我會放棄寫野。」呂皓港的語氣當中還帶著猶豫，「我唔想再因為呢份唔知道係堅持定係固執，而犧牲我同我身邊人既自由。」
「...聽住先。」楚筱穗站了起來，整理了一下自己的衣服，「但記得，係堅持定係固執，取決於你自己。」
「我已經過咗呢種生活太耐。」呂皓港仰視著楚筱穗，「根本冇人可以保證，呢種付出可能得到d咩。」
「你估森仔一路起你身邊，係想得到你d咩？」楚筱穗揹起了自己的斜揹包，「其實結局可能一直都好明顯，但係付出過，起碼可以比我地呢d偽善既人講句盡咗力。」
「...乜真係盡咗咩？」呂皓港的這一聲，叫住了正要轉身的楚筱穗。
「問心有愧既話，就再盡一次對得住自己既力。」楚筱穗回過頭去，微笑看著呂皓港，「相信我，不出一年，就會有答案。」

而答案出現的時間...
將會從這個比賽開始。

「你仲對呢個都市有希望？」呂皓港既已經問至此，便決定更深入的問進去，「即使佢已經令我地失望過咁多次。」
「每一個失望，背後都反映緊希望。」楚筱穗停了下來，與呂皓港對視著，「你仲繼續堅持寫緊報導，應該都係因為仲抱有期望？」

雖然很微小。
但於極暗中，仍然明顯的光。

使人更想拼上自己的全力守護。

⊕

「阿穗呢？」杜淵靈看著對面的人，先是問及另一個人的行蹤。
「去咗見另一個人。」柳柏橋也坐到會面室的沙發上。

大概，就在隔壁房間吧。

「腳傷好d未？」柳柏橋先關心著身旁那人的傷。
「...未。」杜淵靈亦難得地說了實話，「我覺得，佢既復原速度比之前慢。」
「因為你唔聽話，太常用腳。」柳柏橋亦很清楚杜淵靈的性格。
「我之前問你既野，有冇咩頭緒？」杜淵靈直接進入正題。

聽到這裡，柳柏橋再次嘆了口氣。

在報到之前，杜淵靈曾經聯絡過柳柏橋。
拜托他，盡量找出能夠使她的腳傷『擱置』的方法。

「今年既比賽，每隊都有一個女仔，你應該好清楚。」柳柏橋把身體靠前，「因為想提升整體戰鬥力，每隊既女隊員，都可以獲得大會既特別照顧。」
「『特別照顧』？」聽上去讓人感到很不安。
「係。」柳柏橋確認著道，「可以係擅帶額外武器或醫療用品，可以係穿著特別既防護衣，都可以係先行服用藥物。」

先行服用藥物。
一種爆seed的概念嗎。

「而我同阿穗建議你選擇第三個。」柳柏橋繼續述說著，「我睇過大會許可既藥物清單，入面有幾樣材料，可以製造到無痛劑。」

無痛劑。

這也是杜淵靈這兩天在想的事情。

她在戰鬥中取勝的地方，是她的速度、第六感，以及敏捷。

但是，因為腳傷的關係，這兩天的她，戰鬥力可謂極低。

「可唔可以再講多d？」杜淵靈更專注地聽著柳柏橋的話。
「用咗無痛劑既話，身體會感受唔到任何痛楚，為期一個月。」柳柏橋順著杜淵靈的意，進一步地解釋著，「但係咁樣都係一件好危險既事。」

在生物學來說...
痛苦的意義，就是要讓生物感受到危險，並逃避那危險。

如果不能感受痛楚的話...
即使已經身受重傷，亦不會削弱自己攻擊力。

削弱的，是自己於戰鬥後的存活率。

「所以，我認為你應該自己選擇。」柳柏橋認真地注視著杜淵靈，「呢個係你既身體，我必須要話你知，注射無痛劑雖然可以增強你既戰鬥力，但的確會好危險。」
「...我要點樣做，至可以用到呢個特權？」杜淵靈的眼神開始失焦，似是用力地考慮當中。
「只要你授權我成為你既主治療官，咁起比賽正式開始既嗰一朝，我就會起大會監察之下，為你注射藥劑。」柳柏橋雖不想杜淵靈下此決定，但還是把決定權交予她，「但係，淵靈，我必須要再次警告你，注射咗無痛劑，無論係幾重既傷，你都唔會有任何感覺。」
「...公子知唔知？」杜淵靈找回了眼神中的焦距，並把其放於柳柏橋的雙瞳上。
「...我冇同佢講。」或是說『未』告訴他。

杜淵靈凝視著柳柏橋，深呼吸了一下。

「我已經決定咗。」杜淵靈下定了決心，「我要用。」

⊕

向前。

杜淵靈站在柱的頂點，拉著弓，把箭頭指向前方。

未有動靜。

這是司徒鏗安排的訓練。

紫隊全部人，會被分至六個場館。
金、木、水、火、土、曜。

必須要完成自己場館中的任務。

六名隊員，六名全部完成。
這樣，今天的訓練才算完成。

在任務完結之前...
沒有任何人會幫忙。

司徒鏗說，今屆的紫荊守衛，很有可能會用這種分開隊員的形式進行。
所以，從訓練開始，便必須要由此入手。

...很不舒服。
到處都是濕氣。

這是被設定為『水』場館的熱帶雨林。
像真度極高。

潮濕。
悶熱。

讓已經在這裡關了一段時間的杜淵靈感到極度不適。

這種地方...
真的會有水怪嗎？

就連呼吸也感到吃力。

這種情況，那個文人應該沒事吧？
始終是『土』場館，如果是沙漠的話，應該會更不適。

還有張烯晨的『火』場館...

想到這裡，杜淵靈卻突然醒覺過來，責怪著自己剛才的想法。

為什麼要想起『那個人』？
現在應該要擔心的，是位於『曜』場館的歐雨峰。

還有——

『嘰嘰咕———！！！！』

自己。

突然從水面冒出的深灰龐大身驅。
表皮長著鱗狀的外殼。

...這就是水怪嗎。
只要打倒牠，便是完成了任務吧。

『記得，而家你有腳傷，更加要練好遠攻。』

雖然不知道司徒鏗是如何得知自己的傷。
但是，他的話確實有道理。

始終還未使用柳柏橋說的藥。
杜淵靈的傷仍然絕對地影響著她的行動。

所以...

杜淵靈把抓住箭的手指放掉，箭立刻以高速射向目標物。
然後爆破。

『嘰嘰嘰嘰嘰嘰嘰——！！！』

水怪似乎被炸傷了，顫動著掉回入海中。

成功了嗎？
就這樣...

雨水。

降下來的，是雨水吧。

是因為要完結了嗎？

杜淵靈看著眼前的畫面，對要如何進入下一步並沒有概念。
水怪也打完了，代表任務亦完成了。

可是，為什麼還沒有——

斜後方——！！！！

杜淵靈覺察到危機的同時，立刻往右邊轉身。
然後，立刻看見張嘴往自己撲來的動物。

突然得未能判斷那到底是何種動物。

...水怪嗎？
剛才還沒有被消滅嗎？

腳上的傷也再次作痛。
失去平衡力...

太大意了。

被那朝自己攻擊的生物撲倒的同時，杜淵靈亦強迫自己在那被咬住上半身的狀態中動起來。
把袖中暗間的匕首抽出，按下機關，使它伸成長劍。

然後，用全力斬向眼前的怪物。

只要兩刀——

把劍插了進去，再拉了回來。
似乎終於失去行動能力了。

這樣，算是打倒了嗎？

在落水的同時，杜淵靈感受到被放開束縛的感覺。
血向外滲的感覺。
被淹沒的窒息感覺。

以及，不知道從哪裡來的...
熟悉的溫度。

灰燼的味道。

懷抱。
以及吻。

⊕

「你玩野？」

再次憤怒的身影及語氣。

「冷靜。我都講咗，我真係因為要培訓你地入實戰場至咁樣安排。」面對眼前人的急躁，司徒鏗的從容更顯對比，「如果連呢種程度既訓練都完成唔到，入到實戰場，佢會死。」

張烯晨聽著這話，緩緩放下了司徒鏗被自己提在手上的衣領。

「你明知佢唔識游水。」張烯晨的語氣依舊嚴肅，「明知道，佢咁樣可能會死——」
「即使你唔衝入去救佢，我都會。始終佢真係完成咗任務。」司徒鏗坐在自己宿舍的沙發上，「況且，佢唔識游水，就更加要學。」
「佢係因為邊個至怕水？」張烯晨聽到這裡，更是被掀起了怒氣，「如果真係出咗咩事既話點算？！」
「實戰場入面，每個人都係一樣，唔會有特權。」司徒鏗這下子難得地收起了玩笑，「既然唔想佢死，就更加要佢獨立。」
「佢已經獨立得太耐。」張烯晨拿起手機，放進自己的褲袋中，「我會保護佢，佢唔需要獨立，我都唔會比佢有事。」

雖然早就已經預計到會是這樣的結果及反應。
但看著走出宿舍的張烯晨，司徒鏗還是禁不住嘆了口氣。

顫動。

於另一宿舍中，洗了熱水澡的杜淵靈，依舊坐在床上顫動著。

以一種連她自己亦不知道的理由。

明明已經非常暖和。
但是，身體卻不受控地不斷顫動著。

像是一種深刻於體內的『恐懼』似的。

她知道，她曾經經歷過什麼事情。
所以，才會如此害怕水...
以及近戰。

可是，想不起來。
明明這段時間以來，都沒有想起過任何關於『水』的回憶。

在剛才，張烯晨衝入水中把她救出時...
她卻感到非常熟悉。

熟悉得使她開始動搖，不知道到底是記憶的錯亂，或是——
她真的曾經有過一樣的經歷。

「...廿二？」

...溫柔得會讓人心頭一暖的聲音。
以及眼神。

「公子。」杜淵靈亦慣性的回應著歐雨峰的呼喚。
「有冇事？係唔係仲好痛？」

歐雨峰的語氣及視線，都直白地告訴著杜淵靈，他非常擔心她。
還有替她包紮著的動作及力度。

「...公子放心，淵靈冇大礙。」杜淵靈的傷口被歐雨峰手上的繃帶撫過，痛意使她皺了一下眉，「有盔甲，所以咬痕唔嚴重。」
「...公子知道你唔中意阿火同阿鏗。」歐雨峰把繃帶的尾部固定好，把杜淵靈的衣服放下來，「但係，今次應該真係要好好向佢地講多謝。」
「公子。」杜淵靈整理著自己的衣服，「淵靈冒昧，但我可唔可以問...關於呢件事既始末？」

始終，她在回復意識後，只知道『張烯晨救了她』。
至於原因、動機、做法為何，杜淵靈一概不清楚。

「我諗論佢既瘋狂程度，你應該比我更清楚。」歐雨峰聽見這個問題，先是沉默了一會，但還是展開了笑容，「我同佢完成任務既時間似乎一樣，但係佢好似感應到你有危險咁樣，帶住一身火岩灰同血，就咁衝咗入去你既所屬場館。」

杜淵靈聽著這話，雙手不自覺的握成拳狀。

「睇離佢真係好愛你。」歐雨峰以一貫溫柔且從容的眼神注視著杜淵靈，「有佢照顧你，我就放心。」

......！！

為什麼...

總是把話說得像是要離別的那樣？

要與公子分開的話。
不能再服待公子的話。

...我才不要那種世界啊。

「...阿火？」

歐雨峰朝著門口的眼神與叫喚，使杜淵靈未冷靜下來的情緒再一次升溫。

轉過頭去...
的確看見那身影。

想見，卻又不想見的。
引起矛盾的那個人。

「...廿二。」張烯晨輕喚著轉頭望向自己的杜淵靈，「我有野想同你講。」

⊕

「喂，巫女。」

門硬生生地被推開，長髮男子完全按照自己路線中的那樣，到達了楚筱穗的後方。

「照計你應該好忙？」楚筱穗繼續埋頭，研究著書桌上的地圖，「南宮先生。」
「經過，冇理由唔過離探下你既。」男子站於楚筱穗的椅子旁，把手放於桌上地圖之上，「巫女。」
「...我唔係真既巫女，咁叫既話當之有愧。」楚筱穗因為男子的手而無法繼續研究地圖。
「點可以咁講呢？」男子靠在書桌上，俯視著楚筱穗，「你做到既，又點止係一般巫女可以做既野？」

楚筱穗聽了這話，本身輕鬆的表情立時變得嚴肅起來。

「南宮公子專登離搵我，都應該唔係閒話家常？」楚筱穗這才俯頭，直視著男子。

頭髮長度還是一樣，肩下五寸。
難為了專用髮型師。

「聽講『紫荊守衛』入面，有一個唔係內定既女仔？」男子似乎終於打算進正題，「我對佢有D興趣。」
「有興趣既話，應該去搵主辦方，反正有權有勢既人，要起香港搶個女仔冇難度。」楚筱穗似乎知道男子想要的答案，「但係，我認識既南宮公子，應該係唔會理呢D政治野？」
「好了解我，我係憎政治。」男子從容地微笑著，「但無論係我睇過佢既片，或者係之前獵人棋盤既『桔梗』，我都覺得好有印象。」

看著楚筱穗強逼自己冷靜下來的樣子，男子似乎感到更難得。

「嗰兩個女仔，應該係同一個人？」男子的句子雖為問句，卻似乎沒有半點遲疑。

遲疑的，變成了正被控制著大局的楚筱穗。

...偏偏這種時候，柏橋外出做搜集了。
又很不想與眼前的人硬碰硬。

「係唔係殤兒？」

⊕

『殤兒』。

很煩。
張烯晨。

與他在一起的那段日子裡...

『殤兒』。

他總是在睡夢中，時不時提起這個名字。

很煩。
如果要想著別的人的話，一開始不要跟我在一起就好了。

還有，『殤兒』這個名字...
總對我有一種特別的效果。

很想接近。
很想疏遠。

很想念。
很憎恨。

讓人溫暖。
讓人顫動。

連要救星仔的那天，第一次遇見呂皓港與范競森的那天。

『殤兒——？！！』

呂皓港也朝著我，喊出了這一聲。
久違地，又聽到這個名字。

...真的有如此相像嗎？

明明一般對人也沒有什麼好奇之心。
但很想知道，這個叫做『殤兒』的人，到底是何方神聖。

能夠如此...
烙印在這個人的心中。

「有咩要講既話，請你而家講。」

杜淵靈停了下來，看著走在自己前方的人。

這裡已經夠遠了。
而且，公子會擔心的。

「退出。」

張烯晨停了下來，轉頭望向杜淵靈。

「...下？」杜淵靈一時反應不及。
「退出啦。」張烯晨往杜淵靈靠近了兩步，「退出紫荊守衛。」

眼前的人...
正向自己靠近著。

杜淵靈吞了口水，皺了皺眉。
然後舉起被自己揹著的弓，往張烯晨拉箭。

...為什麼？

為什麼他要叫我退出紫荊守衛？
為什麼要靠近我？
為什麼我要舉起箭？

不要對我好。
不要讓我有所期望。
不要讓我再次愛上你。
不要讓我，像個傻瓜一樣。

「...睇離，你真係好憎我。」張烯晨也因為杜淵靈的動作而停了下來。
「...點解要叫我退出？」

張烯晨。
不要讓我的猜測成真。

「張烯晨，答我。」

在腦中懷疑過不只一次的想法。

出色的戰士。
獵人棋盤的隊友。

因為相似的聲音...
而使她無法產生好感的那人。

「你，係唔係『半夏』？」

這段時間，於她的腦海中猜測過不只一次。
雖然希望他否定。

不。
可能於心底內...

「...係。」

張烯晨看著這樣的杜淵靈，語氣卻非常堅定。

「我係你起獵人棋盤既隊友『半夏』。」

可能於心底內。
正希望著你不要否定。

聽著張烯晨的話，杜淵靈對『半夏』的記憶瞬間冒起。

『半夏竟然起呢個危急存亡之秋選擇移動，佢寧願唔攻擊，都要保護桔梗！！』
『夕霧一走，半夏就想化身成白馬王子，好浪漫啊！！枯梗係女神啊喔喔！』

...半夏。

當時在賽事中，仍然極力保護自己的那人。
甚至於我倒下時...

第一個衝過來抱住我的人。
那多管閒事的人。

...為什麼要這樣做？
為什麼要保護我？

為什麼要叫我退出比賽？

「...我唔想見到你受傷。」張烯晨彷似聽見了杜淵靈心中的問題，「呢場唔只係一場比賽，佢唔係你想像中咁簡單，佢係一場革命。」

所以...
像你這樣的人，不應該留在這種地方。

「...我唔會。」

張烯晨回過神來，望著直盯著自己的杜淵靈。

「...你講咩？」
「我話，我唔會退出。」

張烯晨。
你如果真的仍在意我...
當初為何要如此隨便地拋棄我？

我對你的恨...
不會就此解除的。

杜淵靈放下弓箭，轉身往剛才來的方向走。

「點解？」

張烯晨的問題，使杜淵靈的腳步再次止住。

「點解明知道危臉，都仲要行呢條路？」

無法理解。
對這個女生——

「你應該好理解。」

杜淵靈沒有回過頭來，但吐出的每句話，都清晰地烙到張烯晨的腦中。

「唔會逃避。你唔會，我都唔會。」

終歸。
來自古老的童話。

『唔會逃避。』
『我唔會。』
『你都唔會。』

看著眼前的人遠去。
張烯晨卻再也沒有追上去。

不會逃避。

她還記得。

『如果真係抽中咗紫荊守衛，你會點樣做？』

那個...
難得掛著兩顆人造衛星的晚空。

紫荊守衛的議案通過的前一晚。
躺在草地上的兩人。

互相依偎...
像是明天就會失去對方的那般。

『我知道公子一直想守護呢個城市。』雖然使人嫉妒，但張烯晨早就已料到的答案，『只要係佢珍惜既野，即使賠上性命，我亦會盡全力守護。』
『...唔驚比人殺？』
『要驚既話，我隨時都可能比人殺，隨時都應該要驚。』當時杜淵靈仍然睜著那水靈的雙眼，『而且，我會用我既速度，拋下對手同隊員，速戰速決，以最快速度達成任務。』

...想得還真簡單。
不過，這種單純也讓張烯晨感到慶幸。

『放心，到時我會追上你。』張烯晨微笑著，把弄著杜淵靈的長髮，『無論你跑得幾快幾遠，我都會追到你。』
『...雖然我知道你都想香港拎翻主權。』杜淵靈枕在張烯晨的臂上，『但如果你為咗守護城市而死，我會憎死呢個城市。』

張烯晨看著這樣的杜淵靈，展開一個看不穿的微笑。

『我想保護呢個城市，但我更想保護你。』張烯晨靠近了杜淵靈的臉，『所以即使抽中，無論係抽中你定我，我都會應戰。』

吻在那唇之前...

『唔會逃避。你唔會，我都唔會。』

吐出的最後一句話。

還有，杜淵靈當時沒能說出的一句話。

「...白痴仔。」杜淵靈走在走廊上，重重地嘆了口氣。

剛才，他在說什麼？

叫自己退出比賽...

還有，她在回過神來也可能會後悔的，那幾句話。

『唔會逃避。』
『你唔會，我都唔會。』

不知為何，刻在腦中，無法抹去。
還有當時和張烯晨還在一起時，沒能向他說出的話。

『如果你為咗守護城市而死，我會憎死呢個城市。』
『我想保護呢個城市，但我更想保護你。』

...笨蛋。

「白痴仔。」杜淵靈停在走廊中心，望向前方的眼神非常空洞。

白痴仔。
喂。

如果你為了守護這個城市而死的話，我會恨死這個城市。
同樣地——

如果你為了守護我而死的話。

我會恨死我自己啊。

白痴仔。

⊕

「喂喂。」

啡髮女子的頭上依舊繫著鈴鐺。
依舊向著那名剛認識了不久的陌生人。

「你餓唔餓？」梅梓雪拉了一下尹樂遠的衣袖。
「啊、嗯。」尹樂遠也被梅梓雪這一拉而從埋頭苦幹中被拉回了現實，「Sorry，我掛住做野，冇留意你餓唔餓添。」
「唔緊要啊，我都冇自己話餓。」梅梓雪看著尹樂遠營幕上顯示著的數據，「睇離呢個女仔，對你離講真係好重要。」
「...你講咩？」尹樂遠也不知道自己到底是真的反應不及，還是故意想避開梅梓雪的問題。
「應該係送呢條手繩比你既女仔？」梅梓雪把手指向尹樂遠的左手手腕，「我見你每日都戴住。」
「...佢叫廿二。」是有名字的。雖然不是真名。
「真係好，可以令你咁珍惜佢送既野。」梅梓雪微笑看著尹樂遠，「喂喂。」
「你想食咩？」尹樂遠這下子真的放下了手上的工作，「叫外賣比人認到係右派既話會有d危險，所以最好都係自己煮。」
「我喂你，唔係催你整野食。」梅梓雪繞到尹樂遠的另一邊，讓他能正視著自己，「我係想同你講，我中意你。」

尹樂遠本來還分神地想著剛才數據的內容及邏輯。
但聽了梅梓雪的話，立刻仰頭望著她。

「...你認真？」尹樂遠並不打算責備梅梓雪玩笑般的話。
「認真。」梅梓雪直盯著尹樂遠，「每次同你講，都係好認真。」
「...咁最好趁感情未深既時候放棄。」尹樂遠站了起來，往廚房走去，「我呢種人，唔值得中意。」
「點解？」梅梓雪跟上了尹樂遠的腳步，「我都係奴隸，我地冇階級問——」
「我隨時都預備去死。」

尹樂遠吐出這話時的平靜，使梅梓雪更是無法理解。

「無論係為咗公子，抑或為咗廿二。」尹樂遠轉頭望向梅梓雪，「我隨時有為佢地而死既心理準備。」

⊕

明天。

紫荊守衛。
司徒鏗與Apple也說了。

雖然於訓練場內有一種冷靜又和平的自閉訓練感覺。
但於場外，期待著紫荊守衛開始的民眾很多。

始終是場會現場直播的比賽。
對貴族來說，是場很紓壓的節目吧。

而對其他隊的對手來說——
也是如此。

正中紅心。

「果然係我地紫隊既五千萬。」一個聲音連著零碎的鼓掌聲一同進入練習場，接近著杜淵靈，「箭中紅心喎。」
「...唔想受傷既話，勸你唔好行過離。」杜淵靈抽出另一支箭，再次向箭靶瞄準。

五千萬。

對了。

根據柏橋與十八的情報。
參與紫荊守衛，有別的好處，這是其中一個其餘隊伍的參賽者積極參與的原因。

賽外...
有著那樣的傳言。

如果能於比賽中殺掉指定參賽者的話，便能獲得獎金。
這是各個政治立場的大人物於背後操縱的加碼賽。

而全場總獎金最高的，是杜淵靈。
五千萬。

連本人也不知道理由的那樣...
杜淵靈就被選中了。

再次。
正中紅心。

「其實戰鬥能力咁高，都唔會點樣驚自己比人殺啦。」高峻賢微笑看著杜淵靈的練箭成果，「不過我諗你驚既應該唔係你比人殺，而係三千萬？」

三千萬。
歐雨峰。

「...多謝關心。你可以顧好自己先。」杜淵靈把弓解下，放到一旁的武器櫃上，「戰鬥能力高既話可以避好多人，但我諗自己隊友都幾難避。」
「睇離係比緊說話我聽喎。」高峻賢繼續保持笑容，「放心，雖然我都想要錢，但我未捨得殺你。」
「...我諗你可以去休息下先，聽日就係正式比賽。」杜淵靈把武器收拾著，準備離開。
「我唔捨得殺可憐既人。」高峻賢依然沒有停下自己的從容，「連自己過去係邊個、消除自己記憶既人係邊個都唔知，但就為人賣命既可憐人。」

杜淵靈聽著這話，停下了手上收拾的動作，盯著高峻賢看。

「點解要咁樣望住我？唔通你都諗唔通？」高峻賢正視著杜淵靈的目光，「你既記憶，唔係意外消失既話，就係被消除既。」

而香港能消除人類記憶的人，就只有一個。

「收聲。」杜淵靈把聲調壓下，警告著高峻賢。

這個人...
很危險。

他為何會知道她曾經失憶？
而且，還像是要離間她與她身邊的人那樣。

「我只係想將事實講比你聽。」高峻賢面對著杜淵靈的警告，卻顯得相當從容，「你應該都有疑惑過？你同歐雨峰、張烯晨、司徒鏗，之前係咩關係？」

高峻賢還未說完，長矛已經抵了在他的頸旁。

看來是來真的呢。

對面拿著長矛的那女孩，看上去亦相當嚴肅。

...很危險。

這個人。
把她心中曾經有過幾秒的思緒，完全地搬了出來。

初次遇見歐雨峰時，她感覺到的親密及熟悉感。
於之後遇見張烯晨與司徒鏗時，非常接近。

明明就是初次遇見。
明明之前與他們三人並無交集。

...為什麼？

「我講過，我只係想將事實講比你聽。」高峻賢嘴角上揚，把長矛趁杜淵靈不注意時拉了回來，然後放回到武器架上，「既然你唔想聽咁耐，我就直接講最後既事實比你聽。」

這個時候，依然留意著杜淵靈的表情及動作。
很好。

看來的確是她很有興趣的話題。

「當初消除你記憶既，的確係你而家腦入面出現既人。」

楚筱穗。

...為什麼？
可惡。

為什麼，腦中第一個浮起楚筱穗的樣子？

「仲有，委托人，正正就係你而家服侍緊既公子。」

冷靜的語氣。
熾熱地打進了心臟。

「早d休息，聽日就係正式比賽。」高峻賢拍了拍杜淵靈的肩，轉身離開練習場。

他絕對是故意的。
找來訓練室，故意要說這種話，破壞我與公子之間的關係。

可是———
可是。

『委托人，正正就係你而家服待緊既公子。』

唔知點解作者的故，d女主俾人的感覺都好相似

⊕

『傷我公子者，死。』

公子。

公子。

你是第一個待我好的人。
第一個對我笑。
第一個教懂我何謂溫暖的人。

你是我的全部。
為了你。

只要你說一句。
我可以為你去死。

真的可以。

可是。

如果我的記憶真的是由你去決定消滅的話。
如果你是親自把我重新啟動的人的話。

我還應該相信你嗎？

還有阿穗。

你們一直都在利用我嗎？
你們早就認識我了嗎？

你們——
背叛了我嗎？

「廿二。」宿舍門一打開，歐雨峰立刻衝到門口，把杜淵靈擁入懷，「嚇死咩，你去邊去咁耐？」

這種溫柔...
也是真的嗎？

其實我不是沒有懷疑過的。

為什麼從那個鬥獸場中選擇了我？
為什麼知道我怕水？
為什麼知道我害怕近戰？
為什麼知道我於戰鬥時的每個優點及弱點？

對我很好。
好到我快要不能相信。

為什麼是我？
為什麼——

「公子。」杜淵靈抬起頭來，仰視著歐雨峰，「點解我會叫廿二？」

歐雨峰聽了這話，臉色開始黯淡了起來。

「因為...」歐雨峰望向杜淵靈，再次擠出了一個微笑，「廿二，有兩個二。」

...這是什麼話？

廿二...
有兩個二。

這算是什麼理由？

「睇離佢搵左你？」歐雨峰也已經猜到了杜淵靈這樣子的理由，「高峻賢。」
「...係。」杜淵靈的表情一下子暗了下來，「對唔住，公子。」
「冇野需要對唔住，你冇做錯任何野。」歐雨峰摸了摸杜淵靈的頭，把她拉到自己的床前，「佢係要搵你既話，遲早都係會搵你。」

像歐雨峰那樣，杜淵靈也坐到了地上，與歐雨峰並排著。

「如果你心入面有咩疑惑既話，隨時都可以問。」歐雨峰靠著床邊，「我唔會對你講大話。」

...是啊。

公子就是這樣。
即使不太會主動提起自己的事情...

但他從來不會對我說謊。

杜淵靈，你在想什麼啊？
公子接近你，收留你，訓練你，絕對不是算計好的陰謀啊。

「...公子。」杜淵靈看著歐雨峰，緊張地吞了一下口水，「你...有冇拍緊拖？」

的確是從來都沒有問過歐雨峰的問題。

仔細一想，歐雨峰這樣玉樹臨風、溫文儒雅的男生，怎麼會沒有風靡萬千少女？
可是，公子公務繁忙，又的確可能會因為政事而放下兒女私情...

「Oh。」歐雨峰也是沒想到杜淵靈會提出這種問題，「想像唔到既問題。」
「對唔住，公子，如果唔適宜既話，公子可以依舊保密——」
「唔緊要，係我冇諗過你會咁問我姐。」歐雨峰看見杜淵靈慌忙的反應，忍不住露出了一個微笑，「有，我有女朋友。」

...？

咦咦咦咦咦咦咦咦咦咦咦咦？！！！！！

「做咩咁驚訝？」歐雨峰笑得更開了，「我唔應該有女朋友？」
「唔係、係因為、因為公子完全冇提過...」杜淵靈受到的衝擊過大，句子也開始組織不能。
「你同阿火拍拖既時候，都冇向公子提過？」歐雨峰在杜淵靈的對比下，看上去更是冷靜。

欸——？！！！

公子知道？
怎麼會知道？
從什麼時候開始知道的？！！

「起方舟見唔到阿火，翻到屋企又見唔到你，第二日兩個人頸上面多左條對鏈。」歐雨峰回憶著當時的境況，「仲有試過翻屋企既時候起附近見到阿火，行到入屋就發現你啱啱翻到屋企換完衫，應該點都冇咁啱？」
「對唔住———！！！」杜淵靈更是慌張了，「我、我真係剩係拍過嗰一次！！」
「知啦，A1啊嘛。」歐雨峰再次失笑，「算啦，我自己拍拖都冇講過。」

杜淵靈望著如此溫柔地笑著的歐雨峰，也跟著一起冷靜下來了。

公子...
能當公子的女朋友，一定很幸福吧？

「公子...」杜淵靈鼓起勇氣，輕聲開始提問，「請恕淵靈斗膽一問，你既女朋友...係唔係叫『殤兒』？」

雖然是很不像話的猜測。

但這個名字的出現率也太高了。

而且，張烯晨也曾經不自覺地喊過這個名字。
張烯晨也喜歡這個女孩吧？

那麼，公子與張烯晨，難道是情敵——

「噗。」歐雨峰的笑聲，把杜淵靈從幻想中喊了回現實，「關於殤兒既事，我諗由你自己去研究會比較好。」

『關於殤兒的事』...？

「我女朋友叫阿櫻。」歐雨峰這下的笑容更為明顯地溫柔，「軒轅未央。」

杜淵靈聽到這話，立刻呆住看著歐雨峰。

她記得。
在她被抽中成紫荊守衛參賽者，還沒有回答挑戰與否時。
她在螢幕中，第一個看見的名字。

『軒轅未央』。

「雖然我依然話佢係我女朋友，但其實我地而家係暫時分開既狀態。」歐雨峰觀察著杜淵靈的反應，「...都好既，都冇同你地講過呢方面既事。」

軒轅，是貴族的姓。
應該沒有錯，跟那天於螢幕上看見的，是同一個人。

每隊有一名女生...
也就是說，她在另一隊嗎？

「阿櫻係藍隊，歸英派既代表。」歐雨峰的話進一步引證著杜淵靈的想法，「因為彼此既理念實在太唔同，而且太多外在因素，所以我地決定分開一段時間。」

...太多外在因素嗎。
很想見一次那個女孩。

然後，如果那個女孩真的能夠給公子幸福的話——
不論是多大的外在因素，杜淵靈也想要盡全力打破。

「如果比賽可以勝利，你地係唔係就可以起翻埋一齊？」杜淵靈抬起頭來，與歐雨峰對視著。
「...傻瓜，唔需要擔心我。」歐雨峰再次摸著杜淵靈的頭，「你要保護好既，係你自己。五千萬小朋友。」

對了。

其實杜淵靈也能猜到。
歐雨峰之所以沒有像張烯晨那樣叫自己退出比賽，應該就是因為想把她放進視線範圍內吧。
畢竟——

「公子。」杜淵靈的表情又再次認真了起來，「點解...會有咁多人想殺我？」
「...因為你，係未知既。」歐雨峰微笑著，於杜淵靈額頭前輕輕吻了一下，「因為你...係鎖匙。」

⊕

「仲未出賽，就已經搞到自己成身傷。」柳柏橋在打開的黑色藥箱中抽出了其中一瓶液體，「如果女仔唔係有特權既話，你可以點算？」
「...你知我死都會撐完。」杜淵靈坐在柳柏橋的對面位置，「只係而家有你既幫忙，我會更加從容。」
「你講野真係越離越文質彬彬，似足你公子。」柳柏橋挑出了另一個針筒，「其他兩隊既女仔，藍隊選擇武器，紅隊選擇醫療用品，我剩係知咁多。」
「姐係話，其他隊既人都可能知道我揀咗藥？」杜淵靈立刻就想到了其他隊伍的立場。
「好有可能。」柳柏橋把針筒刺進瓶子，抽出瓶子裡的液體，「廿二，你要知道，會場入面既世界比你想像中要凶狠好多。」

...怎麼每個人都要這樣提醒我？

「放心，我會當入面係鬥獸場。」杜淵靈說服著眼前的人，「而且，雖然未必睇得出，但係我的確有危機感。」
「...都係既，時候一到，你就會好似變咗個人咁。」柳柏橋拉著杜淵靈的右手，前後打量著下針的位置。

...我覺得你變得比我更厲害啊。

雖然有一刻智能錶被脫了下來的感覺。
但再回過神來時，左手手腕上，於智能錶後，更已經很突然地多了一隻手鐲。

很成功地避過了一旁工作人員的耳目。

說真的，這個程度的話，已經能夠當專業魔術師了吧？

「廿二，我最後要提醒多你一次。」柳柏橋像是什麼也沒有發生的那樣，於手肘上定好了位置，擦著消毒濕紙巾，「打完針，一個月之內唔會感覺到痛楚，你真係要打？」
「係。」杜淵靈的眼神及語氣亦相當堅定，「放心。」

放心吧。
不會有事的。

柳柏橋看著這樣的杜淵靈，也狠下心來，將針刺進皮膚，把藥劑注入。

「...唔記得話你知。」柳柏橋把針抽出，把棉花按在剛才下針的位置上止血，「打完針既頭一段時間，身體仲需要時間接受藥，尤其係本身有傷口既位置。所以腳有可能突然之間完全無力，過幾秒後又回復。」

「你———！！！！」不如下輩子才說吧？！
「放心，呢個狀態短則三十分鐘，長則三個鐘，唔會好耐。」柳柏橋也覺得杜淵靈的反應很好笑，「頭一段時間，要保守d，睇住情況離決定下一步，唔好衝動行事。」
「...柏橋，幫我睇住十八，唔好比佢亂離。」杜淵靈深呼吸了一下，然後直視著柳柏橋，「必要時，鎖住佢。」
「睇離你都成日做呢d野。」柳柏橋說著這話，把杜淵靈一把曳了過去，然後緊緊地抱著她。

...果然，是因為旁邊太多人監視了吧。

「頭先比你既，係阿穗既手鐲。」

！！！！

讓人震驚的耳語。

「即使你冇佢既靈力，但係戴住佢既手鐲，應該控制到佢把弓。」

留意著旁人每個目光的柳柏橋，在讓人生疑之前先一步退開了杜淵靈。
並看著那一頭霧水的表情。

...靈力？
弓？

到底在說什麼啊？
楚筱穗的武器，不會在這裡出現的。

「去啦。」柳柏橋撥了撥杜淵靈的頭髮，「五千萬。」

...怎麼每個人都在這樣提醒我？

杜淵靈還這樣疑惑著，柳柏橋便已經朝她的臉頰一吻。

「情況太失控既時候...」比剛才要更小聲的耳語，「就打爛自己既錶。」

...嗄？

杜淵靈看著笑得極從容的柳柏橋，更是確定了。
她沒有聽錯。

他剛才，確實是叫她在必要時砸了自己的錶。
...在公開場合，直截了當地犯法。

「杜淵靈。」一直站在兩人旁邊的Apple也在此時截停了對話，「差唔多。」
「去啦，鎖匙。」柳柏橋這樣說著，輕輕退開了杜淵靈，「我會起場外等你。」

...鑰匙。
他說了與公子一樣的話。

對了。

柏橋與阿穗，從小就已經認識了。
所以，如果阿穗真的是把我的記憶消除的人——

柏橋也知情嗎？

「喂。」

杜淵靈才剛被Apple帶至預備室，便又看見了司徒鏗的身影。

「打完針？」司徒鏗站了起來，走近了杜淵靈。
「嗯。」杜淵靈輕輕點了頭。
「廿二，聽我講。」司徒鏗把杜淵靈的左手牽起，注視著她手上的飾物，「雖然好多野你上到場就會知道，但無論幾時，要記得保護自己。」

杜淵靈仍然消化著司徒鏗的話的時候，便已經被他給吻住了。
這次並沒有反抗。

或者說，是湧上的情緒使她沒有反抗的空間。

「...難得你冇避。」司徒鏗也注意到杜淵靈與以往不同的反應，「無論發生咩事，都要保護好自己，我地亦會保護好你。」

...為什麼？

她明明直至現在，也還是沒有即將要上戰場的實感。

可是不管是張烯晨、歐雨峰、柳柏橋、或是司徒鏗。
全部人都強調著場內的危險——

『呢場唔只係一場比賽，佢唔係你想像中咁簡單，佢係一場革命。』

張烯晨的聲音，突然於杜淵靈的腦中迴響著。

這不只是一場比賽。
...而是革命？

「差唔多要入去啦。」司徒鏗微笑著，輕輕彈了杜淵靈的額頭一下，「已經遲咗。」

......？

這個感覺...
力度、溫度、氣氛。

全部都非常熟悉。

「等等。」杜淵靈握住了司徒鏗將要收回的手。

對了，從一開始時，司徒鏗便已經這樣說過。

『我知道你青出於藍，但係要打贏教自己武功既人，似乎有d異想天開。』

他知道她的每個弱點。

在她的過去中——
與眼前的人有什麼關係嗎？

「場內既人，會進行紫荊守衛。」杜淵靈以強硬的眼神直盯著司徒鏗看，「咁場外既人會點？」

聽了這個問題，司徒鏗亦饒有興味的笑了。

「睇離歐雨峰既如意算盤打唔響？」司徒鏗此刻感到非常有趣，「你既記憶似乎非本意咁樣衝擊緊你。」

...在說什麼？

公子的如意算盤，是在指什麼？
又與她剛才問的問題，有什麼關係？

「場外既事你唔需要理，你只需要顧好場內既野。」司徒鏗依舊重覆著自己的立場，「總之你只要生存，就係對場外最大的幫助。」

...什麼啊？
這樣沒頭沒尾的。

不讓我知道箇中的事情，但又要我按著進程走嗎？

「係喎，差d唔記得同你講。」司徒鏗像是突然想起了什麼重要的事情那樣，「隊長既權利有好多，只要搶到任何一位隊員既錶，就可以退制要求佢退出比賽，亦可以隨時將隊長既職位交比其他隊員。」

...第一次聽見的事實。
但是——

「點解要話我知？」隊長是我們公子啊。
「以防萬一。」司徒鏗綻出了一個意義不明的微笑，「行啦，係時候要上場。」

司徒鏗把杜淵靈拉住，然後快速地走往待機室最深處的木門前。
把旁邊的密碼區推開，拎起杜淵靈的手，把她的姆指按在指紋檢測區。

門乾脆地打開了一半，司徒鏗也快速地把杜淵靈拽到一邊。

...纜車？

把纜車的門打開，司徒鏗把杜淵靈給推了進去。
然後把門關上。

『啱啱好』。
還能隔著透明的窗及門，看清楚司徒鏗對著Apple說的口型。

...剛剛好？

開始發動的纜車，引證了司徒鏗的話。
是的，剛剛好。

纜車用力的搖了一下，然後開始往上升。
司徒鏗亦綻出開心的笑容，朝杜淵靈揮著手，送別著她。

「...真係冇問題？」Apple把手盤在胸前，看著這一切的畫面，「乜都唔話比佢知，就咁樣要佢上d咁危險既地方。」
「冇時間。」司徒鏗輕輕嘆了口氣，「非常時期，非常手段。」
「咁樣唔只係賭緊佢條命，都係賭緊香港既未來。」Apple維持一貫認真的語氣，「真係搏得過？」
「唔好睇少佢。」

司徒鏗抬頭看著Apple，從心而發的一笑。

「假假地，都係姓司徒既。」

革命將要開始。

多謝你嘅發現同意見，
佢哋都的確有唔少相似嘅地方

⊕

...這是什麼地方？

剛才來的時候也是，纜車上往下看的話，都是自己不認識的地方。

——不，又好像認識。
有一種熟悉的感覺，卻又很陌生。

山、河、綠樹。
不只有世貿級的高度，而有各個高矮的大廈林立著。
電車的軌道。
還有眼前的大廈。

從中間看上去，四邊都是住宅的走廊。
像是被包圍的那樣...

是第一次看見的建築物。

卻又有點熟悉。

「井字型大廈...？」

唸出這幾個字，杜淵靈也反射地把自己的嘴掩上。

為什麼？
是第一次看見的建築物。
第一次聽見的名字。

『歡迎各位第七屆紫荊守衛。』

...中央廣播？

『而家開始，宣佈今屆既任務。』

像是從天空中射下的聲音一般。
但卻又連著圍繞在身邊的空氣一同飄浮。

『溫馨提示，起聽緊我講嘢既同時，最好開始走向你既目的地。』
『如果唔係，唔知道你幾時會比狙擊手搵到。』

杜淵靈聽著這話，立刻快速地觀察著眼前的一切。

路。
在那邊嗎？

『啊，記得要小心陷阱。』

嗚——

杜淵靈在自己踩進的路下陷之際抓住了樓梯左方的欄杆，一下子翻了到另一邊。
是樓梯以外的地方。

...踩空了。
樓梯的另一邊，並沒有路。

！！！

樓梯也開始往下崩塌。

杜淵靈望往距離現時約有三層高度的天橋，果斷地往後方一跳。

落點。
在天橋的頂部。

...好痛。
藥看來還沒有生效。

『今次既比賽好簡單，係要集齊六神器。』

...六神器？
在看漫畫嗎？

『而家每組已經獲派各兩個神器，隨機放起兩位隊員既身處區域，距離只有不足一公里。』

隊員的身處區域。
每個人都被分到不同的區域了嗎？

『神器會發出信號，呼喚踏入該區域既參賽者。』
『最後，參賽者只要拎住六神器，入去政府總部放起相對既位置，就係完成任務，由市民一邊勝利。』
『除咗我地某位美麗既女選手之外，其他參賽者應該係未有武器？』
『所以我地好nice咁準備咗，每區域都會有分別為十八位選手度身訂造既武器，每區只有一件。』
『武器同神器唔同，神器會自己發出信號，武器需要由你地去搵。』

『記得，武器就起危險之中。』

『希望起比其他選手搵到之前、或者比狙擊手搵到之前、或者跌入陷阱之前，你地會搵到專屬自己既武器。』
『就係咁多，請各位參賽者同埋觀眾享受比賽。』

...到底是在說什麼？

六神器，是什麼？
規則聽上去又為何如此簡單？
就只是把神器全部集合起來，就可以勝利了吧？

所謂的神器...

...節拍聲。
與心跳的節奏一樣。

...是音樂嗎。
又總不像是音樂的感覺。

少了點旋律...
並由共鳴感取而代之。

從哪裡來的？

右後。

是那邊嗎？

杜淵靈轉身，往節拍的聲音跑。
越來越接近的聲音。
越來越快的心跳。

樓梯。
公園。
貓。

杜淵靈喘著氣，看著眼前的景象。

天井中央。

貓並沒有因為杜淵靈的來到而嚇跑，反而往右邊退了幾步，仰視著杜淵靈。
在那發光的物體前。

...傘子？

杜淵靈走前，拿著地上傘子的柄子，把它拾起。

心重重地跳了一下的感覺。
沒有被關起來的竹傘。

是在現代沒有看見過的東西。

這個，便是大會指的『神器』嗎？

杜淵靈把傘子關了起來，觀看著其逐漸褪去光芒。

還有麻繩繫著頭尾。
是這樣用的吧？

杜淵靈把傘子的繩拿起，斜跨過上半身，使傘能揹在自己的身後。

就這麼簡單？
對了——

除了六神器以外。
除了使用武器特權的女選手以外。

現在其他選手身上都沒有武器。

『喵——』

...什麼？

杜淵靈看著腳邊的貓，觀察著牠的舉動。

一直在拽著我的鞋子。
有什麼要帶我去的地方嗎？

杜淵靈與貓對看了一會，決定跟在貓的後方走。
貓也似乎明白了這個動作，開始逐點跑了起來。

越來越快。
後方跟著的杜淵靈亦是。

...路？

杜淵靈一路往下跑，跑至一條大馬路時，貓也坐了下來，看著繼續往下的方向。

...是這個方向嗎？
那麼，這隻貓是？

管不得這麼多了。
既然沒有概念，就跟著這個方向跑吧。

必須要盡快找到武器。

痛意也開始逐漸減退。
看來藥效是開始了。

公子。
他們找到武器了嗎？

他們在哪裡？
這裡又是什麼地方？

...可惡。
竟然還真的膽怯起來了。

環境是陌生的。
路是陌生的。
沒有任何人的指示。
只能不斷往前跑。

...很討厭的感覺。

對了。
一開始，甦醒過來，沒有記憶的時候。
我也是這樣跑的。

並不知道應該往哪裡去。
但總覺得，如果繼續留在那房間的話，將會失去很重要的東西。

卻想不通...
明明就連記憶都沒有，怎麼會有重要的東西？

可是，非跑起來不可。
像現在這般。

——！！！

腳步聲。

而且，不只一個。

...還沒有武器。
甚至還拿著一把破傘。
沒有反抗的餘地。

越來越靠近。

...剛好，都是矮矮的樓宇。

杜淵靈轉入一座唐樓，快速地往上跑。

該死的。
這些狙擊手是有開外掛還是有內置摩打？

速度奇快。

杜淵靈邊往上跑，邊感覺到離自己越來越接近的腳步聲。
終於跑到屋頂。

杜淵靈沒有花時間猶豫，走到圍欄的旁邊，單手翻過了石壆，跳到旁邊樓宇的天台。
然後，繼續往前跑。

三點—！！
杜淵靈往左一閃，回頭看著開了麻醉槍的狙擊手。

看到了。
沒有開外掛。
也沒有內置摩打。

果然沒錯。
這群狙擊手...

都是複製人。

還真是喪心病狂呢。

...這幢樓。

杜淵靈如此翻過了幾幢樓宇後，卻選擇停下腳步。

好奇怪。
說不出的感覺，但就是很奇怪。

杜淵靈用了幾秒時間調整心態，打開天台的門，往下不斷走著。

欄杆上附著針孔攝影機。
是這裡吧？

果然。

杜淵靈跑到大廈出口閘與樓梯之間的玄關位置，看著地上的箱子。

紫色。
有著龍紋。
一種只有看古裝劇時才會看到的感覺。

先打開吧。

...這是什麼？

雖然不知道是什麼。
杜淵靈還是把箱子中的東西給拿起來了。

...輪。
還有劍？

不是一般的戰輪與劍。
好熟悉的感覺。

是在什麼時候見過？
或是在什麼時候...

擁有過？

大會說是度身訂造的武器。
為什麼會是度身訂造？

又是這種不能理解的事情。

明明就沒有——

！！！

再次接近的腳步聲。

上面也有。

包抄嗎？

杜淵靈把武器先拾了起來，然後果斷地把大廈閘門拉開。

跑吧。
沒有別的方法了。

發現了杜淵靈的狙擊手也毫不客氣地全速追上去。

糟了。

不知道哪一幢樓宇裡會有狙擊手搜查，所以不能重施故技，讓自己冒成為甕中之鱉的險。
而且已經越來越接近了。

再這樣下去的話，很快就是能瞄準我射出麻醉槍的距離了。
這樣的話，會被抓到的。

不可以。
背上還有神器，要把它給公子的。

...十一點。
那邊也有狙擊手嗎？

———！！！！

杜淵靈正想往自己感覺到不對勁的地方看，腳卻突然沒了力氣，往地上一跪。

『打完針既頭一段時間，身體仲需要時間接受藥，所以腳有可能突然之間完全無力，過幾秒後又回復。』

對了。
柏橋說過這樣的話。

可是為什麼偏偏是現在啊？！！！！

糟了，動不了——

杜淵靈看著追至三十米外、往自己身體瞄準的狙擊手們，更是催促著自己的身體。
快動起來啊。

快動起來。

再這樣下去的話——

『咻——』

子彈劃過空氣的聲音。

...！！

被誰狠狠地一摔的感覺。

杜淵靈輕輕張開因反射神經而閉上的雙眼。
...是這個人。

每次都總在這種時候多管閒事的人。

看來是一下子拽到了旁邊的屋後了。
那麼，剛才的腳步聲是他嗎？

果然——！！！

「...睇離要突圍。」張烯晨緊緊地把杜淵靈抱在地上，「行得翻未？」
「行得翻。」杜淵靈也輕喘著氣，「你搵到武器未？」
「自己既武器係未搵到。」張烯晨把杜淵靈輕輕扶起，看著牆外正往自己與杜淵靈走近的狙擊手，然後把手伸到杜淵靈左手拿著的戰輪，「但睇離可以借你既離用住先。」

張烯晨這樣說著，站了起來，踏出了牆角，在狙擊手還沒能瞄準時，便已經把剛才從杜淵靈身上拿來的戰輪往外一扔。
那戰輪像是有軌道的那樣，輾過了追來的三名狙擊手，然後再回到張烯晨的手上。

...好熟練的感覺。
就像那武器本來就是他的那樣。

可是——
那武器，本來是誰的？

應該是有名字的嗎？
黑色的戰輪。

把它飛出去的時候。
飛輪。

『我真係覺得佢應該叫飛輪海。』
『收皮啦，咪撚侮辱我整既武器。』

...誰的聲音？

『一係叫飛落海？』
『屌你兩條仆街仔出翻去得唔得，我仲有把劍未鑄好。』
『咁個輪叫飛輪海，把劍叫飛落海未得囉。』

不能控制。
極度熟悉，卻又說不出是誰的聲音。

『叫咩都要整好先，唔好阻住我整武器，同我死翻出去。』

一片黑暗...
但聲音卻如此失控地於腦海中響起。

『我唔放心留你地兩個自己起間房度喎。』
『如果陣間阿火對你做d咩既話，你記得要嗌。』
『乖乖。』

...『阿火』。

是張烯晨嗎？

他果然...
出現過在我以前的人生嗎？

為什麼？

記憶的缺口，好像在不斷撐大那樣。

一直提醒著我一些我不知道的事情。

「應該搞掂。」張烯晨觀察著街上的狀況，「你有冇事——」

回過頭去看著杜淵靈時，卻把話給停了下來。
她難得地與自己直視著。

卻是以那個落著淚的狀態。

「...邊度痛？定係嚇親？」張烯晨拿著依然滴著血的戰輪，走到杜淵靈的旁邊，蹲了下來。

...不。
已經不會痛了。

藥效看來已經都到了。
似乎只剩下心仍然在痛著。

「...離開呢度先，好危險。」張烯晨看著仍然呆滯的杜淵靈，也先不逼迫她交待，「你行唔行到？」

...腳。
已經能控制了吧？

還沒有等杜淵靈慢慢站起來，張烯晨已經把武器塞進杜淵靈的懷中，然後抱起了她。

「我知道你唔中意比我抱。」張烯晨穩穩地抱著杜淵靈，不斷地往前直跑，「但非常時期，我冇得冒呢個險。」

......

有必要釐清成這樣嗎。
雖然杜淵靈也很清楚，張烯晨此刻真的是為了避開狙擊手，才會把她抱著跑。

可是——

「...我想問你個問題。」杜淵靈仰視著張烯晨，「唔好呃我。」
「...問啦。」

雖然有點想要求先到達安全地方才問。

罷了，似乎就快要到了。
要是問了什麼很難回答的話，就在這段路想一想，到達後才回答吧。

「你之前，係唔係有份決定消除我既記憶？」

...雖然很惡劣。
但的確是在套話。

所以，我希望你回答『不是』。
那樣，公子也不會被扯進這件事情中。

回答吧。
說『不是』。

我就不會懷疑公子。
亦不會懷疑你。

「係。」

⊕

「點解會帶呢件豆釘離？」

司徒鏗看著眼前的兩人，深深地嘆了口氣。

要照顧一個第一次來到組織總部的尹樂遠已經夠煩了。
要多餘的時間照顧一個小妮子，也太太太煩了。

「你唔好煩住十八啦。」楚筱穗看著比賽中的各個鏡頭，「佢要hack咁多嘢已經夠忙。」
「講到我地組織冇其他人幫佢咁？」司徒鏗不滿地反駁著，「我地組織既人個個都係精英——」
「我知。」楚筱穗阻止了司徒鏗繼續這個話題，「咁精英都要休息，比個人幫輕下唔好咩？」
「咁點解呂皓港阿妹會過埋離？」司徒鏗回到一開始的問題，「放個隔離組織既人起度，比人發現到就煩死。」
「總之就要打孖離，你都應承得阿峰會收留十八。」楚筱穗放棄解釋，「你未當係佢地同居緊，所以買一送一囉。」

——！！

尹樂遠聽了這話，還是忍不住分了神。

「我同阿雪唔係呢種關係。」尹樂遠也同樣嘆了口氣，「如果要傾閒計，不如出去傾？」
「真係煞食。」司徒鏗望向尹樂遠，輕輕搖了搖頭，「我仲以為十八係應該要同廿二一對添。」
「先唔講你都冇咩資格講人。」楚筱穗邊回答著，邊繼續看著螢幕，「就算佢地真係一對，你覺得你會比？」
「女大女世界。」司徒鏗又難得嘆了口氣，「又冇得叫佢享用我呢d咁好既男人。」
「...變態仔，會亂倫。」這回輪到楚筱穗嘆了口氣，「我覺得好奇怪。」
「亂倫好奇怪？」司徒鏗開始認真地研究著這個問題，「其實而家時代咁開放...」
「唔係講緊呢樣野啊on9仔。」楚筱穗繼續看著螢幕，「如果發現比人hack咗，佢地應該好快會修復。」

但是...
大會簡直就好像完全不知道這件事情的那樣。

或是裝作不知道。

那麼，到底目的是什麼？
明知道被盜聽及有鏡頭拍著，卻仍然任由外面的人盜聽。

...為什麼？

很奇怪。

他們是故意要讓外面的人盜聽到的嗎？

為什麼——

⊕

『你都中意free run？』

第一次看見他的時候。
是在被公子救回來後不久。

公子說了，我似乎很適合學習一項叫作跑酷的運動。
將各種建築設施當作障礙物或輔助，在其間迅速跑跳穿行。

訓練第六感、身手、反射神經。
在任務進行時，是一個很好的移動及逃走工具。

即使在香港是犯法的運動。

也是因為這樣...
所以即使從幾層樓高的地方跳下，只要落點及方法正確，仍然可以不受傷。
或是減少受傷。

於是，我不斷對自己進行訓練。
用假身份，加入了香港最傑出的跑酷隊伍。

『Hi。』

差點就被公安抓到的那一天。

清爽的藍黑髮。
通透的啡色瞳孔。

我被拉了進這個人的懷中。

結實得適中的肌肉。
極快的心跳聲。

『你都中意free run？』

跑了進我的生命中。

很奇怪的感覺。
看到這個人時。

有與看到公子時，很相似的感覺。

溫暖得...
讓人劇痛。

眼淚就如此不受控地掉下。

他卻竟然像是已經能預想到我的反應那般，把我繼續擁著。
然後，往我的額頭吻了一下。

『你係唔係成日都會做呢d野？』

我們從那天開始認識了。

但不知為何，就是對這個人起不了戒心。
他說要把我帶到哪裡...

我就想要跟著他到那裡。

『你指咩？』
『起街度求其執一個女仔，然後又錫佢，又帶佢翻屋企。』

他臉上掛上了一抹看不透的笑容。

『你似乎搞錯咗d野。』

然後，朝我這邊走來。
毫無距離感。

『我會救你，唔係因為我中意救人，亦唔係因為我想執女。』

把我的下巴用兩指扶起。
強制地使我看著他那通透的瞳孔。

『係因為嗰個係你。』

...再一次感受到。
他長得頗高。

似乎與公子差不多。

『個腦諗緊邊個？』

...簡直就是會讀心術的那般。

『同我一齊既時候，腦入面唔準諗住第二個男人。』

如此強勢。
而且話語油膩得像是剛剛吃完一大口牛油的那樣。

是個情場高手吧？

『...對你離講，應該係家常便飯？』
『起呢度錫我又好，屌我都好...』
『應該係你成日同其他女人做既野？』

在他往我吻來的那時。
我似乎還保有一絲理性。

『你想聽咩答案？』

再次，帶著那絲看不透的笑容。
吻上了我的唇。

這種有著罪惡感的關係。

我不知道自己與他算是什麼關係。
但每次，當他把我叫出來時...

我亦會應約。

『我地算係咩關係？』

第一次...
把這種噁心的問題問出口。

『睇離忍咗好耐？』

他的笑容仍然如此從容。
卻使人感到可惡。

『你唔係會問呢d野既人。』

又來了。
總是說得好像認識了我很久的那樣。

『我以為你唔知我係咩性格添。』

還是故意給他說了些話。
明明我們之間就沒有怎麼交心過。

略過了價值觀、性格、信念、理想...
似乎在第一次見面開始，我們便已經是這種關係。

『你係我女人。』

他從半躺的姿勢，抑腰回復到坐著的姿勢。
並一下子哄到同樣坐在沙發上的我。

『我係你男人。』
『就係咁簡單。』

他把手扶到我的臉旁，輕輕捧起，然後吻下。
他用舌尖挑開我的唇，然後與我重疊相交，就連呼吸的節奏我們也早已互相配合。
但當他把另一隻手也扶到我另一邊頰，進一步主導著這個吻後，酒精的味道便同時使我們的節奏開始變得凌亂。

那一晚，他的父母不在家。
那一晚，我們明明沒有醉到失去理智。

但那個煽情的吻，偏偏使我斷掉已經生鏽了很久、一直磨蝕著的理智線。

他把手探進我的衣服中，手指撫過我的背，解開了我的胸罩。

很熱。
很甜。

他的每一寸肌膚，每一滴汗水。
都如此迷人，可口。

使人瘋狂。

即使再來一次。
即使再受傷。

大概我也會像白痴似的，往你的方向直跑吧。

『你之前，係唔係有份決定消除我既記憶？』

而眼前的這個人。

『係。』

卻如此回答我。

不斷地重擊著我的思緒。

『Hi。』
『你都中意free run？』

如果，你真的是其中一個把我的記憶消除的人。
那麼，當時像是與我偶遇一樣的你...

是懷著怎麼的心情與動機？

如果，我的確是被人消除了記憶。
而消除記憶的人不只一個，甚至還在我的身邊。

那麼，我到底是誰？

「...Sorry，我知道一時之間好難接受。」

張烯晨於身旁發出的聲音，把杜淵靈的意識給喚了回來。

「你起度休息下先，唔好出呢間屋。」

說罷，張烯晨便撐著地上，讓自己能站起來。

「...你要去邊？」

杜淵靈抱著雙腿，仰視著張烯晨。

「我要翻去自己區域搵我既武器。」張烯晨似是對杜淵靈的反應感到多少的意外，「我教你用你既武器，應該夠你保護好自己。」

杜淵靈注視著張烯晨，沒能擺出任何表情。

他還沒有取得自己的武器。
那麼，為什麼要到這裡來？

「你知道其他隊員起邊？」杜淵靈再次確認著自己的推測。
「…佢地起搵緊自己武器既同時，都搵緊六神器。」張烯晨誠實的回答道，「而我地會起南區集合。」
「南區…係指邊度？」杜淵靈並不完全明白張烯晨的話。

南區。
是在指十八區中的那個南區嗎？

「南區，就係呢度。」張烯晨俯視著杜淵靈，「所謂十八區既選手會被分到唔同領域，就係香港十八區。」

聽著張烯晨的話，杜淵靈更是不明白了。

「你既意思係，呢度係場外？」既然是十八區。
「唔係。」張烯晨耐心解釋著，「呢度係場內。今年既會場，係用三十年前既香港作為原型。」

三十年前…
2016年？

「當時既香港同而家一樣，被劃分成十八區。」張烯晨決定從基本資料開始告訴杜淵靈，「你而家身處既，係南區入面既鴨脷洲。」

杜淵靈聽著這些說明，似乎更能肯定自己有多少應該要知道而不知道的事情。
然後，像張烯晨那般站了起來。

「行啦。」杜淵靈拿著剛才得到的武器，準備離開身處的車房。
「去邊？」這回輪到張烯晨因為杜淵靈的行動而一頭霧水。
「去搵翻你既武器。」杜淵靈的語氣相當理所當然，「再唔搵既話比人搵到會好麻煩；況且我諗帶個有武器既人應該會比較安全？」

張烯晨望向眼前的人，重重地嘆了口氣。

不知道該說是她一點也沒變…
或是該說是更衝動了。

「教我點用呢對武器啦。」杜淵靈看了手上的武器一眼，再抬頭看著張烯晨，「佢地應該係一對？」

…杜淵靈。
我是在救你，還是在殺你？

「左手執輪，右手執劍。」像你現在在做的那樣，「輪係用離近戰防禦、同埋遠戰攻擊，形盾形鏢，由主人決定；至於劍，就係右手既主攻武器。」

…很奇怪的感覺。
全部都剛剛好。

手指的凹陷位也是。
劍柄位置的大小也是。

…與我完全吻合。

「如果要用最快方法拎出離，首先要將劍削固定起呢度。」張烯晨說著，把劍連著劍削一同固定在杜淵靈左腰繫著的腰帶上，「輪既話，可以咁樣孭起後面。」

看著替自己放置著武器的張烯晨，杜淵靈的心緒更是複雜。

「你都好清楚佢地既用法。」杜淵靈轉頭，望向正替自己把戰輪繫好的張烯晨。

很近。
這一刻的我們。

接近得就像是以前那樣。

「你後面孭住既遮叫做修羅傘，係勾陳神器。」張烯晨似是略過了杜淵靈的話，「冇諗過你咁快就可以搵到。」
「其實唔難，佢地會自己呼喚人。」杜淵靈並不贊成張烯晨的讚賞，「你知道六神器既正體？」
「傳說中，有靈氣且被揀選既人至可以控制六神器。」張烯晨觀察著周圍的環境，從各個窗口往外看著，「信既人會覺得係因為未出現正確既人，所以神器既力量至未覺醒；唔信既人就會覺得，呢d只係武器商為佢地設定既噱頭，其實佢地同其他武器冇咩大分別。」
「咁你呢？」杜淵靈的視線完全放於張烯晨身上，「你信唔信？」
「…你又信唔信會有巫女，可以起冇箭既情況下射箭？」張烯晨確認著周遭是否確實無人，「呢個時代，有好多野唔係我地信就有，唔信就冇。」

在沒有箭的情況下射箭的巫女。
楚筱穗。

「咁另外既神器——」
「唔知道。」張烯晨打斷了杜淵靈的提問，「唔起我既區域。」
「你既區域起邊？」杜淵靈想起了另一件在意的事情。
「借一借比我。」沒有回答杜淵靈的問題，張烯晨把杜淵靈背後的戰輪解了下來，「留意周圍，跟實我。」

一下子闖出大街。
然後往出去的路跑。

「灣仔區。」張烯晨這下子又回到去剛才的問題，「同你一樣，都係港島區。」
「但係呢度咁遠，可以點樣過離？」杜淵靈跟上了張烯晨的腳步，更是不能想像剛才的過程。
「…司徒鏗起臨出發前，真係乜都冇話你知？」張烯晨似乎更為無奈了，「基本資料真係全部唔知道。」
「佢叫我顧掂場內既野就得。」卻又不告訴我場內的事情，「同埋，話隊長有好多特權，可以強制令隊員退出比賽。」
「…佢真係仆街仔離。」張烯晨在咒罵的同時，仍不忘觀察著環境，「香港實在太大，所以場內既面積同真實面積大概只係一比五十，盡量保留最具代表性既建築。」
「但係即使係五十分之一，都係有一定距離？」雖然我估計你是趕過來的。
「除咗用正常方法越過之外，仲有兩個方法可以比選手越過唔同既賽區。」張烯晨重點地描述著，「纜車，同埋傳送屋。」

…纜車剛才來的時候已經乘過了，所以可以理解。
但傳送屋算是哪一招？

「或者見到既話會比較清楚。」張烯晨也知道這並不是容易解釋的事情，「跟實我。」

即使沒有這個指令，杜淵靈亦的確會繼續牢牢跟好眼前的人。

可是…

「你唔答我都得。」畢竟一直套話會讓人有罪惡感，「點解剩係瞞住我一個？」

張烯晨雖然有了杜淵靈會提出這個問題的心理準備，卻沒想到她真的會在這種時間提出。

罷了。
是滿符合杜淵靈的個性。

「或者應該話，冇人諗過你會起呢個比賽出現，你係呢個比賽唯一既變數。」張烯晨依然維持著一貫的速度，「所以，比起塞過多既資訊比你、令你更加唔知道應該企起咩立場，我地選擇盡全力保護你。」

…是這樣嗎。
所以，才會選擇在第一時間就衝來找我嗎。

「你覺得呢？」杜淵靈選擇不執著自己不被告知比賽詳情的事，「你覺得，點解我會起冇內定既情況下被抽中？」

即使叫自己不要去想太多。
但看來還是不行。

畢竟是會對公子能否達成目的造成影響的事情。

她必須要知道…
自己的存在，到底是助力，或是阻力。

還等待著答覆，杜淵靈卻於前進的過程中撞到了突然停下的張烯晨。

「…靜。」簡潔的指示。

看見把戰輪探出的張烯晨，杜淵靈亦立刻掌握了情況。
有敵人。

前方——
還有個女生。

她也是狙擊手嗎？

或是...？

「大檸樂。」張烯晨輕輕嘆了口氣，「照顧自己。」
「...係重要既人？」杜淵靈也估計著張烯晨有著如此反應的原因。
「係對你公子離講好重要既人。」這樣說應該是最顯淺易明的。

杜淵靈聽了這話，把背後的劍拔出。

進入戰鬥狀態。

⊕

櫻。

是櫻花的氣味。

歐雨峰看著手上的矛，哭笑不得地嘆了口氣。

又來了。
又做這種危險的事情。

為了我…
明明就不值得做到這種地步。

明明就不值得…
賭上自己的性命。

「峰。」范競森的聲音從後響起，「搵到？」
「搵到。」歐雨峰回過頭和應道。

托某個女孩的福。
很快就找到了。

「阿港應該過緊離。」歐雨峰專心回歸比賽，「會合咗佢先，去南區既路上我地再一邊搵神器。」
「紫隊既神器，唔起我地既區域。」范競森也把回力鏢給揹好，「點睇？」
「起峻賢度？」歐雨峰微笑看著范競森，「你都係想我咁答姐？」
「我都係想儲神器姐。」范競森無障礙地回應歐雨峰的直球，「如果神器真係起高峻賢度，我怕我地隊要內戰一次先。」
「而家唔係已經內戰緊？」歐雨峰嘴角的幅度顯得更大，「好似政府期望既咁樣。」

「阻止到既話未試下囉。」

范競森說著這話，把背上的回力鏢解了下來，望向北方。
一大群呢。

像喪屍一樣攻過來的狙擊手群。

附送神器的氣息。
這麼快就攻過來了嗎？

買一還送真多呢。

「阿港離到既話，我會講粗口先。」歐雨峰也背對著范競森，手上拿著剛才拾獲的矛，「要我地兩條友對咁多個。」
「希望會好快聽到你句粗口。」范競森雖然沒有看著歐雨峰，但的確因為他的話而會心微笑。

來吧。

引領我吧。

櫻花的氣息。

⊕

櫻花的氣息。

很奇怪。

說不出是什麼感覺。
但確實散發出一種櫻花的氣息。

明明就沒有女性化得讓人聯想起粉紅色。
但是...

與公子身上散發出的氣息與感覺，一模一樣。

「...望咩？」眼前的女生正向杜淵靈拉著弓，手上按著箭，冷冷地盯著她。
「唔洗咁惡既。」張烯晨卻似乎不為眼前的人而感到驚奇，「佢頭先話哂都有份救你？」

這倒說得不錯。

雖然說也是一場順便測試自己的腳傷是否仍然對行動力有影響的戰鬥。
可是剛才那些狙擊手們，也不是容易殺的人。

...或者說，是我並不享受斃命的對象。

「我冇叫過你地救我。」一種比杜淵靈還要更傲嬌的性格。
「你唔比面我，都比下面阿峰？」張烯晨直接地把杜淵靈的戰輪給放到自己的身後。

杜淵靈站於張烯晨的旁邊，與他一樣面對著眼前的女生。

...很特別的氣質。

有貴族的感覺，但給人的距離卻使人感到頗親民。
散發出文學的氣息，但一身武裝卻又與她非常合襯。

算不上是個美女，但的確有著極為吸引的氣質。

「...佢望住我個樣，連我係邊個都唔知，又點輪到我比臉佢？」女生沒有被張烯晨的話所動搖，仍然睜眼看著杜淵靈。
「咁就易啦。」張烯晨的語氣相當輕鬆，「廿二，叫公子嫂。」

——！！！

現場的氣氛完全沒有因為張烯晨的話而增加半點輕鬆。
反而更繃緊了。

『公子嫂』...

哪有人這樣叫的？

況且，如果這樣說的話。
眼前這個凶神惡煞的女生...

——『軒轅未央』？

「...杜淵靈。」唸起來時是那樣的字正腔圓，「你真係一d都冇變過。」

...又來了。
又一個正體不明的人，沒頭沒尾地朝我說這番話。

我以前到底是認識多少人？
這群人，又是為何在消聲匿跡過後突然出現？

說著這種讓人完全摸不著邊的話。

「冇乜計，我中意。」張烯晨說著這話，自然地把自己的手搭上了杜淵靈的肩，「阿櫻小姐身為藍隊既人，冇事應該唔會出現起紫隊既地方？」

...雖然不應該在這個時候提出這件事情。
可是，總覺得張烯晨說話的語氣，染上了某個人的影子。

司徒鏗。

「...我唔知道你地已經連場區入面既地頭都霸得咁多？」軒轅未央說著這話，依然沒有把自己手上的弓放下。
「放心，比起你起呢度出現既理由，我對你手上既神器比較有興趣。」張烯晨沒有正面回答軒轅未央的話，而是把目光移向她手上的武器，「提防假冒認證，我個仔應該唔會起度出現。」
「係真係假，你唔係應該最識得分？」軒轅未央的氣場完全沒有被張烯晨壓過，反而把玩著手上的武器，「況且，與其分心管你個仔，不如管好你個女先？」

...仔？
女？

這又是什麼？
當時不是說過只想跟我一個生小孩嗎？

聽著這兩個人之間的對話，杜淵靈總感覺更亂了。

果然男人都是不能相信的。
從了公子與十八以外。

「...如果係真既，你拎住佢只會更危險。」張烯晨仍然沒有直接回答軒轅未央的問題，「廿二，你跟阿櫻去佢既區域，保護佢搵到自己既武器。我地兩個鐘之後起頭先既車房會合。」

你憑什麼——
命令我。

雖然很想這樣反駁。

可是...
她手上拿著的弓，並不是她的武器？

那麼，是神器嗎？

『拿著它只會更危險』，又是怎麼一回事？

「唔需要。」軒轅未央似是沒有想到張烯晨的答非所問，在反應過來後便立刻抗拒著，「我自己一個都——」
「萬事小心，太多人想殺你。」張烯晨無視了軒轅未央的話，繼續面向著杜淵靈，「我都去灣仔區搵我既武器。」
「...你得戰輪，夠用？」杜淵靈這刻也沒有正視軒轅未央的抗拒，「你都好撚多人想殺。」

三十萬。

雖然不知道是哪來的能耐。

「放心，殺我係咁易既話，你應該已經第一個隊冧咗我。」張烯晨自嘲著，嘴角稍向上翹，「反而係你，得劍既話夠唔夠用？」
「順其自然。」杜淵靈把剛才拔出的劍精準地插回到劍鞘上，「夠用既話，兩個鐘後見。」

⊕

好像有點不足的感覺。

杜淵靈喘著氣，望著前方躺在地上的幾名複製人。
是武器太不足嗎？

或是身體狀態太不足？

總覺得，身體有特別重的感覺。

「...果然係不堪一擊。」身後冷冷的聲音傳來，讓杜淵靈有更為不爽的感覺。
「放心。」杜淵靈把劍放回到劍鞘內，「係都我死先，唔會比你死得早過我。」
「如果你要早死過我，我勸你而家快d搵機會死。」還沒等待杜淵靈先移動，軒轅未央便已經先動身，往前走著。
「講野都幾mean。」杜淵靈立即又趕了上前，走回到軒轅未央的前方，「放心喎，公子同我咩都冇。」

軒轅未央聽了這話，更是不耐煩地盯著杜淵靈看。
杜淵靈亦在此時回頭察看，一別過來，便與軒轅未央的這個眼神對上。

「...其實你想我點？」杜淵靈保持最大限度的耐性及平靜。
「冇。」軒轅未央輕輕嘆了口氣，「你既武器係點樣搵翻離？」
「第六感。」杜淵靈也不自覺地跟著嘆了口氣，「跑跑下覺得棟樓有d怪，落樓睇下就見到。」
「搵到既時候會係咩樣？」軒轅未央繼續追問著道。

...看來，剛才的弓箭真的是神器？
她似乎完全沒有找到屬於自己武器的經驗。

而且——
一路過來，她完全沒有用過弓箭作攻擊武器。

「自己隊顏色既箱，上面有龍紋。」杜淵靈簡潔地回應著軒轅未央的問題，「如果你都突然間覺得邊度有d怪，請你話比我知。」

軒轅未央沒有回應杜淵靈的話，而是繼續進入不同的地標，尋找著武器。

...香港大學。
張烯晨說過，比賽場地只保留最具代表性的建築。

竟然是這個地方嗎。

曾在民主牆前死過人的地方。

「...杜淵靈。」找了好一會兒，軒轅未央又突然喚了杜淵靈的名字。
「...係。」雖然有點不願意。
「如果抹走你記憶既人，真係阿峰、阿火同阿穗。」軒轅未央毫無猶豫地前進著，「你會點？」

杜淵靈身體照樣跟著走，加上了深深的嘆氣。

又是這個問題。
這個自己都沒能想出答案的問題。

「唔知。」杜淵靈把話給吐出來，「假設問題答唔到，到時就自然會有反應。」

軒轅未央聽著杜淵靈的話，雖是沒有追問，卻神不守舍地嘆了口氣。

「至少，我一定唔會傷害公子。」杜淵靈過了一會，還是忍不往補充了這一句，「你可以放心。」

軒轅未央似是沒有預想到杜淵靈的補充資訊，停了下來，看著走在自己身旁的杜淵靈。

「我話過，我呢一世都會效忠於公子。」杜淵靈也跟著停下了自己的腳步，「如果最後，發現公子真係我既仇人，我諗我會自裁，亦唔會選擇傷害佢。」
「...你咁樣，亦只係用另一種方式傷害緊佢。」軒轅未央的聲音稍稍顫動了一下，「佢唔會想你死。」
「你都係。」杜淵靈不經思索便回應了軒轅未央的話，「所以我至會毫無猶豫地保護你。」

軒轅未央聽了這話，愣了一下。
然後，再次嘆了口氣，往眼前的仿真草壘球場前進。

本壘。
針孔攝錄機。

藍色的箱子。

...藍色的。

杜淵靈邊跟在軒轅未央的後方，腦中突然回想起柳柏橋不久前對自己說過的話。

『廿二，你要知道，會場入面既世界比你想像中要凶狠好多。』
『其他兩隊既女仔，藍隊選擇武器，紅隊選擇醫療用品，我剩係知咁多。』

紫隊，選擇了藥。
紅隊，選擇了醫療用品。

藍隊——

杜淵靈反應過來的同時，並沒有拔劍。
下一秒，軒轅未央便已經把另一把更幼、形似仙女劍的劍拔出。

劍鋒抵在杜淵靈的頸旁。

杜淵靈注視著軒轅未央身後已被打開的箱。

「...既然係咁，點解頭先唔直接用你帶入場既武器殺？」杜淵靈與軒轅未央對視著，輕輕嘆了口氣。

這下還真的有點麻煩。

動手也不是，不動手也不是。

「杜淵靈。」

面對著把聲音壓低了的軒轅未央，杜淵靈此刻更為嚴肅。

「你依然，好似以前咁樣。」軒轅未央的眼神非常凝重，「天真，幼稚，以為靠自己一個人既努力就可以改變到d咩。」
「...如果你唔介意，都可以再講多d，你以前係有幾唔妥我。」杜淵靈沒有因為軒轅未央的威脅而顯露出任何慌張的反應，「定係因為公子——」
「我亦仍然，唔明白點解峰要將佢既期望，放起你一個咁天真既小朋友身上。」軒轅未央把杜淵靈的話打斷，「靠住一身衝動同稚氣，有勇無謀，我想像唔到，可以做到d咩出離。」

...這是什麼情況？

先撇除那使人感到不爽的人身攻擊。
公子把他的期望，放了在我身上？

而眼前這個人。
她那強迫自己往下壓的哽咽，又在申訴著什麼？

「...如果殺咗我，就可以實現到你理想入面既野。」杜淵靈的眼神似是要把軒轅未央的臉給看穿似的，「我會建議你快d落手。」

反正，聽了剛才的那些話，加上她的反應。
眼前的這個人——

雖然很不想承認，但她想守護的東西，或許與我一樣吧。

「...生命起呢度完結，你真係唔覺得可惜？」軒轅未央似是加上了點憤怒，聲音抖得更是明顯。
「冇咩可惜唔可惜，我只係想公子幸福。」

雖然如果可以，還有額外的幾個願望。

有點貪心吧。
我希望阿穗與柏橋也能幸福。

如果可以，我希望十八也能幸福。
如果可以...

我希望我與他，也能幸福。

但是——

「每個人既生命，本身就會有完結既一日。」套用公子說過的話，「每個人既終點，生來就一樣。」

杜淵靈的表情雖然十分平靜，但確實是觀察著軒轅未央的反應。
看來，她也聽過一樣的話。

似乎是出至於同一個人吧。

「就係因為，最後每個人既終點都一樣。」軒轅未央猶豫了一下，還是決定往下說，「我更加想用呢個身份，去守護自己想守護既野。」

致讀者：

或許目前還有許多難以明白及理解的內容，
但請相信我，每層鋪墊背後都的確有其象徵及意義。

短期內未能解開所有疑團，
甚至看著筆者不斷將墊疊高，
亦可能使讀者產生納悶及無趣的感覺，
即使如此，亦請准我厚著臉皮邀請各位繼續支持及關注這個故事，
它所代表的，不只是一個虛擬故事，
更是一種與我們相關的，一種未來、一種精神。

下星期三見。

仲有睇，雖然都係睇到一舊舊，推

⊕

「火。」

車房內部。
甚至兩小時前才與另一個女生共處過的空間。

「傷得好重？」張烯晨聽到了這一喚，更是加快了移動的速度。
「紅鵑毒。」歐雨峰把注意力放回到臥著的人身上，「係紅隊既人落既手。」
「點解無啦啦？」張烯晨終於趕到歐雨峰身旁，一下子蹲了下來。
「我哋拎到自己武器之後，感應到六神器既氣息，連埋班狙擊手。」呂皓港也於此時開了聲，「正面迎戰。」
「勇者。」張烯晨於此時仍然禁不住拍掌叫好，「然後就中伏？」
「本身係阿港趕到過嚟先，之後——」
「之後阿森見到個紅隊男想投毒，就擋咗起我前面。」呂皓港打斷了歐雨峰的話，「佢係因為我至中毒。」
「成套青春偶像劇咁款喎。」張烯晨也以打斷情緒作為回應，「而家搵方法解毒就好似比較重要，文青少爺。」
「…廿二呢？」歐雨峰也抓住空隙問道。
「suppose就快返到。」張烯晨亦一同觀察著范競森的狀態，「藥既副作用過咗，亦已經拎到武器，我相信佢會搞得掂。」
「阿森，真係唔退出？」歐雨峰再次確認著問道。
「…唔可以。」范競森的聲音聽上去細若游絲，「我話過，死都唔會退出。」
「我係覺得咁落去應該真係可以死一死先。」張烯晨確認了范競森的狀態，重重地嘆了口氣，「峰，有冇機會起場內搵到解藥？」
「…難度極高。」歐雨峰說著這話，似乎更是苦惱了，深鎖著眉頭，「故且不論場內唔知要到邊度至可以搵到合適藥草，起外面耐唔耐就遇到狙擊手，萬一好似頭先咁樣，加埋其他隊既敵人一齊夾攻，恐怕難以突圍。」
「咁好似都係退出——」

以極快的速度接近的腳步聲。
使車房內的全部人都併住了呼吸，盡量讓自己不被敵人發現。

對方也像是著戒備著什麼的那樣，越接近便越把腳步放慢放輕。

張烯晨接近至門口旁的牆邊，方便於敵人一進入時取其要害。
然後——

一下子把剛才好不容易找到的長槍抵在杜淵靈的脖前。
杜淵靈亦下意識地反應過來，一手抓住矛身，另一手伸出劍。

「Nice。」張烯晨以矛借力，往後一靠，避過了杜淵靈的攻擊，「就知道你會嚟。」
「睇反應睇唔出。」杜淵靈把劍收回來，另一手還是沒有放開矛，讓張烯晨能借力站好，「齊人？」
「仲差一個半。」張烯晨站好了，與杜淵靈的距離極近，「條頸做咩？邊個傷你？」

...原來脖子上也有傷嗎。

看來是剛才軒轅未央把劍抵在自己頸旁時留下的。
還真的完全沒了痛覺吧。

可是...
張烯晨，眼睛還真利。

「你問我，我都唔知係幾時傷既。」杜淵靈下意識地摸了一下自己的脖子，「你頭先講仲差一個半？」
「係。」張烯晨依然盯著杜淵靈脖子上的傷看，「高峻賢未到，森得返半條命。」
「...發生咩事？」杜淵靈說著這話，也快速地移動至車房內部，「公子。」
「廿二。」歐雨峰看了一眼蹲在自己對面的杜淵靈，「一切順利？」
「好順利，神器拎到，武器搵到。」杜淵靈邊回答道，邊檢查著范競森的狀況，「紅鵑毒？」
「係。」歐雨峰壓下了因看見杜淵靈對毒藥極其熟悉而產生的疑惑，「要搵方法救佢。」
「...聽講，紅隊既女成員選擇醫療用品優勢。」杜淵靈輕輕嘆了口氣，「既然同隊，佢帶入嚟既藥會唔會可以解到紅隊落既毒？」
「...係一個唔錯既發現。」歐雨峰也似乎已經想過了這個可能性，「廿二，戰鬥力？」
「八十一。」雖然還不太習慣這種像是麻醉藥未過的感覺，但似乎比剛才來說是好了一點。
「分頭行動。」歐雨峰立刻整理著目前的狀況，「我同阿火會跨出港島區，一邊收集其他區拎到既神器，一邊搵下有冇適合既解藥；阿港留起呢度保護好阿森，如果三個鐘內，我地冇返嚟既話，就強制令森退出比賽。」
「但我冇隊長權——」
「我知道。」歐雨峰揹起了自己的盾與矛，「廿二，你去一躺離島，只去兩個鐘，如果冇搵到紅隊既女選手，就立即返嚟車房。」
「遵命。」杜淵靈回應著，把自己背上的修羅傘解了下來，遞給歐雨峰，「公子，呢個係我起一開始得到既神器，請公子處置。」
「...係勾陳神器。」歐雨峰也把修羅傘接了過來，打開，打量了一下，再收了回來，遞向呂皓港，「阿港，咁我比多一個任務你：保護好兩套神器。」
「收到。」呂皓港把修羅傘接過，「高峻賢呢？」
「我地出去既時候，都會盡可能搵下佢既蹤影，會合佢一齊去搵神器同藥。」歐雨峰著好裝，再次往范競森的方向看，「森，頂唔住既話，要馬上出聲。」
「...冇...事。」似乎只是搖頭都已經非常吃力。
「我同阿火出去之後，馬上閂傳送門，指路比廿二聽要點去離島。」歐雨峰繼續指示著，「如果有咩事既話就點煙，我地一見到就會立即趕過嚟。」
「好。」呂皓港把歐雨峰的話全都聽了進去，「一切小心。」
「你地都係。」歐雨峰凝重地點了一下頭，再望向杜淵靈，「廿二，你都係。」
「遵命。」杜淵靈站了起來，望向歐雨峰，再次回答道，「公子，萬事小心。」
「拎穩。」張烯晨往杜淵靈的方向靠近，又往她的手塞了戰環，「你都係，萬事小心。」

再次與隊員們互看了一眼，歐雨峰及張烯晨也往剛才杜淵靈進來的門口走，跑向遠方。

「...好。」呂皓港也在此時站了起來，「要閂門。」
「...閂門？」杜淵靈不明所以地重覆了呂皓港的話，「咁我點出去？」
「你真係咩都唔知？」又一個朝杜淵靈問這個問題的人。
「...點解個個都咁問？」杜淵靈無奈地反問道，「司徒鏗講比我知既野唔多。」
「...都係既，佢都好難講太多。」呂皓港嘆了口氣，走往剛才歐雨峰與張烯晨跑出的出口旁。

杜淵靈見狀，也跟著呂皓港走。
亦跟著他停在出口旁的牆前。

杜淵靈順著呂皓港手部的動作看，才發現原來車房內、出口旁邊，有一個黑色的盒子附在牆上。
把蓋子掀開。

...拉把？

「有冇聽過，起場區入面，要點樣去另一個區域？」呂皓港停下了動作，望向杜淵靈。
「直接穿越、纜車，同埋傳送屋？」張烯晨好像是這樣說的。
「傳送屋，就係講緊好似呢d咁樣既屋，除咗離島區之外，每區有三間，分別可以通向唔同既區域。」呂皓港朝杜淵靈解釋著，「以南區呢個本身位於香港島既地方為例，三間傳送屋，分別會通往九龍、新界、同埋離島。」
「咁離島——」
「理解得好快。」呂皓港也明白了杜淵靈想要問的事情，「係，離島有十七間傳送屋。」

...十七間。
不管在哪個區域，都能馬上穿過去。

是因為這樣，所以公子才安排我往離島去的嗎。
為了能隨時過來幫助我？

「而呢一間，就係通往離島既傳送屋。」呂皓港說著這話，把手上的拉把往下一拉，「留心後面，可能有埋伏。」

鐵閘升降而造成的推拉聲。
附帶輕輕的震動。

是因為眼前的出口開始被拉下的鐵閘封住。
亦是因為後方逐漸透出光線。

剛才被視為『最內部』的那部牆。
現在正緩緩往上升著。

「呢個就係傳送屋既特別之處。」呂皓港也探出武士刀，觀察著逐漸打開的門，「一邊既門打開既話，另一邊既門就會閂埋。」
「...所以離島唔多人去。」杜淵靈快速地吸收著新的資訊，「太危險，如果起離島內部戰鬥，即使起逃走過程見到傳送屋，都未必開啟；即使開啟，亦保證唔到另一邊既區域有冇人埋伏。」
「可以咁講，但未必每個人都有一樣既諗法。」呂皓港往范競森的方向走去，嘗試把他移往離光源更遠的地方，「傳送屋多係一種限制，都係一種優勢。當有指定既區域想去、例如要去中西區既時候，比起先用傳送屋去香港島，再用纜車或者直接穿越；倒不如先去離島，再以傳送屋直接去中西區。」
「...點解唔直接用纜車？」杜淵靈也幫忙，一起把范競森給抬了起來。
「纜車係環迴單行，而且路線只有一條，趕時間既話會非常慢，而且如果敵人起落車位置埋伏，相對會較難以逃脫。」呂皓港與杜淵靈一同把范競森移至『裡面』，「所以記得，離島係一個好危險既地方，可能冇人，亦可能係困獸鬥。」

所以，在比賽開始不久時。
張烯晨之所以能這麼快地到達我所在的區域，便是用了傳送門？

「...咁樣既話，我出去之後，你馬上閂返呢邊既門。」杜淵靈的腦海急速地運算著，「我既預感唔太好。」
「你應該知道，如果你起呢個位出咩事，阿峰同阿火都唔會放過我。」呂皓港雖是明白了杜淵靈的擔憂，但依然沒能放下心來。
「你都應該知道，如果敵軍真係追過嚟，你唔會可以起保護自己之餘保護埋阿森。」杜淵靈把剛才張烯晨塞給自己的戰輪揹起來，「所以，呢邊唔可以中門大開。」
「...明白。」呂皓港深深地嘆了口氣，「如果就到門口既話，就大力吹哨子，我就會知道係隊友。」
「...咩哨子？」第一次聽見的單詞。
「...唉。」又一個大大的嘆氣，「真係咩都唔知。」

杜淵靈還沒能對呂皓港的唏噓作出什麼回應，便已經看見往自己走來的他。

「起呢度。」呂皓港往杜淵靈戰鬥服左肩位置上的暗格一推，拿出一個紫色的鐵哨，「每隊既訊號都唔同，我地係哨子，紅隊係笛聲，藍隊係搖鼓聲。」

杜淵靈還沒能好好觀察哨子，呂皓港便已經又把它給放回去了。
然後，在右肩位置上的暗格再輕輕推了一下。

「呢個係炊煙彈，會升起隊伍顏色既煙，只要拉最底既線，掉落地下，五秒後就會炸開出煙。」呂皓港又把炊煙彈展視在杜淵靈的眼前數秒，「如果話訊號聲係近距離呼救，炊煙就係遠距離呼救。」
「而因為所有隊伍都一樣會聽到、望到訊號，所以可能係呼救，都可能係一種自殺？」杜淵靈直直地站著，注視著呂皓港把炊煙彈再放回去暗格的動作。
「係。」呂皓港確實地點了一下頭，「所以，要好好利用。」
「知道。」杜淵靈深呼吸了一下，往門口方向走去，「兩個鐘後見。」
「兩個鐘後，一定要見。」呂皓港也目送著杜淵靈，「一切小心。」

好了。
奧美拉城。

「等...」

微弱的聲音使杜淵靈在門口位置停了下來。

多謝你

⊕

「...痛唔痛？」

歐雨峰肉眼注視地上的一堆複製人，口中確實是在關心身後的人。

「你不如比我割一下，睇下你痛唔痛？」張烯晨喘著氣，用右手按著左手的傷，「早知應該要柏橋都幫我打d無痛劑。」
「所以都話咗，有咩事唔好幫我擋。」話是冷冷的，語氣是溫暖的。
「試下我唔擋，睇下你而家仲企唔企到。」話是不滿的，語氣亦是不滿的，「差d就中心臟啦on 9仔。」
「有時都幾好奇。」歐雨峰這下笑得更開了，「到底係為咗我，定係為咗女人？」
「你起我眼中，同女人冇乜撚野分別。」張烯晨也輕輕微笑了，「尤其係嗰個女人。」
「聽講你一句得罪哂兩個人喎。」歐雨峰輕輕嘆了口氣，「同埋真係掉落去？真係唔會太唔人道？」
「我冇親手人道毀滅佢就係最人道。」張烯晨也看往歐雨峰視線中的目標，「你係做唔出既話，就我落手。」
「你咁講，我都冇得唔落手啦。」歐雨峰下定了決心，往右進了幾步，拎起被自己打昏了的林梓龍，「不過佢地都真係好似同狙擊手一齊行動咁款，唔知仲以為紅隊嗰隊係軍隊。」
「追蹤唔到位置，對我地嚟講雖然都有決定性優勢，但政府一邊都會更猖狂。」張烯晨站在原地，注視著歐雨峰的動作，「對紫荊之籽嚟講，做呢個跟政府意思既效果出嚟，百害而無一利。」
「所以小心d，佢真係把心一橫，要跟足政府意思既話，我地唔會出得返去。」歐雨峰把被揪在自己手中的林梓龍放到陷阱前，一把推了下去，「不過我仲以為，你會反對我要廿二一個去離島區。」
「公私分明，佢嗰邊出事既話，要救起上離快好多。何況佢拎住翼雙飛，可以幫佢擋好多危險。」張烯晨暢順地道出自己的分析，「反而呢邊又有紅隊又有狙擊手，你一個人會出事，你出咗事，就真係會好出事。」
「我冇咩所謂嫁喎，寫好咗遺書。」歐雨峰拍了拍自己雙手上的灰塵，「我只係驚廿二都會撞到紅隊既人。」
「係應該要驚下既。」張烯晨充份理解歐雨峰的心情，「始終佢係『桔梗』既事實，起場內已經變咗公開既秘密。」
「扮乜勁，明明你都有份決定放d消息出去。」歐雨峰確認好了陷阱的高度無法使人逃出，便再次站了起來，「而家咁都幾好，個個都覺得佢箭術極好，唔敢對佢落手，尤其遠攻。」

卻不知道...
其實杜淵靈遠攻的能力不是最高。

「放心，翼雙飛本身就係為補充佢既弱點而造，遠攻既話，一個雙飛輪車埋去都夠做。」張烯晨臉上的笑容多了分驕傲，「至於如果佢地想近攻，我都真係勸佢地自求多福。」

歐雨峰本來已走到張烯晨的面前，檢查著他的傷口。
但於聽了張烯晨的話後，瞬間分了神，抬起頭來。

然後與張烯晨相視而笑。

「都係既。」歐雨峰亦自豪地笑著，「同一個手刃過無數組織既天生殺手玩肉搏戰，人類嚟講都剩係見過兩個人成功。」

⊕

前方。
一百米。

九十五。
九十。

現在。

杜淵靈把左手的戰輪甩出去，回輪的力度已經把自己奔跑的速度算了進去。
戰輪回來時，帶著紫血。

複製人。

現世代的複製人們，是有感情的。
或許應該說，最新的那一群，是有感情的。

它們，仍然被官方稱為『它們』。
申請權主要由貴族及政府持有。

一般是現在於場區內、政府所擁有的軍用複製人。
當中有少數，是於製作過程中『出錯』，導致它們於『啟發』過後，發現自己所處位置的一群。

它們在發現自己只是一件貨品的時候。
發現自己被與人類區分開的時候。
發現自己於法例上便無法與人類相愛的時候。

這群複製人，便開始反抗，希望取得自己應有權益。
看見這種情況，政府決定將它們定義為『瑕疵品』，以『保護市民』為由，下令把反抗的複製人全數殲滅。

見一，殺一。

只留下直屬於貴族的，以及賣命於政府的軍隊。

所以，對於這群人...
杜淵靈更是覺得難以下手。

明明敵人的敵人總可以算是朋友。
就是不想殺政府想殺的人。

簡直就像是被利用了來當殺手的那樣。

杜淵靈並不喜歡被政府利用。
尤其知道了政府想利用參賽者，借刀殺人的這個時候。

以及看見了前方這一獵物的時候。

紅色。

紅色的髮帶。
在黑色的長髮上...

顯得更是鮮豔。

女選手，只有三名。
紫隊的是自己。
藍隊的已經領教過了。

那麼，在眼前的這個女人。
在陷阱內掙扎著的女人。

便是自己要找的人了。

留言支持左先

⊕

順利得讓人感到可怕。

楚筱穗凝視著監控室內幾十個螢幕上的不同畫面，內心不安的感覺還是無法消失。

太順利了。
破壞大會對參賽者們的定位系統，雖然不是想像中如此難的事情。

可是，為什麼直到現在，還是沒有修復過來？
連本來已經計劃好的後續計劃、被發現的話要如何脫身——

這些早就該派上用場的計劃，竟然到現在都還沒有應用的需要。

這一切...
簡直就像是沒有守門員的龍門一樣。

可是，卻十分不自然。
或許該說是自然得可怕。

讓人不禁戰慄起來。

『嗡———』

就連電話震動的聲音，都能把楚筱穗給嚇倒。

楚筱穗先是下意識地顫動了一下，回過神來後，便接了電話。

「點樣？」看來是已經很清楚致電的是誰。
「...落大樓門口。」讓人感到不安的語氣，「我覺得今次可以起流血前解決。」

深深地嘆了口氣。

司徒鏗。
連你都如此凝重的話，我又能怎麼辦？

「...咩事？」

尹樂遠在繼續觀察著電腦上顯示著的數據之際，留意到了把監控室的門推開後踏出的楚筱穗。
明明自從比賽開始以後，她幾乎完全沒有出過監控室。

「我要落一落去。」楚筱穗深呼吸了一下，「有咩事既話，幫我控制好呢邊。」

聽見了這番話，尹樂遠更肯定楚筱穗要去的地方充滿危機。

「我陪你落去。」把楚筱穗的腳步叫停了的聲音。
「唔好。呢邊要有人睇住。」楚筱穗回頭望向尹樂遠，「放心，司徒鏗都起下面。」

所以...
即使是硬戰，也唯有一戰。